<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<entries>
	<categories>
		<category name="category01"><![CDATA[ပရိတ်ကြီး ၁၁ သုတ်]]></category>
		<category name="category02"><![CDATA[ပဋ္ဌာန်း တရားတော်]]></category>
		<category name="category03"><![CDATA[ဂုဏ်တော်များ + ရှစ်ပါး သီလ]]></category>
		<category name="category04"><![CDATA[ဂုဏ်တော်ကွန်ချာ]]></category>
		<category name="category05"><![CDATA[ဓါရဏပရိတ်တော်]]></category>
		<category name="category06"><![CDATA[ဓမ္ဓစကြာ + အနတ္တလက္ခဏသုတ် + မဟာသမယသုတ်]]></category>
		<category name="category07"><![CDATA[မေတ္တာပို့]]></category>
		<category name="category08"><![CDATA[အမျှဝေ]]></category>
	</categories>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ပရိတ် နိဒါန်း]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/PaYateNiDan.mp3</url>
			<fileName>payate-nidan.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သမန္တာ စက္ကဝါဠေသု၊ အတြာ ဂစ္ဆန္တု ဒေဝတာ။<br>
သဒ္ဓမ္မံ မုနိရာဇဿ၊ သုဏန္တု သဂ္ဂမောက္ခဒံ။<br>
</p><p>
၂။ ဓမ္မဿဝနကာလော အယံ ဘဒ္ဒန္တာ။<br>
</p><p>
၃။ နမော တဿ ဘဂဝတော အရဟတော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓဿ။<br>
</p><p>
၄။ ယေ သန္တာ သန္တစိတ္တာ, တိသရဏသရဏာ,<br>
ဧတ္ထ လောကန္တရေ ဝါ၊ ဘုမ္မာ ဘုမ္မာ စ ဒေဝါ,<br>
ဂုဏ ဂဏ ဂဟဏ, ဗျာဝဋာ သဗ္ဗကာလံ။<br>
ဧတေ အာယန္တု ဒေဝါ, ဝရ ကနကမယေ,<br>
မေရုရာဇေ ဝသန္တော၊ သန္တော သန္တောသဟေတုံ,<br>
မုနိဝရဝစနံ သောတု မဂ္ဂံ သမဂ္ဂာ။<br>
</p><p>
၅။ သဗ္ဗေသု စက္ကဝါဠေသု၊ ယက္ခာ ဒေဝါ စ ဗြဟ္မနော။<br>
ယံ အမှေဟိ ကတံ ပုညံ၊ သဗ္ဗသမ္ပတ္တိသာဓကံ။<br>
</p><p>
၆။ သဗ္ဗေ တံ အနုမောဒိတွာ၊ သမဂ္ဂာ သာသနေ ရတာ။<br>
ပမာဒရဟိတာ ဟောန္တု၊ အာရက္ခာသု ဝိသေသတော၊<br>
</p><p>
၇။ သာသနဿ စ လောကဿ၊ ဝုဍ္ဎီု ဘဝတု သဗ္ဗဒါ။<br>
သာသနမ္ပိ စ လောကဉ္စ၊ ဒေဝါ ရက္ခန္တု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၈။ သဒ္ဓိ  ဟေံာန္တု သုခီ သဗ္ဗေ၊ ပရိဝါရေဟိ အတ္တနော။<br>
အနီဃာ သုမနာ ဟောန္တု၊ သဟသဗ္ဗဟိ ဉာတိဘိ။<br>
</p><p>
၉။ ရာဇတော ဝါ စောရတော ဝါ<br>
မနုဿတော ဝါ အမနုဿတော ဝါ<br>
အဂ္ဂိတော ဝါ ဥဒကတော ဝါ<br>
ပိသာစတော ဝါ ခါဏုကတော ဝါ<br>
ကဏ္ဋကတော ဝါ နက္ခတ္တတော ဝါ<br>
ဇနပဒရောဂတော ဝါ အသဒ္ဓမ္မတော ဝါ<br>
အသန္ဒိဋ္ဌိတော ဝါ အသပ္ပုရိသတော ဝါ<br>
စဏ္ဍ ဟတ္ထိ အဿ မိဂ ဂေါဏ ကုက္ကုရ<br>
အဟိဝိစ္ဆိက မဏိသပ္ပ ဒီပိ အစ္ဆ တရစ္ဆ သူကရ မဟိံသ<br>
ယက္ခ ရက္ခသာဒီဟိ နာနာဘယတော ဝါ<br>
နာနာရောဂတော ဝါ နာနာဥပဒ္ဒဝတော ဝါ အာရက္ခံ ဂဏှန္တု။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[မင်္ဂလသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/MinGaLa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>mingala-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယံ မင်္ဂလံ ဒွာဒသဟိ၊ စိန္တယိံသု သဒေဝကာ။<br>
သောတ္ထာနံ နာဓိဂစ္ဆန္တိ၊ အဋ္ဌတ္တိံသဉ္စ မင်္ဂလံ။<br>
</p><p>
၂။ ဒေသိတံ ဒေဝဒေဝေန၊ သဗ္ဗပါပဝိနာသနံ။<br>
သဗ္ဗလောကဟိတတ္ထာယ၊ မင်္ဂလံ တံ ပဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝံ မေ သုတံ၊ ဧကံ သမယံ ဘဂဝါ သာဝတ္ထိယံ၊<br>
ဝိဟရတိ ဇေတဝနေ၊ အနာထပိဏ္ဍိကဿ အာရာမေ။<br>
အထ ခေါ အညတရာ ဒေဝတော<br>
အဘိက္ကန္တာယ ရတ္တိယာ အဘိက္ကန္တဝဏ္ဏာ<br>
ကေဝလကပ္ပံ ဇေတဝနံ ဩဘာသေတွာ<br>
ယေန ဘဂဝါ၊ တေနုပသင်္ကိမ၊<br>
ဥပသင်္ကိမတွာ ဘဂဝန္တံ အဘိဝါဒေတွာ<br>
ဧကမန္တံ အဋ္ဌာသိ။<br>
ဧကမန္တံ ဌိထာ ခေါ သာ ဒေဝတာ<br>
ဘဂဝန္တံ ဂါထာယ အဇ္ဈဘာသိ။<br>
</p><p>
၄။ ဗဟူ ဒေဝါ မနုဿာ စ၊ မင်္ဂလာနိ အစိန္တယုံ။<br>
အာကင်္ခမာနာ သောတ္ထာနံ၊ ဗြူဟိ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၅။ အသေဝနာ စ ဗာလာနံ၊ ပဏ္ဍိတာနဉ္စ သေဝနာ။<br>
ပူဇာ စ ပူဇနေယျာနံ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၆။ ပတိရူပဒေသဝါသော စ၊ ပုဗ္ဗေ စ ကတပုညတာ။<br>
အတ္တသမ္မာပဏိဓိ စ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၇။ ဗာဟုသစ္စဉ္စ သိပ္ပဉ္စ၊ ဝိနယော စ သုသိက္ခိတော။<br>
သုဘာသိတာ စ ယာ ဝါစာ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၈။ မာတာပိတု ဥပဋ္ဌာနံ၊ ပုတ္တဒါရဿ သင်္ဂဟော။<br>
အနာကုလာ စ ကမ္မန္တာ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၉။ ဒါနဉ္စ ဓမ္မစရိယာ စ၊ ဉာတကာနဉ္စ သင်္ဂဟော။<br>
အနဝဇ္ဇာနိ ကမ္မာနိ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၀။ အာရတီ ဝိရတီ ပါပါ၊ မဇ္ဇပါနာ စ သံယမော။<br>
အပ္ပမာဒေါ စ ဓမ္မေသု၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဂါရဝေါ စ နိဝါတော စ၊ သန္တုဋ္ဌိ စ ကတညုတာ။<br>
ကာလေန ဓမ္မဿဝနံ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၂။ ခန္တီ စ သောဝစဿတာ၊ သမဏာနဉ္စ ဒဿနံ၊<br>
ကာလေန ဓမ္မသာကစ္ဆာ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၃။ တပေါ စ ဗြဟ္မစရိယဉ္စ အရိယသစ္စာန ဒဿနံ၊<br>
နိဗ္ဗာနသစ္ဆိကိရိယာ စ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၄။ ဖုဋ္ဌဿ လောကဓမ္မေဟိ၊ စိတ္တံ ယဿ န ကမ္ပတိ၊<br>
အသောကံ ဝိရဇံ ခေမံ၊ ဧတံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဧတာဒိသာနိ ကတွာန၊ သဗ္ဗတ္ထ မပရာဇိတာ။<br>
သဗ္ဗတ္ထ သောတ္ထိံ ဂစ္ဆန္တိ၊ တံ တေသံ မင်္ဂလ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
မင်္ဂလသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မင်္ဂလသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[မင်္ဂလသုတ်ကို မပြတ်ရွတ်ဖတ်သရဇ္ဈာယ်၍ လိုက်နာ ကျင့်ကြံလျှင် မည်သည့်နေရာမှာ နေသည်ဖြစ်စေ ဘေးအန္တရာယ်ကင်းသည်။ ရန်သူတို့က မိမိအားမ အောင်မြင်နိုင်။ မိမိ၏ဘဝ အဆင့်အတန်းသည်လည်း တစ်နေ့ထက်တစ်နေ့ တိုးတက် ချမ်းသာလာမည် ဖြစ်ပေသည်။ အချုပ်အားဖြင့်ဆိုရလျှင် ရန်ကင်းသည်၊ သူတစ်ပါးမကောင်းမကြံနိုင် ဘဝအခြေအနေ ကြီးပွားတိုးတက်စေသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ရတနသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/YaDaNa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>yadana-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပဏိဓာနတော ပဋ္ဌာယ တထာဂတဿ ဒသ ပါရမိယော၊<br>
ဒသ ဥပပါရမိယော၊ ဒသ ပရမတ္တပါရမိယောတိ၊<br>
သမတိံ သ ပါရမိယော၊ ပဉ္စ မဟာပရိစ္စာဂေ၊<br>
လောကတ္ထစရိယံ ဉာတတ္ထစရိယံ၊<br>
ဗုဒ္ဓတ္ထစရိယန္တိ တိဿော စရိယာယော၊<br>
ပစ္ဆိမဘဝေ ဂဗ္ဘဝေါက္ကန္တိံ၊ ဇာတိံ အဘိနိက္ခမနံ၊ ပဓာနစရိယံ<br>
ဗောဓိပလ္လင်္ကေ မာရဝိဇယံ၊ သဗ္ဗညုတညာဏပ္ပဋိဝေဓံ၊<br>
ဓမ္မစက္ကပ္ပဝတ္တနံ၊ နဝ လောကုတ္တရဓမ္မေတိ၊<br>
သဗ္ဗပိမေ ဗုဒ္ဓဂုဏေ အာဝဇ္ဇေတွာ<br>
ဝေသာလိယာ တီသု ပါကာရန္တရေသု၊<br>
တိယာမရတ္တိံ ပရိတ္တံ ကရောန္တော၊<br>
အာယသ္မာ အာနန္ဒတ္ထေရော ဝိယ၊ ကာရုညစိတ္တံ ဥပဋ္ဌပေတွာ<br>
</p><p>
၂။ ကောဋီသတဟဿေသု စက္ကဝါဠေသု ဒေဝတာ။<br>
ယဿာဏံ ပဋိဂ္ဂဏှန္တိ၊ ယဉ္စ ဝေသာလိယာ ပုရေ။<br>
</p><p>
၃။ ရောဂါမနုဿဒုဗ္ဘိက္ခ သမ္ဘူတံ တိဝိဓံ ဘယံ။<br>
ခိပ္ပ မန္တရဓာပေသိ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ၊<br>
</p><p>
၄။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ၊<br>
ဘုမ္မာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အန္တလိက္ခေ။<br>
သဗ္ဗေဝ ဘူတာ သုမနာ ဘဝန္တု၊<br>
အထောပိ သက္ကစ္စ သုဏန္တု ဘာသိတံ။<br>
</p><p>
၅။ တသ္မာ ဟိ ဘူတာ နိသာမေတ သဗ္ဗေ၊<br>
မေတ္တံ ကရောထ မာနုသိယာ ပဇာယ၊<br>
ဒဝါ စ ရတ္တော စ ဟရန္တိ ယေ ဗလိံ၊<br>
တသ္မာ ဟိ နေ ရက္ခထ အပ္ပမတ္တာ။<br>
</p><p>
၆။ ယံကိဉ္စိ ဝိတ္တံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သဂ္ဂေသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န နော သမံ အတ္ထိ တထာဂတေန၊<br>
ဣဒမ္ပိ ဗုဒ္ဓေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၇။ ခယံ ဝိရာဂံ အမတံ ပဏီတံ၊<br>
ယဒဇ္ဈဂါ သကျမုနီ သမာဟိတော။<br>
န တေန ဓမ္မေန သမတ္ထိ ကိဉ္စိ၊ ဣဒမ္ပိ ဓမ္မေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၈။ ယံ ဗုဒ္ဓသေဋ္ဌော ပရိဝဏ္ဏယီ သုစိံ၊<br>
သမာဓိ မာနန္တရိက ညမာဟု၊<br>
သမာဓိနာ တေန သမော န ဝိဇ္ဇတိ၊<br>
ဣဒမ္ပိ ဓမ္မေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၉။ ယေ ပုဂ္ဂလာ အဋ္ဌ သတံ ပသတ္ထာ၊<br>
စတ္တာရိ ဧတာနိ ယုဂါနိ ဟောန္တိ။<br>
တေ ဒက္ခိဏေယျာ သုဂတဿ သာဝကာ၊<br>
ဧတေသု ဒိန္နာနိ မဟပ္ဖလာနိ။<br>
ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၀။ ယေ သုပ္ပယုတ္တာ မနသာ ဒဠှေန၊<br>
နိက္ကာမိနော ဂေါတမသာသနမှိ။<br>
တေ ပတ္တိပတ္တာ အမတံ ဝိဂယှ၊<br>
လဒ္ဓာ မုဓာ နိဗ္ဗုတိံ ဘုဉ္စမာနာ။ ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၁။ ယထိန္ဒခီလော ပထဝိဿိတော သိယာ၊<br>
စတုဗ္ဘိ ဝါတေဟိ အသမ္ပကမ္ပိယော။<br>
တထူပမံ သပ္ပုရိသံ ဝဒါမိ၊<br>
ယော အရိယသစ္စာနိ အဝေစ္စ ပဿတိ။<br>
ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၂။ ယေ အရိယသစ္စာနိ ဝိဘာဝယန္တိ၊<br>
ဂမ္ဘီရပညေန သုဒေသိတာနိ။<br>
ကိဉ္စာပိ တေ ဟောန္တိ ဘုသံ ပမတ္တာ၊<br>
န တေ ဘဝံ အဋ္ဌမ မာဒိယန္တိ။ ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၃။ သဟာဝဿ ဒဿနသမ္ပဒါယ၊<br>
တယဿု ဓမ္မာ ဇဟိတာ ဘဝန္တိ။<br>
သက္ကာယဒိဋ္ဌိ ဝိစိကိစ္ဆိတဉ္စ၊ သီလဗ္ဗတံ ဝါပိ ယဒတ္ထိ ကိဉ္စိ။<br>
</p><p>
၁၄။ စတူဟပါယေဟိ စ ဝိပ္ပမုတ္တော၊<br>
ဆစ္စာဘိဌာနာနိ အဘဗ္ဗ ကာတုံ။<br>
ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၅။ ကိဉ္စာပိ သော ကမ္မ ကရောတိ ပါပကံ၊<br>
ကာယေန ဝါစာ ဥဒ စေတသာ ဝါ။<br>
အဘဗ္ဗ သော တဿ ပဋိစ္ဆဒါယ၊<br>
အဘဗ္ဗတာ ဒိဋ္ဌပဒဿ ဝုတ္တာ။<br>
ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စာန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၆။ ဝနပ္ပဂုမ္ဗေ ယထာ ဖုဿိတဂ္ဂေ၊<br>
ဂိမှာန မာသေ ပဌမသ္မိံ ဂိမှေ။<br>
တထူပမံ ဓမ္မဝရံ အဒေသယိ၊ နိဗ္ဗာနဂါမိံ ပရမံ ဟိတာယ။<br>
ဣဒမ္ပိ ဗုဒ္ဓေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၇။ ဝရော ဝရညူ ဝရဒေါ ဝရာဟရော။<br>
အနုတ္တရော ဓမ္မဝရံ အဒေသယိ။ ဣဒမ္ပိ ဗုဒ္ဓေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၈။ ခီဏံ ပုရာဏံ နဝ နတ္ထိ သမ္ဘဝံ၊<br>
ဝိရတ္တစိတ္တာ ယတိကေ ဘဝသ္မိံ။<br>
တေ ခီဏဗီဇာ အဝိရုဠှိဆန္ဒာ၊<br>
နိဗ္ဗန္တိ ဓီရာ ယထာယံ ပဒီပေါ။ ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၉။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂထာနိ၊<br>
ဘုမ္မာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အန္တလိက္ခေ။<br>
တထာဂတံ ဒေဝမနုဿပူဇိတံ။<br>
ဗုဒ္ဓံ နမဿာမ သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၂၀။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ<br>
ဘုမ္မာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အန္တလိက္ခေ၊<br>
တထာဂတံ ဒေဝမနုဿပူဇိတံ။<br>
ဓမ္မံ နမဿာမ သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၂၁။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ၊<br>
ဘုမ္မာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အန္တလိက္ခေ၊<br>
တထာဂတံ ဒေဝမနုဿပူဇိတံ၊<br>
သံဃံ နမဿာမ သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
ရတနသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ရတနသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ကပ်ကြီးသုံးပါးကိုကျော်နင်းစေနိုင်သည်။ စုန်း၊ တစ္ဆေ၊ ကဝေ ပယောဂ ဟူသမျှကိုနိုင်သည်။ အကြောင်းအမျိုးမျိုးကြောင့် ဆင်းရဲဒုက္ခရောက်ရသောအခါ၊ အချုပ်ထောင် နှောင်အိမ်စသည်တို့၌ ကျရောက် နေသောအခါ အမြန်လွတ်မြောက်စေနိုင်သည်။ နတ်ကောင်းနတ်မြတ်တို့်၏ စောင်မကြည့်ရှုခြင်းကို ခံရမည်ဖြစ်ပေသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[မေတ္တသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Mitta-Thoat.mp3</url>
			<fileName>mitta-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယဿာနုဘာဝတော ယက္ခာ၊ နေဝ ဒဿေန္တိ ဘီသနံ။<br>
ယဥှိစေဝါနုယုဉ္ဇန္တော၊ ရတ္တိန္ဒိဝ မတန္ဒိတော။<br>
</p><p>
၂။ သုခံ သုပတိ သုတ္တော စ၊ ပါပံ ကိဉ္စိ န ပဿတိ။<br>
ဧဝမာဒိ ဂုဏူပေတံ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ကရဏီယ မတ္ထကုသလေန၊ ယန္တ သန္တံ ပဒံ အဘိသမေစ္စ။<br>
သက္ကော ဥဇူ စ သုဟုဇူ စ၊ သုဝစော စဿ မုဒု အနတိမာနီ။<br>
</p><p>
၄။ သန္တုဿကော စ သုဘရော စ၊<br>
အပ္ပကိစ္စော စ သလ္လဟုကဝုတ္တိ။<br>
သန္တိန္ဒြိယော စ နိပကော စ၊ အပ္ပဂဗ္ဘော ကုလေသွ နနုဂိဒ္ဓော။<br>
</p><p>
၅။ န စ ခုဒ္ဒ မာစရေ ကိဉ္စိ၊ ယေန ဝိညူ ပရေ ဥပဝဒေယျုံ။<br>
သုခိနော ဝ ခေမိနော ဟောန္တု၊<br>
သဗ္ဗသတ္တာ ဘဝန္တု သုခိတတ္တာ။<br>
</p><p>
၆။ ယေ ကေစိ ပါဏဘူတတ္ထိ၊<br>
တသာ ဝါ ထာဝရာ ဝ နဝသေသာ။<br>
ဒီဃာ ဝါ ယေ ဝ မဟန္တာ၊ မဇ္ဈိမာ ရဿကာ အဏုကထူလာ။<br>
</p><p>
၇။ ဒိဋ္ဌာ ဝါ ယေဝ အဒိဋ္ဌာ၊ ယေ ဝ ဒူရေ ဝသန္တိ အဝိဒူရေ။<br>
ဘူတာ ဝ သမ္ဘဝေသီ ဝ၊ သဗ္ဗသတ္တာ ဘဝန္တု သုခိတတ္တာ။<br>
</p><p>
၈။ န ပရော ပရံ နိကုဗ္ဗေထ၊ နာတိမညေထ ကတ္ထစိ န ကဉ္စိ။<br>
ဗျာရောသနာ ပဋိဃသည၊ နာညမညဿ ဒုက္ခမိစ္ဆေယျ။<br>
</p><p>
၉။ မာတာ ယထာ နိယံပုတ္တ၊ မာယုသာ ဧကပုတ္တ မနုရက္ခေ။<br>
ဧဝမ္ပိ သဗ္ဗဘူတေသု၊ မာနသံ ဘာဝယေ အပရိမာဏံ။<br>
</p><p>
၁၀။ မေတ္တဉ္စ သဗ္ဗလောကသ္မိ၊<br>
မာနသံ ဘာဝယေ အပရိမာဏံ။<br>
ဥဒ္ဓံ အဓော စ တိရိယဉ္စ၊ အသမ္ဗာဓံ အဝေရ မသပတ္တံ။<br>
</p><p>
၁၁။ တိဋ္ဌံ စရံ နိသိန္နော ဝ၊<br>
သယာနော ယာဝတာဿ ဝိတမိဒ္ဓော။<br>
ဧတံ သတိံ အဓိဋ္ဌေယျ၊ ဗြဟ္မမေတံ ဝိဟာရ မိဓ မာတု။<br>
</p><p>
၁၂။ ဒိဋ္ဌိဉ္စ အနုပဂ္ဂမ္မ၊ သီလဝါ ဒဿနေန သမ္ပန္နော။<br>
ကာမေသု ဝိနယ ဂေဓံ၊ န ဟိ ဇာတုဂ္ဂဗ္ဘသေယျ ပုန ရေတိ။<br>
</p><p>
မေတ္တသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မေတ္တသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[မေတ္တသုတ်ကို အမြဲမပြတ် ရွတ်ဖတ်လေ့ရှိသူတို့မှာ အခြောက်အလှန့်မခံရခြင်း၊ အနာရောဂါကင်းခြင်း၊ အိပ်မက်ဆိုး နိမိတ်ဆိုး အတိတ်ဆိုးများ မတွေ့ကြုံရခြင်း၊ လူနတ်အများချစ်ခင်ခြင်း၊ အဆိပ် လက်နက် မစူးရှခြင်း၊ ရူးသွပ်သော ဝေဒနာ ကင်းခြင်းမှစ၍ ဗြဟ္မာ့ဘုံရောက် သည်အထိ အကျိုးပေးနိုင်စွမ်း ရှိလေသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ခန္ဓသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/KhanDa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>khanda-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သဗ္ဗာသီဝိသဇာတီနံ၊ ဒိဗ္ဗမန္တာဂဒံ ဝိယ။<br>
ယံ နာသေတိ ဝိသံ ဃောရံ သေသဉ္စာပိ ပရိဿယံ။<br>
</p><p>
၂။ အာဏာက္ခေတ္တမှိ သဗ္ဗတ္ထ၊ သဗ္ဗဒါ သဗ္ဗပါဏိနံ။<br>
သဗ္ဗသောပိ နိဝါရေတိ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ဝိရူပက္ခေဟိ မေ မေတ္တံ၊ မေတ္တံ ဧရာပထေဟိ မေ။<br>
ဆဗျာပုတ္တေဟိ မေ မေတ္တံ၊ မေတ္တံ ကဏှာ ဂေါတမကေဟိ စ။<br>
</p><p>
၄။ အပါဒကေဟိ မေ မေတ္တံ၊ မေတ္တံ ဒွိပါဒကေဟိ မေ။<br>
စတုပ္ပဒေဟိ မေ မေတ္တံ၊ မေတ္တံ ဗဟုပ္ပဒေဟိ မေ။<br>
</p><p>
၅။ မာ မံ အပါဒကော ဟိံသိ၊ မာ မံ ဟိံသိ ဒွိပါဒကော။<br>
မာ မံ စတုပ္ပဒေါ ဟိံသိ၊ မာ မံ ဟိံသိ ဗဟုပ္ပဒေါ။<br>
</p><p>
၆။ သဗ္ဗေ သတ္တာ သဗ္ဗေ ပါဏာ၊ သဗ္ဗေ ဘူတာ စ ကေဝလာ။<br>
သဗ္ဗေ ဘဒြာနိ ပဿန္တု၊ မာ ကဉ္စိ ပါပမာဂမာ။<br>
</p><p>
၇။ အပ္ပမာဏော ဗုဒ္ဓော၊ အပ္ပမာဏော ဓမ္မော။<br>
အပ္ပမာဏော သံဃော ပမာဏဝန္တာနိ သရီသပါနိ။<br>
အဟိ ဝိစ္ဆိကာ သတပဒီ၊ ဥဏ္ဏနာဘီ သရဗူ မူသိကာ။<br>
</p><p>
၈။ ကတာ မေ ရက္ခာ ကတံ မေ ပရိတ္တံ<br>
ပဋိက္ကမန္တု ဘူတာနိ။ သောဟံ နမော ဘဂဝတော။<br>
နမော သတ္တန္နံ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓာနံ။<br>
</p><p>
ခန္ဓသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ခန္ဓသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[မြွေဘေးကင်းနိုင်သည်၊ အခြားအဆိပ်ရှိသော သတ္တဝါတို့ ဘေးမှလည်း လွတ်နိုင်သည်၊ မြွေကိုက်ကင်းကိုက် ခံရသော အခါမျိုး၌လည်း အကြိမ်ကြိမ်ရွတ်နိုင်သည်၊ ဘေးရန်ကို ကျော်လွန်နိုင်သည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[မောရသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/MawRa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>mawra-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပူရေန္တံ ဘောဓိသမ္ဘာရေ၊ နိဗ္ဗတ္တံ မောရယောနိယံ။<br>
ယေန သံဝိဟိတာရက္ခံ၊ မဟာသတ္တံ ဝနေစရာ။<br>
</p><p>
၂။ စိရဿံ ဝါယမန္တာပိ၊ နေဝ သက္ခိံသု ဂဏှိတုံ။<br>
ဗြဟ္မမန္တ န္တိ အက္ခာတံ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ဥဒေတယံ စက္ခုမာ ဧကရာဇာ၊<br>
ဟရိဿဝဏ္ဏော ပထဝိပ္ပဘာသော။<br>
တံ တံ နမဿာမိ ဟရိဿဝဏ္ဏံ ပထဝိပ္ပဘာသံ၊<br>
တယာဇ္ဇ ဂုတ္တာ ဝိဟရေမု ဒိဝသံ၊<br>
</p><p>
၄။ ယေ ဗြာဟ္မဏာ ဝေဒဂူ သဗ္ဗဓမ္မေ၊<br>
တေ မေ နမော တေ စ မံ ပါလယန္တု။<br>
နမတ္ထု ဗုဒ္ဓာနံ နမတ္ထု ဗောဓိယာ၊<br>
နမော ဝိမုတ္တာနံ နမော ဝိမုတ္တာယာ၊<br>
ဣမံ သော ပရိတ္တံ ကတွာ၊ မောရော စရတိ ဧသနာ။<br>
</p><p>
၅။ အပေတယံ စက္ခုမာ ဧကရာဇာ၊<br>
ဟရိဿဝဏ္ဏော ပထဝိပ္ပဘာသော။<br>
တံ တံ နမဿာမိ ဟရိဿဝဏ္ဏံ ပထဝိပ္ပဘာသံ၊<br>
တယာဇ္ဇ ဂုတ္တာ ဝိဟရေမု ရတ္တိံ။<br>
</p><p>
၆။ ယေ ဗြဟ္မဏာ ဝေဒဂူ သဗ္ဗဓမ္မေ၊<br>
တေ မေ နမော တေ စ မံ ပါလယန္တု။<br>
နမတ္တု ဗုဒ္ဓာနံ နမတ္ထု ဗောဓိယာ။<br>
နမော ဝိမုတ္တာနံ နမော ဝိမုတ္တိယာ။<br>
ဣမံ သော ပရိတ္တံ ကတွာ၊ မောရော ဝါသ မကပ္ပယိ။<br>
</p><p>
မောရသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မောရသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ပီယဆေးခတ်ခြင်း၊ ပုဏ္ဏကတိုက်ခြင်း စသည်ဖြင့် သူတစ်ပါးတို့က မကောင်း မကြံနိုင်အောင် ကာကွယ်နိုင်သည်၊ အထူးသဖြင့် အပျိုရည် အပျို့သိက္ခာကို မြတ်နိုးသော မိန်းကလေးများအတွက် အကာအကွယ်ကောင်း ဖြစ်သည်။ အန္တရာယ်ပြုရန် တစ်စုံတစ်ယောက်က မိမိနောက်သို့ လိုက်နေသောအခါများတွင် ရွတ်နိုင်သည်၊ သူတစ်ပါးက မိမိ၏ရာထူးအခြေအနေလျှောကြအောင် ကြံစည်နေလျှင်လည်း အကာအကွယ်ကောင်းတစ်ခု ဖြစ်ပေသည်။ လုပ်ကြံ သတ်ဖြတ်မှု မခံရအောင်လည်း စွမ်းပေသေးသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ဝဋ္ဋသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Wotta-Thoat.mp3</url>
			<fileName>wotta-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပူရေန္တံ ဗောဓိသမ္ဘာရေ၊ နိဗ္ဗတ္တံ ဝဋ္ဋဇာတိယံ။<br>
ယဿ တေဇေန ဒါဝဂ္ဂိ၊ မဟာသတ္တံ ဝိဝဇ္ဇယိ။<br>
</p><p>
၂။ ထေရဿ သာရိပုတ္တဿ၊ လောကနာထေန ဘာသိတံ။<br>
ကပ္ပဋ္ဌာယိံ မဟာတေဇံ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ အတ္ထိ လောကေ သီလဂုဏော၊ သစ္စံ သောစေယျ နုဒ္ဒယာ။<br>
တေန သစ္စေန ကာဟာမိ၊ သစ္စကိရိယ မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၄။ အာဝဇ္ဇေတွာ ဓမ္မဗလံ၊ သရိတွာ ပုဗ္ဗကေ ဇိနေ။<br>
သစ္စဗလ မဝဿာယ၊ သစ္စကိရိယ မကာသဟံ။<br>
</p><p>
၅။ သန္တိ ပက္ခာ အပတနာ၊ သန္တိ ပါဒါ အဝဉ္စနာ။<br>
မာတာ ပိတာ စ နိက္ခန္တာ၊ ဇာတဝေဒ ပဋိက္ကမ။<br>
</p><p>
၆။ သဟ သစ္စေ ကတေ မယှံ၊ မဟာပဇ္ဇလိတော သိခီ။<br>
ဝဇ္ဇေသိ သောဠသ ကရီသာနိ၊ ဥဒကံ ပတွာ ယထာ သိခီ။<br>
သစ္စေန မေ သမော နတ္ထိ၊ ဧသာ မေ သစ္စပါရမီ။<br>
</p><p>
ဝဋ္ဋသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဝဋ္ဋသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[မီးဘေးလွတ်ကင်းစေနိုင်ပါသည်၊ မိမိကိုယ်တိုင် မီးဘေး မသင့်ရအောင်၊ မိမိအိမ် မိမိရပ်ကွက် မီးဘေးကင်းအောင် သစ္စာပြုနိုင်သည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ဓဇဂ္ဂသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/DaZagGa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>dazagga-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယဿာ နုဿရဏေနာပိ၊ အန္တလိက္ခေပိ ပါဏိနော။<br>
ပတိဋ္ဌ မဓိဂစ္ဆန္တိ၊ ဘူမိယံ ဝိယ သဗ္ဗထာ၊<br>
</p><p>
၂။ သဗ္ဗုပဒ္ဒဝဇာလမှာ၊ ယက္ခစောရာဒိသမ္ဘဝါ။<br>
ဂဏနာ န စ မုတ္တာနံ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝံ မေ သုတံ၊ ဧကံ သမယံ ဘဂဝါ သာဝတ္ထိယံ<br>
ဝိဟရတိ ဇေတဝနေ၊ အနာထပိဏ္ဍိကဿ အာရာမေ။<br>
</p><p>
၄။ တတြ ခေါ ဘဂဝါ ဘိက္ခူ အာမန္တေသိ ဘိက္ခဝေါ တိ၊<br>
ဘဒန္တေ တိ တေ ဘိက္ခူ ဘဂဝတော ပစ္စဿောသုံ။<br>
ဘဂဝါ ဧတဒဝေါစ၊ ဘူတပုဗ္ဗံ ဘိက္ခဝေ၊<br>
ဒေဝါသုရသင်္ဂါမော၊ သမုပဗျူဠော အဟောသိ။<br>
အထ ခေါ ဘိက္ခဝေ သက္ကော ဒေဝါနမိန္ဒော။<br>
ဒေဝေ တာဝတိံ သေ အာမန္တေသိ၊<br>
သစေ မာရိသာ ဒေဝါနံ၊ သင်္ဂါမဂတာနံ ဥပ္ပဇ္ဇေယျ<br>
ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ လောမဟံသော ဝါ၊<br>
မမေဝ တသ္မိံ သမယေ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ။<br>
မမံ ဟိ ဝေါ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၅။ နော စေ မေ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ၊<br>
အထ ပဇာပတိဿ ဒေဝရာဇဿ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ။<br>
ပဇာပတိဿ ဟိ ဝေါ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၆။ နော စေ ပဇာပတိဿ ဒေဝရာဇဿ၊<br>
ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ၊<br>
အထ ဝရုဏဿ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ။<br>
ဝရုဏဿ ဟိ ဝေါ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၇။ နော စေ ဝရုဏဿ ဒေဝရာဇဿ၊<br>
ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ၊<br>
အထ ဤသာနဿ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကေယျာထ၊<br>
ဤသာနဿ ဟိ ဝေါ ဒေဝရာဇဿ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတီ တိ။<br>
</p><p>
၈။ တံ ခေါ ပန ဘိက္ခဝေ၊<br>
သက္ကဿ ဝါ ဒေဝါနမိန္ဒဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ပဇာပတိဿ ဝါ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ဝရုဏဿ ဝါ ဒေဝရာဇဿ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ဤသာနဿ ဝါ ဒေဝရာဇဿ၊ ဓဇဂ္ဂံ ဥလ္လောကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယေထာပိ နောပိ ပဟီယေထ။<br>
</p><p>
၉။ တံ ကိဿ ဟေတု၊<br>
သက္ကော ဟိ ဘိက္ခဝေ ဒေဝါနမိန္ဒော၊<br>
အဝီတရာဂေါ အဝီတဒေါသော၊ အဝီတမောဟော<br>
ဘီရု ဆမ္ဘီ ဥတြာသီ ပလာယီတိ။<br>
</p><p>
၁၀။ အဟဉ္စ ခေါ ဘိက္ခဝေ ဧဝံ ဝဒါမိ၊<br>
သစေ တုမှာကံ ဘိက္ခဝေ၊ အရညဂတာနံ ဝါ<br>
ရုက္ခမူလဂတာနံ ဝါ၊ သုညာဂါရဂတာနံ ဝါ၊<br>
ဥပ္ပဇ္ဇေယျ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊ လောမဟံသော ဝါ၊<br>
မမေဝ တသ္မိံ သမယေ အနုဿရေယျာထ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဣတိပိ သော ဘဂဝါ အရဟံ၊<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော၊ ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော၊ သုဂတော<br>
လောကဝိဒူ၊ အနုတ္တရော ပုရိသဒမ္မသာရထိ၊<br>
သတ္ထာဒေဝမနုဿာနံ၊ ဗုဒ္ဓော ဘဂဝါ တိ။<br>
</p><p>
၁၂။ မမံ ဟိ ဝေါ ဘိက္ခဝေ အနုဿရတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၁၃။ နော စေ မံ အနုဿရေယျာထ၊<br>
အထ ဓမ္မံ အနုဿ ရေယျာထ၊<br>
</p><p>
၁၄။ သွာက္ခာတော ဘဂဝတာ ဓမ္မော၊ သန္ဒိဋ္ဌိကော<br>
အကာလိကော ဧဟိပဿိကော ဩပနေယျိကော<br>
ပစ္စတ္တံ ဝေဒိတဗ္ဗော ဝိညူဟီ တိ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဓမ္မံ ဟိ ဝေါ ဘိက္ခဝေ အနုဿရတံ။<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၁၆။ နော စေ ဓမ္မံ အနုဿရေယျာထ၊<br>
အထ သံဃံ အနုဿရေယျာထ။<br>
</p><p>
၁၇။ သုပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော၊<br>
ဥဇုပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော၊<br>
ဉာယပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော၊<br>
သာမီစိပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော၊<br>
ယဒိဒံ စတ္တာရိ ပုရိသယုဂါနိ၊ အဋ္ဌ ပုရိသပုဂ္ဂလာ၊<br>
ဧသ ဘဂဝတော သာဝကသံဃော၊<br>
အာဟုနေယျော ပါဟုနေယျော၊<br>
ဒက္ခိဏေယျော အဉ္စလိကရဏီယော၊<br>
အနုတ္တရံ ပုညက္ခေတ္တံ လောကဿာ တိ။<br>
</p><p>
၁၈။ သံဃံ ဟိ ဝေါ ဘိက္ခဝေ အနုဿရတံ၊<br>
ယံ ဘဝိဿတိ ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊<br>
လောမဟံသော ဝါ၊ သော ပဟီယိဿတိ။<br>
</p><p>
၁၉။ တံ ကိဿ ဟေတု၊<br>
တထာဂတော ဟိ ဘိက္ခဝေ အရဟံ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော၊<br>
ဝီတရာဂေါ ဝီတဒေါသော ဝီတမောဟော၊<br>
အဘီရု အဆမ္ဘီ အနုတြာသီ အပလာယီတိ။<br>
</p><p>
၂၀။ ဣဒ မဝေါစ ဘဂဝါ၊ ဣဒံ ဝတွာန သုဂတော၊<br>
အထာပရံ ဧတဒဝေါစ သတ္ထာ။<br>
</p><p>
၂၁။ အရညေ ရုက္ခမူလေ ဝါ၊ သုညာဂါရေ ဝ ဘိက္ခဝေါ။<br>
အနုဿရေထ သမ္ဗုဒ္ဓံ၊ ဘယံ တုမှာက နော သိယာ။<br>
</p><p>
၂၂။ နော စေ ဗုဒ္ဓံ သရေယျာထ၊ လောကဇေဋ္ဌံ နရာသဘံ၊<br>
အထ ဓမ္မံ သရေယျာထ၊ နိယျာနိကံ သုဒေသိတံ၊<br>
</p><p>
၂၃။ နော စေ ဓမ္မံ သရေယျာထ၊ နိယျာနိကံ သုဒေသိတံ။<br>
အထ သံဃံ သရေယျာထ။ ပုညက္ခေတ္တံ အနုတ္တရံ။<br>
</p><p>
၂၄။ ဧဝံ ဗုဒ္ဓံ သရန္တာနံ၊ ဓမ္မံ သံဃဉ္စ ဘိက္ခဝေါ၊<br>
ဘယံ ဝါ ဆမ္ဘိတတ္တံ ဝါ၊ လောမဟံသော န ဟေဿတိ။<br>
</p><p>
ဓဇဂ္ဂသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဓဇဂ္ဂသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ဤသုတ်ကို ရွတ်ဖတ်ပွားများလျှင် ပိုမို၍ ဉာဏ်ကောင်းလာစေနိုင်သည်။ မည်သည့်နေရာသို့ဖြစ်စေ နေ့နေ့ညည တစ်ယောက်တည်းသွားရဲ၊ လာရဲ၊ နေရဲစေသည်။ စိတ်တန်ခိုးလည်းကြီးလာလိမ့်မည်။ ပရိတ်သတ်အလယ်မှာ ပြောရဲ ဆိုရဲ ရှိလာနိုင်သည်။ မိမိ၏ ဘဝအခြေအနေ ခိုင်မြဲစေသည်၊ ရာထူးတည်မြဲရေး၊ စည်းစိမ်တည်မြဲရေးအတွက် အကျိုးပြုလိမ့်မည် ဖြစ်သည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[အာဋာနာဋိယသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/ArTarNarTiYa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>artarnartiya-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အပ္ပသန္နေသိ နာထဿ၊ သာသနေ သာဓုသမ္မတေ။<br>
အမနုဿေဟိ စဏ္ဍေဟိ၊ သဒါ ကိဗ္ဗိသ ကာရိဘိ။<br>
</p><p>
၂။ ပရိသာနံ စတဿန္နံ၊ အဟိံသာယ စ ဂုတ္တိယာ။<br>
ယံ ဒေသေသိ မဟာဝီရော၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ဝိပဿိဿ စ နမတ္ထု၊ စက္ခုမန္တဿ သိရီမတော။<br>
သိခိဿပိ စ နမတ္ထု၊ သဗ္ဗဘူတာ နုကမ္ပိနော။<br>
</p><p>
၄။ ဝေဿဘုဿ စ နမတ္ထု၊ နှာတကဿ တပဿိနော။<br>
နမတ္ထု ကကုသန္ဓဿ၊ မာရသေနာ ပမဒ္ဒိနော။<br>
</p><p>
၅။ ကောဏာဂမနဿ နမတ္ထု၊ ဗြာဟ္မဏဿ ဝုသီမတော။<br>
ကဿပဿ စ နမတ္ထု၊ ဝိပ္ပမုတ္တဿ သဗ္ဗဓိ။<br>
</p><p>
၆။ အင်္ဂီရသဿ နမတ္ထု၊ သကျပုတ္တဿ သိရီမတော။<br>
ယော ဣမံ ဓမ္မံ ဒေသေသိ၊ သဗ္ဗဒုက္ခာပနူဒနံ။<br>
</p><p>
၇။ ယေ စာပိ နိဗ္ဗုတာ လောကေ၊ ယထာဘူ တံ ဝိပဿိသုံ။<br>
တေ ဇနာ အ ပိသုဏာ ထ၊ မဟန္တာ ဝီတသာရဒါ။<br>
</p><p>
၈။ ဟိတံ ဒေဝမနုဿာနံ၊ ယံ နမဿန္တိ ဂေါတမံ။<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နံ၊ မဟန္တံ ဝီတသာရဒံ။<br>
</p><p>
၉။ ဧတေ စညေ စ သမ္ဗုဒ္ဓော၊ အနေကသတသောဋိယော။<br>
သဗ္ဗေ ဗုဒ္ဓော သမသမာ၊ သဗ္ဗေ ဗုဒ္ဓော မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
</p><p>
၁၀။ သဗ္ဗေ ဒသဗလူပေတာ၊ ဝေသာရဇ္ဇေဟု ပါဂတာ။<br>
သဗ္ဗေ တေ ပဋိဇာနန္တိ၊ အာသဘံ ဌာန မုတ္တမံ။<br>
</p><p>
၁၁။ သီဟနာဒံ နဒန္တေ တေ၊ ပရိသာသု ဝိသာရဒါ။<br>
ဗြာဟ္မစက္ကံ ပဝတ္တေန္တိ၊ လောကေ အပ္ပဋိဝတ္တိယံ။<br>
</p><p>
၁၂။ ဥပေတာ ဗုဒ္ဓဓမ္မေဟိ၊ အဋ္ဌာရသဟိ နာယကာ။<br>
ဗာတ္တိံသလက္ခဏူပေတာ၊ သီတာနုဗျဉ္ဇနာဓရာ။<br>
</p><p>
၁၃။ ဗျာမပ္ပဘာယ သုပ္ပဘာ၊ သဗ္ဗေ တေ မုနိကုဉ္ဇရာ။<br>
ဗုဒ္ဓာ သဗ္ဗညုနော ဧတေ၊ သဗ္ဗေ ခီဏာသဝါ ဇိနာ။<br>
</p><p>
၁၄။ မဟာပဘာ မဟာတေဇာ၊ မဟာပညာ မဟဗ္ဗလာ။<br>
မဟာကာရုဏိကာ ဓီရာ၊ သဗ္ဗေသာနံ သုခါဝဟာ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဒီပါ နာထာ ပတိဋ္ဌာ စ၊ တာဏာ လေဏာ စ ပါဏိနံ။<br>
ဂတီ ဗန္ဓူ မဟေဿာသာ၊ သရဏာ စ ဟိတေသိနော။<br>
</p><p>
၁၆။ သဒေဝကဿ လောကဿ၊ သဗ္ဗေ ဧတေ ပရာယဏာ။<br>
တေသာဟံ သိရသာ ပါဒေ၊ ဝန္ဒာမိ ပုရိသုတ္တမေ။<br>
</p><p>
၁၇။ ဝစသာ မနသာ စေဝ၊ ဝန္ဒာမေတေ တထာဂတေ။<br>
သယနေ အာသနေ ဌာနေ၊ ဂမနေ စာပိ သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၁၈။ သဒါ သုခေန ရက္ခန္တု၊ ဗုဒ္ဓာ သန္တိကရာ တုဝံ၊<br>
တေဟိ တွံ ရက္ခိတော သန္တော။ မုတ္တော သဗ္ဗဘယေဟိ စ။<br>
</p><p>
၁၉။ သဗ္ဗရောဂါ ဝိနီမုတ္တော၊ သဗ္ဗသန္တာပ ဝဇ္ဇိတော။<br>
သဗ္ဗဝေရ မတိက္ကန္တော၊ နိဗ္ဗုတော စ တုဝံ ဘဝ။<br>
</p><p>
၂၀။ တေသံ သစ္စေန သီလေန၊ ခန္တိမေတ္တာဗလေန စ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၁။ ပုရတ္ထိမသ္မိံ ဒိသာဘာဂေ၊ သန္တိ ဘူတာ မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၂။ ဒက္ခိဏသ္မိံ ဒိသာဘာဂေ၊ သန္တိ ဒေဝါ မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၃။ ပစ္ဆိမသ္မိံ ဒိသာဘာဂေ၊ သန္တိ နာဂါ မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၄။ ဥတ္တရသ္မိံ ဒိသာဘာဂေ၊ သန္တိ ယက္ခာ မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၅။ ပုရတ္ထိမေန ဓတရဋ္ဌော၊ ဒက္ခိဏေန ဝိရူဠှကော။<br>
ပစ္ဆိမေန ဝိရူပက္ခော၊ ကုဝေရော ဥတ္တရံ ဒိသံ။<br>
</p><p>
၂၆။ စတ္တာရော တေ မဟာရာဇာ၊<br>
လောကပါလာ ယသဿိနော။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၇။ အာကာသဋ္ဌာ စ ဘူမဋ္ဌာ၊ ဒေဝါ နာဂါ မဟိဒ္ဓိကာ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၈။ ဣဒ္ဓိမန္တော စ ယေ ဒေဝါ၊ ဝသန္တာ ဣဓ သာသနေ။<br>
တေပိ အမှေ နုရက္ခန္တု၊ အရောဂေန သုခေန စ။<br>
</p><p>
၂၉။ သဗ္ဗီတိယော ဝိဝဇ္ဇန္တု၊ သောကော ရောဂေါ ဝိနဿတု။<br>
မာ တေ ဘဝန္တွန္တရာယာ၊ သုခီ ဒီဃာယုကော ဘဝ။<br>
အဘိဝါဒနသီလိဿ၊ နိစ္စံ ဝုဍ္ဎာပစာယိနော။<br>
စတ္တာရော ဓမ္မာ ဝဍ္ဎန္တိ၊ အာယု ဝဏ္ဏော သုခံ ဗလံ။<br>
</p><p>
အာဋာနာဋိယသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အာဋာနာဋိယသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ဤသုတ်ကို မပြတ်ရွတ်ပေးလျှင် နတ်တို့က လိုလားသည်၊ နတ်လိုက လူလို၊ လူလိုက ဂြိုဟ်မ၊ ကံဇာတာ ထလာစေနိုင်သည်၊ စုန်းပယောဂ၊ တစ္ဆေ၊ မြေဖုတ်ဘီလူး ပူးကပ်လျှင် ဤသုတ်ဖြင့် ထုတ်ပြစ်နိုင်သည်၊ ပယောဂ ခွာဆေးတစ်မျိုးဖြစ်ပေသည်။ ဤသုတ်ကို ရွတ်ပေးလျှင် လူနာကို အပမမှီနိုင်ပေ။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[အင်္ဂုလိမာလသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/InGuLiMarLa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>ingulimarla-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပရိတ္တံ ယံ ဘဏန္တဿ၊ နိသိန္နဋ္ဌာနဓောဝနံ။<br>
ဥဒကမ္ပိ ဝိနာသေတိ၊ သဗ္ဗမေဝ ပရိဿယံ။<br>
</p><p>
၂။ သောတ္ထိနာ ဂဗ္ဘဝုဋ္ဌာနံ၊ ယဉ္စ သာဓေတိ တင်္ခဏေ။<br>
ထေရဿင်္ဂုလိမာလဿ၊ လောကနာထေန ဘာသိတံ။<br>
ကပ္ပဋ္ဌာယိံ မဟာတေဇံ၊ ပရိတ္တံ တံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၃။ ယတောဟံ ဘဂိနိ အရိယာယ ဇာတိယာ ဇာတော၊<br>
နာဘိဇာနာမိ သဉ္စိစ္စ ပါဏံ၊ ဇီဝိတာ ဝေါရောပေတာ၊<br>
တေန သစ္စေန သောတ္ထိ တေ ဟောတု သောတ္ထိ ဂဗ္ဘဿ။<br>
</p><p>
အင်္ဂုလိမာလသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အင်္ဂုလိမာလသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[မီးအဖွားရခက်နေသော ကိုယ်ဝန်ဆောင် မိခင်လောင်းတို့အား သားဖွားရလွယ် ကူစေသည်။ ဤပရိတ်ရေကို တိုက်ပေးနိုင် သည်။ ဖွားခါနီးမှ ရွတ်ဖတ်သည်ထက် နေ့စေ့ လစေ့ ဖွားခါနီးလာလျှင် မပြတ် ရွတ်ဖတ်ပေးသင့်သည်။ တိရစ္ဆာန်မများ မွေးဖွားရလွယ်အောင်လည်း ဤပရိတ်ဖြင့်ပင် ကူညီနိုင်ပေသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ဗောဇ္ဈင်္ဂသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/BawZin-Thoat.mp3</url>
			<fileName>bawzin-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သံသာရေ သံသရန္တာနံ၊ သဗ္ဗဒုက္ခဝိနာသနေ။<br>
သတ္တ ဓမ္မေ စ ဗောဇ္ဈင်္ဂေ၊ မာရသေနာပမဒ္ဒနေ။<br>
</p><p>
၂။ ဗုဇ္ဈိတွာ ယေ စိမေ သတ္တာ၊ တိဘဝါ မုတ္တကုတ္တမာ။<br>
အဇာတိ မဇရာ ဗျာဓိံ၊ အမတံ နိဗ္ဘယံ ဂတာ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝမာဒိဂုဏူပေတံ၊ အနေကဂုဏသင်္ဂဟံ။<br>
ဩသဓဉ္ဇ ဣမံ မန္တံ၊ ဗောဇ္ဈင်္ဂဉ္စ ဘဏာမဟေ။<br>
</p><p>
၄။ ဗောဇ္ဈင်္ဂေါ သတိသင်္ခါတော၊ ဓမ္မာနံ ဝိစယော တထာ။<br>
ဝီရိယံ ပီတိ ပဿဒ္ဓိ၊ ဗောဇ္ဈင်္ဂါ စ တထာ ပရေ။<br>
</p><p>
၅။ သမာဓု ပေက္ခာ ဗောဇ္ဈင်္ဂါ၊ သတ္တေ တေ သဗ္ဗဒဿိနာ။<br>
မုနိနာ သမ္မဒက္ခာတာ၊ ဘာဝိတာ ဗဟုလီကတာ။<br>
</p><p>
၆။ သံဝတ္တန္တိ အဘိညာယ၊ နိဗ္ဗာနယ စ ဗောဓိယာ။<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိ တေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၇။ ဧကသ္မိံ သမယေ နာထော၊ မောဂ္ဂလ္လာနဉ္စ ကဿပံ။<br>
ဂိလာနေ ဒုက္ခိတေ ဒိသွာ၊ ဗောဇ္ဈင်္ဂေ သတ္တ ဒေသယိ။<br>
</p><p>
၈။ တေ စ တံ အဘိနန္ဒိတွာ၊ ရောဂါ မုစ္စိံသု တင်္ခဏေ။<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိ တေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၉။ ဧကဒါ ဓမ္မရာဇာပိ၊ ဂေလညေနာဘိပီဠိတော။<br>
စုန္ဒတ္ထေရေန တံယေဝ၊ ဘဏာပေတွာန သာဒရံ။<br>
</p><p>
၁၀။ သမ္မောဒိတွာန အာဗာဓာ၊ တမှာ ဝုဋ္ဌာသိ ဌာနသော။<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိ တေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၁၁။ ပဟီနာ တေ စ အာဗာဓာ၊ တိဏ္ဏန္နမ္ပိ မဟေသိနံ။<br>
မဂ္ဂဟတာ ကိလေသာဝ၊ ပတ္တာ နုပ္ပတ္တိဓမ္မတံ။<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိ တေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
ဗောဇ္ဈင်္ဂသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဗောဇ္ဈင်္ဂသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ဗောဇ္ဈင်သုတ်တော်ကို ဆင်ခြင်ခြင်းအားဖြင့် ကိလေသာ ရောဂါဆိုးများကို သက်သာလာစေသည်၊ ရောဂါ ပျောက်ကင်းစေနိုင်သည်၊ ကိလေသာကုသော ဆေးရုံများတွင် အထူးအာရုံပြုသင့်သည်၊ ပင်ရင်း ဗောဇ္ဈင်သုတ်သုံးသုတ်ကို တွဲ၍ရွတ်လျှင် ပိုကောင်းသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ပုဗ္ဗဏှသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/PoteVanNa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>potevanna-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယံ ဒုန္နိမိတ္တံ အဝမင်္ဂလဉ္စ၊<br>
ယော စာ မနာပေါ သကုဏဿ သဒ္ဒော။<br>
ပါပဂ္ဂဟော ဒုဿုပိနံ အကန္တံ၊ ဗုဒ္ဓာနုဘာဝေန ဝိနာသမေန္တု။<br>
</p><p>
၂။ ယံ ဒုန္နိမိတ္တံ အဝမင်္ဂလဉ္စ၊<br>
ယော စာ မနာပေါ သကုဏဿ သဒ္ဒော။<br>
ပါပဂ္ဂဟော ဒုဿုပိနံ အကန္တံ၊ ဓမ္မာနုဘာဝေန ဝိနာသမေန္တု။<br>
</p><p>
၃။ ယံ ဒုန္နိမိတ္တံ အဝမင်္ဂလဉ္စ၊<br>
ယော စာ မနာပေါ သကုဏဿ သဒ္ဒော။<br>
ပါပဂ္ဂဟော ဒုဿုပိနံ အကန္တံ၊ သံဃာနုဘာဝေန ဝိနာသမေန္တု။<br>
</p><p>
၄။ ဒုက္ခပ္ပတ္တာ စ နိဒ္ဒုက္ခာ၊ ဘယပ္ပတ္တာ စ နိဗ္ဘယာ။<br>
သောကပ္ပတ္တာ စ နိဿောကာ၊ ဟောန္တု သဗ္ဗေပိ ပါဏိနော။<br>
</p><p>
၅။ ဧတ္တာဝတာ စ အမှေဟိ၊ သမ္ဘတံ ပုညသမ္ပဒံ။<br>
သဗ္ဗေ ဒေဝါနုမောဒန္တု၊ သဗ္ဗသမ္ပတ္တိ သိဒ္ဓိယာ။<br>
</p><p>
၆။ ဒါနံ ဒဒန္တု သဒ္ဓာယ၊ သီလံ ရက္ခန္တု သဗ္ဗဒါ။<br>
ဘာဝနာဘိရတာ ဟောန္တု၊ ဂစ္ဆန္တု ဒေဝတာဂတာ။<br>
</p><p>
၇။ သဗ္ဗေ ဗုဒ္ဓာ ဗလပ္ပတ္တာ၊ ပစ္စေကာနဉ္စ ယံ ဗလံ။<br>
အရဟန္တာနဉ္စ တေဇေန၊ ရက္ခံ ဗန္ဓာမိ သဗ္ဗသော။<br>
</p><p>
၈။ ယံကိဉ္စ ဝိတ္တံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သဂ္ဂေသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န နော သမံ အတ္ထိ တထာဂတေန၊<br>
ဣဒမ္ပိ ဗုဒ္ဓေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၉။ ယံကိဉ္စ ဝိတ္တံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သဂ္ဂေသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န နော သမံ အတ္ထိ တထာဂတေန၊<br>
ဣဒမ္ပိ ဓမ္မေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၀။ ယံကိဉ္စ ဝိတ္တံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သဂ္ဂေသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န နော သမံ အတ္ထိ တထာဂတေန၊<br>
ဣဒမ္ပိ သံဃေ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧတေန သစ္စေန သုဝတ္ထိ ဟောတု။<br>
</p><p>
၁၁။ ဘဝတု သဗ္ဗမင်္ဂလံ၊ ရက္ခန္တု သဗ္ဗဒေဝတာ။<br>
သဗ္ဗဗုဒ္ဓာနုဘာဝေန၊ သဒါ သုခီ ဘဝန္တု တေ။<br>
</p><p>
၁၂။ ဘဝတု သဗ္ဗမင်္ဂလံ၊ ရက္ခန္တု သဗ္ဗဒေဝတာ။<br>
သဗ္ဗဓမ္မာနုဘာဝေန၊ သဒါ သုခီ ဘဝန္တု တေ။<br>
</p><p>
၁၃။ ဘဝတု သဗ္ဗမင်္ဂလံ၊ ရက္ခန္တု သဗ္ဗဒေဝတာ။<br>
သဗ္ဗသံဃာနုဘာဝေန၊ သဒါ သုခီ ဘဝန္တု တေ။<br>
</p><p>
၁၄။ မဟာကာရုဏိကော နာထော၊ ဟိတာယ သဗ္ဗပါဏိနံ။<br>
ပူရေတွာ ပါရမီ သဗ္ဗာ၊ ပတ္တော သမ္မောဓိမုတ္တမံ။<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိ တေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဇယန္တော ဗောဓိယာ မူလေ၊ သကျာနံ နန္ဒိဝဍ္ဎုနော။<br>
ဧဝမေဝ ဇယော ဟောတု၊ ဇယဿု ဇယမင်္ဂလေ။<br>
</p><p>
၁၆။ အပရာဇိတပလ္လင်္ကေ၊ သီသေ ပုထုဝိ ပုက္ခလေ။<br>
အဘိသေကေ သဗ္ဗဗုဒ္ဓာနံ၊ အဂ္ဂပ္ပတ္တော ပမောဒတိ။<br>
</p><p>
၁၇။ သုနက္ခတ္တံ သုမင်္ဂလံ၊ သုပ္ပဘာတံ သုဟုဋ္ဌိတံ။<br>
သုခဏော သုမုဟုတ္တော စ၊ သုယိဋ္ဌံ ဗြဟ္မစာရိသု။<br>
</p><p>
၁၈။ ပဒက္ခိဏံ ကာယကမ္မံ၊ ဝါစာကမ္မံ ပဒက္ခိဏံ။<br>
ပဒက္ခိဏံ မနောကမ္မံ၊ ပဏီဓိ တေ ပဒက္ခိဏေ။<br>
</p><p>
၁၉။ ပဒက္ခိဏာနိ ကတွာန၊ လဘန္တတ္ထေ ပဒက္ခိဏေ။<br>
တေ အတ္ထလဒ္ဓာ သုခိတာ၊ ဝိရုဠှာ ဗုဒ္ဓသာသနေ။<br>
အရောဂါ သုခိတာ ဟောထ၊ သဟ သဗ္ဗဟိ ဉာတိဘိ။<br>
</p><p>
ပုဗ္ဗဏှသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ပုဗ္ဗဏှသုတ် ရွတ်ဖတ်ခြင်းအကျိုး]]></title>
			<body><![CDATA[ဂြိုလ်ဆိုး၊ နိမိတ်ဆိုး၊ အိပ်မက်ဆိုးတို့ကို ကင်းစေနိုင်သည်၊ ကံဇာတာနိမ့်နေခိုက် အထူးရွတ်ရန်သင့်သည်၊ လုပ်သမျှလုပ်ငန်း အထစ်ထစ် အငေါ့ငေါ့ဖြစ်နေလျှင် ဤသုတ်ကို အထူးရွတ်သင့်သည်၊ အရေးကြီးသော ကိစ္စတစ်ခုခုကို အောင်မြင် အောင် ဆောင်ရွက်လိုသောအခါ မလုပ်မီ ဤသုတ်ကို သရဇ္ဈယ်ပါ၊ မုချအောင် ပါလိမ့်မည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category02">
		<title><![CDATA[ပဋ္ဌာန်း အကျဉ်း]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Pahtan_akyin.mp3</url>
			<fileName>pahtan-akyin.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နမော တဿ ဘဂဝတော အရဟတော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓဿ<br>
</p><p>
ဟေတုပစ္စယော၊<br>
အကုသိုလ်ကင်း၍ ကုသိုလ်နှင့်ယှဉ် တွဲရပါစေသား။<br>
</p><p>
အာရမ္မဏပစ္စယော၊<br>
မျက်စိနှင့်နားသည် နိဗ္ဗာန်သို့မျက် မှောက်ပြူရပါစေသား။<br>
</p><p>
အဓိပတိပစ္စယော၊<br>
ရုပ်၊ နာမ်နှစ်ပါးတို့ကို စောင့်ရှောက်ထိန်းသိမ်းနိုင်ရပါစေသား။<br>
</p><p>
အနန္တရပစ္စယော၊<br>
များစွာသော ကုသိုလ်တရားတို့ကို မျက်မှောက်ပြူရပါစေသား။<br>
</p><p>
သမနန္တရပစ္စယော၊<br>
ရုပ်နှင့်နာမ် အတူရှိသောတရားတို့ကို မျက်မှောက်ပြူရပါစေသား။<br>
</p><p>
သဟဇာတပစ္စယော၊<br>
ရုပ်,ရုပ်ချင်း၊ နာမ်,နာမ်ချင်းထင် ရှားစွာသိရပါစေသား။<br>
</p><p>
အညမညပစ္စယော၊<br>
ရုပ်မှနာမ်သို့၊ နာမ်မှရုပ်သို့ပြောင်း လဲ၍သိရပါစေသား။<br>
</p><p>
နိဿယပစ္စယော၊<br>
ရုပ်နာမ်နှစ်ပါးတို့၏ တည်နေရာကို သိရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဥပနိဿယပစ္စယော၊<br>
ရတနာသုံးပါးကို ဦးထိပ်ထားရပါစေသား။<br>
</p><p>
ပုရေဇာတပစ္စယော၊<br>
ရှေးကဖြစ်သော အကုသိုလ်ကို ပယ်၍ကုသိုလ်ကိုမျက်မှောက် ပြုရပါစေသား။<br>
</p><p>
ပစ္ဆာဇာတပစ္စယော၊<br>
နောက်မှဖြစ်သော အကုသိုလ်ကို ပယ်၍ကုသိုလ်ကိုမျက် မှောက်ပြုရပါစေသား။<br>
</p><p>
အာသေဝနပစ္စယော၊<br>
လိုရာဆန္ဒမရှိအောင် ပြည့်စုံရပါစေသား။<br>
</p><p>
ကမ္မပစ္စယော၊<br>
ကံသုံးပါးကို ထိန်းသိမ်းနိုင်ရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဝိပါကပစ္စယော၊<br>
ဝဋ်ကြွေးသုံးသွယ်ကို ပယ်ဖျက်ရပါစေသား။<br>
</p><p>
အာဟာရပစ္စယော၊<br>
လိုရာဆန္ဒကို ပြည့်စုံစွာ ထောက်ပံ့ နိုင်ရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဣန္ဒြိယပစ္စယော၊<br>
နာမ်ရုပ်ကို ထိန်းသိမ်းတတ်သော ပညာနှင့်ပြည့်စုံရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဈာနပစ္စယော၊<br>
သူတော်ကောင်းတရား (၇) ပါး၊ ဉာဏ်စဉ် (၅) ပါးနှင့် ပြည့်စုံ ရပါစေသား။<br>
</p><p>
မဂ္ဂပစ္စယော၊<br>
ဘာဝနာ (၂) ပါးအပေါင်းကို အာရုံပြု၍ အထွဋ်အထိပ် ပညာကိုရ, ရပါစေသား။<br>
</p><p>
သမ္ပယုတ္တပစ္စယော၊<br>
သူတော်ကောင်းတို့နှင့်ပေါင်း၍ (၇) ဖြာသော တရားနှင့် ယှဉ်တွဲရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဝိပ္ပယုတ္တပစ္စယော၊<br>
သူယုတ်မာနှင့်ဝေး၍ အကုသိုလ် ကင်းရှင်းရပါစေသား။<br>
</p><p>
အတ္ထိပစ္စယော၊<br>
သမုတိနယ်၏ အရှိကို ဟုတ်မှန်စွာ သိရပါစေသား။<br>
</p><p>
နတ္ထိပစ္စယော၊<br>
ပရမတ္တမရှိတရား၏ အသိကို မျက် မှောက်ပြုရပါစေသား။<br>
</p><p>
ဝိဂတပစ္စယော၊<br>
ရှေး၌ ပွင့်ပြီးကုန်သောဘုရားတို့ကို ရှိခိုးရပါစေသား။<br>
</p><p>
အဝိဂတပစ္စယော။<br>
ပွင့်လတ္တံ့သော ဘုရားတို့ကိုရှိခိုးရပါစေသား။<br>
</p><p>
ပစ္စယုဒ္ဒေဿေ နိဋ္ဌိတော။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category02">
		<title><![CDATA[ပဋ္ဌာန်း အကျယ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://dhammadownload.com/MP3Library/Pa-Htan-Tayars/001-MingunSayadaw-PahtanAhMhoonParLiTaw.mp3</url>
			<fileName>pahtan-ahmhoon-parlitaw.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ဟေတုပစ္စယ<br>
ဟေတုပစ္စယောတိ<br>
ဟေတူ ဟေတုသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ ဟေတုပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂။ အာရမ္မဏပစ္စယ<br>
အာရမ္မဏပစ္စယောတိ<br>
ရူပါယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သဒ္ဒါယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဂန္ဓာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ၊ သဒ္ဒါယတနံ၊ ဂန္ဓာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ၊ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သဗ္ဗေ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ယံ ဓမ္မံ အာရဗ <br>
ယ္ဘေ ယေ ဓမ္မာ ဥပ္ပဇ္ဇန္တိ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ၊<br>
တေ တေ ဓမ္မာ တေသံ တေသံ ဓမ္မာနံ<br>
အာရမ္မဏပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၃။ အဓိပတိပစ္စယ<br>
အဓိပတိပစ္စယောတိ<br>
ဆန္ဒာဓိပတိ ဆန္ဒသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ အဓိပတိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဝီရိယာဓိပတိ ဝီရိယသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ အဓိပတိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စိတ္တာဓိပတိ စိတ္တသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ အဓိပတိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဝီမံသာဓိပတိ ဝီမံသသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ အဓိပတိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ယံ ဓမ္မံ ဂရုံ ကတွာ<br>
ယေ ယေ ဓမ္မာ ဥပ္ပဇ္ဇန္တိ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ၊<br>
တေ တေ ဓမ္မာ တေသံ တေသံ ဓမ္မာနံ<br>
အဓိပတိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၄။ အနန္တရပစ္စယ<br>
အနန္တရပစ္စယောတိ<br>
စက္ခုဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနဝိညာဏ ဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယေသံ ယေသံ ဓမ္မာနံ အနန္တရာ<br>
ယေ ယေ ဓမ္မာ ဥပ္ပဇ္ဇန္တိ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ၊<br>
တေ တေ ဓမ္မာ တေသံ တေသံ ဓမ္မာနံ<br>
အနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၅။ သမနန္တရပစ္စယ<br>
သမနန္တရပစ္စယောတိ<br>
စက္ခုဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဓာတု<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာ စ ဓမ္မာ မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယေသံ ယေသံ ဓမ္မာနံ သမနန္တရာ<br>
ယေ ယေ ဓမ္မာ ဥပ္ပဇ္ဇန္တိ၊ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ၊<br>
တေ တေ ဓမ္မာ တေသံ တေသံ ဓမ္မာနံ<br>
သမနန္တရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၆။ သဟဇာတပစ္စယ<br>
သဟဇာတပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စတ္တာရော မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဩက္ကန္တိက္ခဏေ နာမရူပံ အညမညံ<br>
သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ<br>
စိတ္တသမုဋ္ဌာနာနံ ရူပါနံ သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါရူပါနံ သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပိနော ဓမ္မာ အရူပီနံ ဓမ္မာနံ ကိဉ္စိ ကာလေ<br>
သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော၊<br>
ကိဉ္စိ ကာလေ န သဟဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၇။ အညမညပစ္စယ<br>
အညမညပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော<br>
အညမညပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စတ္တာရော မဟာဘူတာ အညမညပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဩက္ကန္တိက္ခဏေ နာမရူပံ အညမညပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၈။ နိဿယပစ္စယ<br>
နိဿယပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စတ္တာရော မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဩက္ကန္တိက္ခဏေ နာမရူပံ အညမညံ<br>
နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ စိတ္တသမုဋ္ဌာနာနံ ရူပါနံ<br>
နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါရူပါနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စက္ခာယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတာယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ရူပံ နိဿာယ<br>
မနောဓာတု စ မနောဝိညာဏဓာတု စ ဝတ္တန္တိ၊<br>
တံ ရူပံ မနောဓာတုယာ စ မနောဝိညာဏ ဓာတုယာ စ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ နိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၉။ ဥပနိဿယပစ္စယ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယောတိ<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ ကေသဉ္စိ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ ကေသဉ္စိ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဥတုဘောဇနမ္ပိ ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုဂ္ဂလောပိ ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သေနာသနမ္ပိ ဥပနိဿယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၀။ ပုရေဇာတပစ္စယ<br>
ပုရေဇာတပစ္စယောတိ<br>
စက္ခာယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတာယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သဒ္ဒါယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဂန္ဓာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ၊ သဒ္ဒါယတနံ၊ ဂန္ဓာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ၊ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ရူပံ နိဿာယ<br>
မနောဓာတု စ မနောဝိညာဏဓာတု စ ဝတ္တန္တိ၊<br>
တံ ရူပံ မနောဓာတုယာ တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ<br>
ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မနောဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ကိဉ္စိ ကာလေ<br>
ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော၊<br>
ကိဉ္စိ ကာလေ န ပုရေဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၁။ ပစ္ဆာဇာတပစ္စယ<br>
ပစ္ဆာဇာတပစ္စယောတိ<br>
ပစ္ဆာဇာတာ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ<br>
ပုရေဇာတဿ ဣမဿ ကာယဿ<br>
ပစ္ဆာဇာတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၂။ အာသေဝနပစ္စယ<br>
အာသေဝနပစ္စယောတိ<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အာသေဝနပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ အကုသလာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အာသေဝနပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကိရိယာဗျာကတာ ဓမ္မာ<br>
ပစ္ဆိမာနံ ပစ္ဆိမာနံ ကိရိယာဗျာကတာနံ ဓမ္မာနံ<br>
အာသေဝနပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၃။ ကမ္မပစ္စယ<br>
ကမ္မပစ္စယောတိ<br>
ကုသလာကုသလံ ကမ္မံ ဝိပါကာနံ ခန္ဓာနံ<br>
ကဋတ္တာ စ ရူပါနံ ကမ္မပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စေတနာ သမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ ကမ္မပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၄။ ဝိပါကပစ္စယ<br>
ဝိပါကပစ္စယောတိ<br>
ဝိပါကာ စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
ဝိပါက ပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၅။ အာဟာရပစ္စယ<br>
အာဟာရပစ္စယောတိ<br>
ကဗဠီကာရော အာဟာရော ဣမဿ ကာယဿ<br>
အာဟာရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
အရူပိနော အာဟာရာ သမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ အာဟာရပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၆။ ဣန္ဒြိယပစ္စယ<br>
ဣန္ဒြိယပစ္စယောတိ<br>
စက္ခုန္ဒြိယံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတိန္ဒြိယံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနိန္ဒြိယံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှိန္ဒြိယံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယိန္ဒြိယံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပဇီဝိတိန္ဒြိယံ ကဋတ္တာရူပါနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
အရူပိနော ဣန္ဒြိယာ သမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ ဣန္ဒြိယပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၇။ ဈာနပစ္စယ<br>
ဈာနပစ္စယောတိ<br>
ဈာနင်္ဂါနိ ဈာနသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ ဈာနပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၈။ မဂ္ဂပစ္စယ<br>
မဂ္ဂပစ္စယောတိ<br>
မဂ္ဂင်္ဂါနိ မဂ္ဂသမ္ပယုတ္တကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
တံသမုဋ္ဌာနာနဉ္စ ရူပါနံ မဂ္ဂပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၁၉။ သမ္ပယုတ္တပစ္စယ<br>
သမ္ပယုတ္တပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
သမ္ပယုတ္တပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂၀။ ဝိပ္ပယုတ္တပစ္စယ ဝိပ္ပယုတ္တပစ္စယောတိ<br>
ရူပိနော ဓမ္မာ အရူပီနံ ဓမ္မာနံ ဝိပ္ပယုတ္တပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
အရူပိနော ဓမ္မာ ရူပီနံ ဓမ္မာနံ ဝိပ္ပယုတ္တပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂၁။ အတ္ထိပစ္စယ<br>
အတ္ထိပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
အတ္တိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စတ္တာရော မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
အတ္တိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဩက္ကန္တိက္ခဏေ နာမရူပံ အညမညံ<br>
အတ္တိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ စိတ္တသမုဋ္ဌာနာနံ ရူပါနံ<br>
အတ္တိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါရူပါနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စက္ခာယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတာယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သဒ္ဒါယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဂန္ဓာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ၊ သဒ္ဒါယတနံ၊ ဂန္ဓာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ၊ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ရူပံ နိဿာယ<br>
မနောဓာတု စ မနောဝိညာဏဓာတု စ ဝတ္တန္တိ၊<br>
တံ ရူပံ မနောဓာတုယာ စ မနောဝိညာဏဓာတုယာ စ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂၂။ နတ္ထိပစ္စယ<br>
နတ္ထိပစ္စယောတိ<br>
သမနန္တရနိရုဒ္ဓာ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ<br>
ပဋုပ္ပန္နာနံ စိတ္တစေတသိကာနံ ဓမ္မာနံ နတ္ထိပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂၃။ ဝိဂတပစ္စယ<br>
ဝိဂတပစ္စယောတိ<br>
သမနန္တရဝိဂတာ စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ<br>
ပဋုပ္ပန္နာနံ စိတ္တစေတသိကာနံ ဓမ္မာနံ<br>
ဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
၂၄။ အဝိဂတပစ္စယ<br>
အဝိဂတပစ္စယောတိ<br>
စတ္တာရော ခန္ဓာ အရူပိနော အညမညံ<br>
အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စတ္တာရော မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဩက္ကန္တိက္ခဏေ နာမရူပံ အညမညံ<br>
အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စိတ္တစေတသိကာ ဓမ္မာ စိတ္တသမုဋ္ဌာနာနံ ရူပါနံ<br>
အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါရူပါနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
စက္ခာယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သောတာယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဇိဝှာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ စက္ခုဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
သဒ္ဒါယတနံ သောတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဂန္ဓာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝှာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ရူပါယတနံ သဒ္ဒါယတနံ ဂန္ဓာယတနံ ရသာယတနံ<br>
ဖောဋ္ဌဗ္ဗာယတနံ မနောဓာတုယာ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
ယံ ရူပံ နိဿာယ<br>
မနောဓာတု စ မနောဝိညာဏဓာတု စ ဝတ္တန္တိ၊<br>
တံ ရူပံ မနောဓာတုယာ စ မနောဝိညာဏဓာတုယာ စ<br>
တံသမ္ပယုတ္တကာနဉ္စ ဓမ္မာနံ အဝိဂတပစ္စယေန ပစ္စယော။<br>
</p><p>
ပစ္စယနိဒ္ဒေသော နိဋ္ဌိသော။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[ဘုရား ဂုဏ်တော်]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အရဟံ<br>
•    အရဟံ = လူနတ် ဗြဟ္မာတို့၏ ပူဇော်အထူးကို ခံထိုက်ခြင်း။<br>
•    အရ ဟံ = ကိလေသာရန်သူတို့ကို ပယ်သတ်တော် မူပြီး ဖြစ်ခြင်း။<br>
•    အ ရဟံ = ဆိတ်ကွယ်ရာ၌ပင် မကောင်းမှု မပြုခြင်း။<br>
</p><p>
၂။ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော<br>
အလုံးစုံသောတရားတို့ကို ဆရာမရှိပါဘဲ ပါရမီစွမ်းအား ဖြင့်သိခြင်း။<br>
</p><p>
၃။ ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော<br>
အသိဉာဏ် (ဝိဇ္ဇာ)၊ အကျင့်တရား (စရဏ) တို့နှင့် ပြည့်စုံခြင်း။<br>
</p><p>
၄။ သုဂတော<br>
ကောင်းမြတ်သောစကား (သီလ၊ သမာဓိ၊ ပညာ) ကိုသာပြောခြင်း (ကောင်းသောလာခြင်း၊ သွားခြင်း)<br>
</p><p>
၅။ လောကဝိဒူ<br>
လောကကြီးသုံးပါးကို သိခြင်း။(သတ္တ၊ ဩကာသ၊ သင်္ခါရ)<br>
</p><p>
၆။ အနုတ္တရော ပုရိသဒမ္မသာရထိ<br>
ရိုင်းစိုင်းသော တိရိစ္ဆာန်၊ လူ၊ နတ်တို့ကို ယဉ်ကျေး သိမ်မွေ့အောင် ဆုံးမခြင်း။<br>
</p><p>
၇။ သတ္ထာဒေဝ မနုဿာနံ<br>
လူ နတ် ဗြဟ္မာ သတ္တဝါ အားလုံးတို့၏ ဆရာဖြစ်ခြင်း။<br>
</p><p>
၈။ ဗုဒ္ဓော<br>
အမှန် (သစ္စာ) တရားလေးပါးကို သိခြင်း၊ ဟောကြား ပြသခြင်း။<br>
</p><p>
၉။ ဘဂဝါ<br>
ဘုန်းတော် (၆) ပါးနှင့်ပြည့်စုံခြင်း။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[တရား ဂုဏ်တော်]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သွာက္ခာတော ဘဂဝတာ ဓမ္မော<br>
ဘုရားကိုယ်တိုင် ဟောခြင်း။<br>
</p><p>
၂။ သန္ဒိဋ္ဌိကော<br>
ကျင့်ကြံသူအတွက် မျက်မှောက် ဘဝ၌ပင် ကိုယ်တိုင် ရှုမြင်နိုင်ခြင်း။<br>
</p><p>
၃။ အကာလိကော<br>
ရှုပွားသူအတွက် မဂ်ပြီးလျှင် ဖိုလ် အချိန်မဆိုင်းဘဲဖြစ်ခြင်း။<br>
</p><p>
၄။ ဧဟိပဿိကော<br>
တရားနှင့်ပတ်သက်ပြီး ရဲရဲဝံ့ဝံ့ ဖိတ်ခေါ်ရဲခြင်း။<br>
</p><p>
၅။ ဩပနေယျိကော<br>
မိမိသန္တာန်၌ အစဉ်ကပ်၍ ဆောင်ထားသင့်ခြင်း။<br>
</p><p>
၆။ ပစ္စတ္တံ ဝေဒိတဗ္ဗော ဝိညူဟိ<br>
မဂ်၊ ဖိုလ်၊ နိဗ္ဗာန် ဓမ္မရသကိုလက်တွေ့ခံစားနိုင်ခြင်း။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[သံဃာ့ ဂုဏ်တော်]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သုပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော<br>
ကောင်းသောအကျင့်ရှိခြင်း။<br>
</p><p>
၂။ ဥဇုပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော<br>
ဖြောင့်မတ်စွာကျင့်ကြံခြင်း။<br>
</p><p>
၃။ ဉာယပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော<br>
နိဗ္ဗာန်ရောက်ရေးကျင့်ခြင်း။<br>
</p><p>
၄။ သာမီစိပ္ပဋိပန္နော ဘဂဝတော သာဝကသံဃော<br>
လောကုတ္တရာတရားနဲ့ အညီကျင့်ခြင်း။<br>
ယဒိဒံ စတ္တာရိ ပုရိသယုဂါနိ အဋ္ဌပုရိသ ပုဂ္ဂလာ၊<br>
ဧသ ဘဂဝတော သာဝကသံဃော...<br>
ဤမြတ်စွာဘုရား၏ တပည့်သား အရိယာရှစ်ဖော် သံဃာတော်တို့သည်...<br>
</p><p>
၅။ အာဟုနေယျော<br>
အဝေးကသယ်ဆောင်လာသည့် ပစ္စည်းကိုပင် ခံယူထိုက်ခြင်း။<br>
</p><p>
၆။ ပါဟုနေယျော<br>
ဧည့်သည်အတွက် အထူးစီမံ ထားသည့် ပစ္စည်းကိုပင် အလှူခံထိုက်ခြင်း။<br>
</p><p>
၇။ ဒက္ခိဏေယျော<br>
မြင့်မြတ်သောအလှူကို ခံထိုက်ခြင်း။<br>
</p><p>
၈။ အဉ္ဇလိကရဏီယျော<br>
လက်အုပ်ချီမိုး ရှိခိုးခြင်းကို ခံထိုက်ခြင်း။<br>
</p><p>
၉။ အနုတ္တရံ ပုညက္ခေတ္တံ လောကဿ<br>
သတ္တဝါအပေါင်းတို့၏ ဒါနမျိုးစေ့ စိုက်ပျိုးရာ လယ်မြေ ကောင်းဖြစ်ခြင်း။<p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[ရှစ်ပါး သီလ]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>ရှစ်ပါးသီလတောင်းခြင်း<br>
အဟံ ဘန္တေ တိသရဏေန သဟ အဋ္ဌင်္ဂသမန္နာဂတံ<br>
ဥပေါသထ သီလံ ဓမ္မံ ယာစာမိ၊ အနုဂ္ဂဟံ ကတွာ<br>
သီလံ ဒေထ မေ ဘန္တေ။<br>
(ဒုတိယမ္ပိ၊ တတိယမ္ပိ)<br>
</p><p>
ယမဟံ ဝဒါမိ တံ ဝဒေထ။ အာမ ဘန္တေပါ၏ ဘုရား။<br>
</p><p>
ဘုရား ရှိခိုးခြင်း<br>
နမော တဿ ဘဂဝတော အရဟတော သမ္မာသဗ္မုဒ္ဓဿ<br>
(သုံးကြိမ်)<br>
</p><p>
သရဏဂုံ ဆောက်တည်ခြင်း<br>
ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ၊<br>
ဓမ္မံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ၊<br>
သံဃံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ၊<br>
(ဒုတိယမ္ပိ၊ တတိယမ္ပိ)<br>
</p><p>
သံဃာ - တိသရဏဂမနံ ပရိပုဏ္ဏံ။<br>
လူ - အာမ ဘန္တေ ပါ အရှင်ဘုရား။<br>
</p><p>
ရှစ်ပါးသီလ ဆောက်တည်ခြင်း<br>
</p><p>
၁။ ပါဏာတိပါတာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဓိယာမိ၊<br>
သူ့အသက် သတ်ခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၂။ အဒိန္နာဒါနာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ။<br>
သူတစ်ပါး ပစ္စည်း ခိုးယူခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၃။ အဗြဟ္မစရိယာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
မမြတ်သော မေထုန်အကျင့်ကို ကျင့်ခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၄။ မုသာဝါဒါ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
လိမ်ညာ ပြောဆိုခြင်းမှ ရှောင်ကြည်ပါ၏။<br>
</p><p>
၅။ သုရာ မေရယ မဇ္ဇပမာဒဋ္ဌာနာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
သေရည် အရက်သောက်ခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၆။ ဝိကာလ ဘောဇနာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
နေ့လွဲ ညစာ စားခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၇။ နစ္စ ဂီတ ဝါဒိတ ဝိသုက ဒဿန မာလာဂန္ဒ<br>
ဝိလေပန ဓာရဏ မဏ္ဍန ဝိဘူသနဋ္ဌာနာ<br>
ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ။<br>
ကခြင်း သီဆိုခြင်း တီးမှုတ်ခြင်း ပွဲလမ်းသဘင်ကြည့်ရှုခြင်း<br>
ပန်နံသာ နံသာပြောင်းကို လိမ်းကျံခြင်း မှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
၈။ ဥစ္စာသယန မဟာသယနာ ဝေရမဏိ သိက္ခာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
မြင့်သောနေရာ မြတ်သောနေရာ၌ ထိုင်ခြင်း နေခြင်းမှ ရှောင်ကြဉ်ပါ၏။<br>
</p><p>
သံဃာ - တိသရဏေန သဟ ပဉ္စသီလံ ဓမ္မံ သာဓုကံ<br>
ကတွာ အပ္ပမာဒေန သမ္ပာဒေထ။<br>
</p><p>
လူ - အာမ ဘန္တေ ပါ အရှင်ဘုရား။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category04">
		<title><![CDATA[ဂုဏ်တော်ကွန်ချာ]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/GonTawKonChar.mp3</url>
			<fileName>gontawkonchar.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ<br>
အရဟံ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
အရဟန္တံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
အရဟန္တံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပထမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ။<br>
</p><p>
၂။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓံ သိရသာ နမာမိ<br>
ဒုတိယော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော။<br>
</p><p>
၃။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇ္ဇာစရဏ သမ္ပန္နော<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နံ သိရသာ နမာမိ<br>
တတိယော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော။<br>
</p><p>
၄။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂတော<br>
သုဂတော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သုဂတံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သုဂတံ သိရသာ နမာမိ<br>
စတုတ္ထော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂတော။<br>
</p><p>
၅။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ လောကဝိဒူ<br>
လောကဝိဒူ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
လောကဝိဒုံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
လောကဝိဒုံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပဉ္စမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ လောကဝိဒူ။<br>
</p><p>
၆။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ<br>
အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
အနုတ္တရံ ပုရိသဒမ္မသာရထိ  သံရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
အနုတ္တရံ ပုရိသဒမ္မသာရထိ  သိံရသာ နမာမိ<br>
ဆဋ္ဌမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ။<br>
</p><p>
၇။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သတ္တာဒေဝမနုသာနံ<br>
သတ္တာဒေဝမနုသာနံ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သတ္တာရံ ဒေဝမနုသာနံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သတ္တာရံ ဒေဝမနုသာနံ သိရသာ နမာမိ<br>
သတ္တမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သတ္တာဒေဝမနုသာနံ။<br>
</p><p>
၈။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုဒ္ဓော<br>
ဗုဒ္ဓော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဗုဒ္ဓံ သိရသာ နမာမိ<br>
အဋ္ဌမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုဒ္ဓော။<br>
</p><p>
၉။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝါ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝန္တံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဘဂဝန္တံ သိရသာ နမာမိ<br>
နဝမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ။<br>
</p><p>
၁၀။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ လောကဝိဒူ<br>
လောကဝိဒူ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
လောကဝိဒုံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
လောကဝိဒုံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပဉ္စမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ လောကဝိဒူ။<br>
</p><p>
၁၁။ သောဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂတော<br>
သုဂတော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သုဂတံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သုဂတံ သိရသာ နမာမိ<br>
စတုတ္ထော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂတော။<br>
</p><p>
၁၂။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ<br>
အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
အနုတ္တရံ ပုရိသဒမ္မသာရထိ  သံရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
အနုတ္တရံ ပုရိသဒမ္မသာရထိ  သိံရသာ နမာမိ<br>
ဆဋ္ဌမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အနုတ္တရောပုရိသဒမ္မသာရထိ။<br>
</p><p>
၁၃။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နံ သိရသာ နမာမိ<br>
တတိယော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇ္ဇာစရဏသမ္ပန္နော။<br>
</p><p>
၁၄။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သတ္တာဒေဝမနုသာနံ<br>
သတ္တာဒေဝမနုသာနံ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သတ္တာရံ ဒေဝမနုသာနံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သတ္တာရံ ဒေဝမနုသာနံ သိရသာ နမာမိ<br>
သတ္တမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သတ္တာဒေဝမနုသာနံ။<br>
</p><p>
၁၅။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓံ သိရသာ နမာမိ<br>
ဒုတိယော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓော။<br>
</p><p>
၁၆။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုဒ္ဓော<br>
ဗုဒ္ဓော ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဗုဒ္ဓံ သိရသာ နမာမိ<br>
အဋ္ဌမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုဒ္ဓော။<br>
</p><p>
၁၇။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ<br>
အရဟံ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
အရဟန္တံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
အရဟန္တံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပထမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ။<br>
</p><p>
၁၈။ သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝါ ဝတ သော ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝန္တံ သရဏံ ဂစ္ဆာမိ<br>
ဘဂဝန္တံ သိရသာ နမာမိ<br>
နဝမော ဝဇီရပါကာရော<br>
သော ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category05">
		<title><![CDATA[ဓာရဏပရိတ်တော်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/DaYaNa-Payate.mp3</url>
			<fileName>dayana-payate.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နမောတဿ ဘဂဝတော အရဟတော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓဿ<br>
</p><p>
၁။ ဗုဒ္ဓာနံ ဇီဝိတဿ<br>
န သက္ကာ ကေနစိ အန္တရာယော ကာတုံ၊ တထာ မေ ဟောတု<br>
</p><p>
၂။ အတီတံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော အပ္ပဋိဟတံ ဉာဏံ၊<br>
အနာဂတံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော အပ္ပဋိဟတံ ဉာဏံ<br>
ပစ္စုပ္ပန္နံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော အပ္ပဋိဟတံ ဉာဏံ<br>
</p><p>
၃။ ဣမေဟိ တီဟိ ဓမ္မေဟိ သမန္နာဂတဿ<br>
ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော<br>
သဗ္ဗံ ကာယကမ္မံ ဉာဏပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏာနုပရိဝတ္တံ၊<br>
သဗ္ဗံ ဝစီကမ္မံ ဉာဏပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏာနုပရိဝတ္တံ၊<br>
သဗ္ဗံ မနောကမ္မံ ဉာဏ ပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏာနုပရိဝတ္တံ<br>
</p><p>
၄။ ဣမေဟိ ဆဟိ ဓမ္မေဟိ သမန္နာဂတဿ<br>
ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော<br>
နတ္ထိ ဆန္ဒဿ ဟာနိ၊ နတ္ထိ ဓမ္မဒေသနာယ ဟာနိ၊<br>
နတ္ထိ ဝီရိယဿ ဟာနိ၊ နတ္ထိ ဝိပဿနာယ ဟာနိ၊<br>
နတ္ထိ သမာဓိဿ ဟာနိ၊ နတ္ထိ ဝိမုတ္တိယာ ဟာနိ။<br>
</p><p>
၅။ ဣမေဟိ ဒွာဒသဟိ ဓမ္မေဟိ သမန္နာဂတဿ<br>
ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော<br>
နတ္ထိ ဒဝါ၊ နတ္ထိ ရဝါ၊ နတ္ထိ အပ္ဖုဋံ၊ နတ္ထိ ဝေဂါယိတတ္တံ<br>
နတ္ထိ အဗျာဝဋမနော၊ နတ္ထိ အပ္ပဋိသင်္ခါနုပေက္ခာ။<br>
ဣမေဟိ အဋ္ဌာရသဟိ ဓမ္မေဟိ သမန္နာဂတဿ<br>
ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော နမော သတ္တာနံ သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓာနံ။<br>
</p><p>
၆။ နတ္ထိ တထာဂတဿ ကာယဒုစ္စရိတံ၊<br>
နတ္ထိ တထာဂတဿ ဝစီ ဒုစ္စရိတံ၊<br>
နတ္ထိ တထာဂတဿ မနော ဒုစ္စရိတံ၊<br>
နတ္ထိ အတီတံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော ပဋိဟတံ ဉာဏံ၊<br>
နတ္ထိ အနာဂတံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော ပဋိဟတံ ဉာဏံ၊<br>
နတ္ထိ ပစ္စုပ္ပန္နံသေ ဗုဒ္ဓဿ ဘဂဝတော ပဋိဟတံ ဉာဏံ၊<br>
နတ္ထိ သဗ္ဗံ ကာယကမ္မံ ဉာဏာပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏံ နာနုပရိဝတ္တံ၊<br>
နတ္ထိ သဗ္ဗံ ဝစီကမ္မံ ဉာဏာပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏံ နာနုပရိဝတ္တံ၊<br>
နတ္ထိ သဗ္ဗံ မနောကမ္မံ ဉာဏာပုဗ္ဗင်္ဂမံ ဉာဏံ နာနုပရိဝတ္တံ၊<br>
ဣမံ ဓာရဏံ အမိတံ အသမံ သဗ္ဗသတ္တာနံ တာဏံ လေဏံ<br>
သံသာရဘယဘီတာနံ အဂ္ဂံ မဟာတေဇံ<br>
</p><p>
၇။ ဣမံ အာနန္ဒ ဓာရဏပရိတ္တံ ဓာရေဟိ ဝါစေဟိ ပရိပုစ္ဆာဟိ၊<br>
တဿ ကာယေ ဝိသံ န ကမေယျ၊<br>
ဥဒကေန လဂ္ဂေယျ၊ အဂ္ဂိ န ဍဟေယျ၊<br>
နာနာဘယဝိကော၊ န ဧကာဟာရကော၊<br>
န ဒွိဟာရကော၊ န တိဟာရကော၊<br>
န စတုဟာရကော၊ န ဥမ္မတ္တကံ၊ န မူဠှကံ၊<br>
မနုဿေဟိ အမနုဿေဟိ န ဟိံသကာ။<br>
</p><p>
၈။ တံ ဓာရဏပရိတ္တံ ယထာ ကတမံ ဇာလော<br>
မဟာဇာလော၊ ဇာလိတ္တေ မဟာဇာလိတ္တေ၊<br>
ပုဂ္ဂေ မဟာပုဂ္ဂေ၊ သမ္ပတ္တေ မဟာသမ္ပတ္တေ၊<br>
ဘူတင်္ဂမှိ တမင်္ဂလံ။<br>
ဣမံ ခေါ ပနာနန္ဒ ဓာရဏပရိတ္တံ<br>
သတ္တသတ္တတိသမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓကောဋီဟိ ဘာသိတံ၊<br>
ဝတ္တေ အဝတ္တေ၊ ဂန္ဓဝေ အဂန္ဓဝေ၊<br>
နောမေ အနောမေ၊ သေဝေ အသေဝေ၊<br>
ကာယေ အကာယေ၊ ဓာရဏေ အဓာရဏေ၊<br>
ဣလ္လိ မိလ္လိ၊ တိလ္လိ မိလ္လိ၊<br>
ယောရုက္ခေ မဟာယောရုက္ခေ၊ ဘူတင်္ဂမှိ တမင်္ဂလံ။<br>
</p><p>
၉။ ဣမံ ခေါ ပနာနန္ဒ ဓာရဏပရိတ္တံ၊ နဝနဝုတိယာ<br>
သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓကောဋီဟိ ဘာသိတံ။<br>
ဒိဋ္ဌိလာ ဒဏ္ဍိလာ၊<br>
မန္တိလာ ရောဂိလာ၊ ခရလာ ဒုဗ္ဘိလာ၊<br>
ဧတေန သစ္စဝဇ္ဇေန၊ သောတ္ထိမေ ဟောတု သဗ္ဗဒါ။<br>
</p><p>
ဓာရဏပရိတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဓာရဏပရိတ်တော် ရွတ်ဖတ်ခြင်း၏အကျိုးကျေးဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[ဓာရဏပရိတ်တော်ကို ရွတ်ဖတ်ပူဇော်ခြင်းအားဖြင့် အ-ကာလ မရဏမှ လွတ်မြောက်နိုင် ပေသည်။ အ-ကာလ မရဏဘေး ဆိုသည်မှာ သူတစ်ပါးတို့၏ လုံ့လပရောဂ ကြောင့် သေကြေပျက်ဆီး ရခြင်းကို ဆိုလိုပါသည်။ ဓာရဏပရိတ်တော်ကို ရွတ်ဖတ်ပူဇော်ခြင်း အားဖြင့် အန္တရယ်အသွယ်သွယ်တို့မှ ကင်းပျောက်၍ ကုသိုလ်တရားလည်း တိုးပွားနိုင်ပါကြောင်း ပူဇော်သူအပေါင်းတို့အား မေတ္တာရှေ့ထား ပြောကြားရပါသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[ဓမ္ဓစကြာ]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Dhammasatkyar.mp3</url>
			<fileName>dhammasatkyar.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နမော တဿ ဘဂဝတော အရဟတော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓဿ။<br>
</p><p>
( ဓမ္မစကြာအမွှန်း )<br>
(က) ဘိက္ခူနံ ပဉ္စဝဂ္ဂီနံ၊ ဣသိပတနနာမကေ။<br>
မိဂဒါယေ ဓမ္မဝရံ၊ ယံ တံ နိဗ္ဗာနပါပကံ။<br>
</p><p>
(ခ) သဟမ္ပတိနာမကေန၊ မဟာဗြဟ္မေန ယာစိတော။<br>
စတုသစ္စံ ပကာသေန္တော၊ လောကနာထော အဒေသယိ။<br>
</p><p>
(ဂ) နန္ဒိတံ သဗ္ဗဒေဝေဟိ၊ သဗ္ဗသမ္ပတ္တိသာဓကံ။<br>
သဗ္ဗလောကဟိတတ္ထာယ၊ ဓမ္မစက္ကံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
၁။ ဓမ္မစကြာနိဒါန်း<br>
ဧဝံ မေ သုတံ ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ ဗာရာဏသိယံ ဝိဟရတိ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ။<br>
တတြ ခေါ ဘဂဝါ ပဉ္စဝဂ္ဂိယေ ဘိက္ခူ အာမန္တေသိ။<br>
</p><p>
၂။ အယုတ်တရား နှစ်ပါး(မမှီဝဲသင့်သော အဖို့အစွန်း ၂-ပါး)<br>
ဒွေ မေ ဘိက္ခဝေ အန္တာ ပဗ္ဗဇိတေန န သေဝိတဗ္ဗာ။<br>
ကတမေ ဒွေ၊<br>
ယော စာယံ ကာမေသု ကာမသုခလ္လိကာနုယောဂေါ<br>
ဟီနော ဂါမ္မော ပေါထုဇ္ဇနိကော<br>
အနရိယော အနတ္တ သံဟိတော။<br>
ယော စာယံ အတ္တကိလမထာနုယောဂေါ<br>
ဒုက္ခော အနရိယော အနတ္တသံဟိတော။<br>
</p><p>
၃။ အလယ်အလတ်အကျင့်တရား<br>
ဧတေ ခေါ ဘိက္ခဝေ ဥဘော အန္တေ အနုပဂမ္မ မဇ္ဈိမာ ပဋိပဒါ<br>
တထာဂတေန အဘိသမ္ဗုဒ္ဓာ စက္ခုကရဏီ ဉာဏကရဏီ<br>
ဥပသမာယ အဘိညာယ သမ္ဗောဓာယ နိဗ္ဗာနာယ သံဝတ္တတိ။<br>
ကတမာ စ သာ ဘိက္ခဝေ<br>
မဇ္ဈိမာ ပဋိပဒါ တထာဂတေန အဘိသမ္ဗုဒ္ဓာ<br>
စက္ခုကရဏီ ဉာဏကရဏီ ဥပသမာယ အဘိညာယ<br>
သမ္ဗောဓာယ နိဗ္ဗာနာယ သံဝတ္တတိ။<br>
အယမေဝ အရိယော အဋ္ဌင်္ဂိကော မဂ္ဂော။<br>
သေယျထိဒံ- သမ္မာဒိဋ္ဌိ သမ္မာသင်္ကပ္ပော<br>
သမ္မာဝါစာ သမ္မာကမ္မန္တော သမ္မာအာဇီဝေါ<br>
သမ္မာဝါယာမော သမ္မာသတိ သမ္မာသမာဓိ။<br>
အယံ ခေါ သာ ဘိက္ခဝေ<br>
မဇ္ဈိမာ ပဋိပဒါ တထာဂတေန အဘိသမ္ဗုဒ္ဓာ<br>
စက္ခုကရဏီ ဉာဏကရဏီ ဥပသမာယ အဘိညာယ<br>
သမ္ဗောဓာယ နိဗ္ဗာနာယ သံဝတ္တတိ။<br>
</p><p>
၄။ ဒုက္ခသစ္စာ<br>
ဣဒံ ခေါ ပန ဘိက္ခဝေ ဒုက္ခံ အရိယသစ္စံ၊<br>
ဇာတိပိ ဒုက္ခာ၊ ဇရာပိ ဒုက္ခာ၊ ဗျာဓိပိ ဒုက္ခော၊ မရဏမ္ပိ ဒုက္ခံ၊<br>
အပ္ပိယေဟိ သမ္ပယောဂေါ ဒုက္ခော၊<br>
ပိယေဟိ ဝိပ္ပယောဂေါ ဒုက္ခော၊<br>
ယမ္ပိစ္ဆံ န လဘတိ၊ တမ္ပိ ဒုက္ခံ၊<br>
သံခိတ္တေန ပဉ္စုပါဒါနက္ခန္ဓာ ဒုက္ခာ။<br>
</p><p>
၅။ သမုဒယသစ္စာ<br>
ဣဒံ ခေါ ပန ဘိက္ခဝေ ဒုက္ခသမုဒယံ အရိယသစ္စံ၊<br>
ယာယံ တဏှာ ပေါနောဗ္ဘဝိကာ<br>
နန္ဒီရာဂသဟဂတာ တတြတတြာဘိနန္ဒိနီ။<br>
သေယျထိဒံ- ကာမတဏှာ ဘဝတဏှာ ဝိဘဝတဏှာ။<br>
</p><p>
၆။ နိရောဓသစ္စာ<br>
ဣဒံ ခေါ ပန ဘိက္ခဝေ ဒုက္ခနိရောဓံ အရိယသစ္စံ၊<br>
ယော တဿာယေဝ တဏှာယ<br>
အသေသဝိရာဂနိရောဓော စာဂေါ<br>
ပဋိနိဿဂ္ဂော မုတ္တိ အနာလယော။<br>
</p><p>
၇။ မဂ္ဂသစ္စာ<br>
ဣဒံ ခေါ ပန ဘိက္ခဝေ<br>
ဒုက္ခနိရောဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ အရိယသစ္စံ၊<br>
အယမေဝ အရိယော အဋ္ဌင်္ဂိကော မဂ္ဂော။<br>
သေယျထိဒံ- သမ္မာဒိဋ္ဌိ သမ္မာသင်္ကပ္ပော<br>
သမ္မာဝါစာ သမ္မာကမ္မန္တော သမ္မာအာဇီဝေါ<br>
သမ္မာဝါယာမော သမ္မာသတိ သမ္မာသမာဓိ။<br>
</p><p>
၈။ ဒုက္ခသစ္စာ၌ သစ္စဉာဏ်<br>
’ဣဒံ ဒုက္ခံ အရိယသစ္စ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၉။ ဒုက္ခသစ္စာ၌ ကိစ္စဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခံ အရိယသစ္စံ ပရိညေယျ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၀။ ဒုက္ခသစ္စာ၌ ကတဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခံ အရိယသစ္စံ ပရိညာတ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၁။ သမုဒယသစ္စာ၌ သစ္စဉာဏ်<br>
’ဣဒံ ဒုက္ခသမုဒယံ အရိယသစ္စ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၂။ သမုဒယသစ္စာ၌ ကိစ္စဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခသမုဒယံ အရိယသစ္စံ<br>
ပဟာတဗ္ဗ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၃။ သမုဒယသစ္စာ၌ ကတဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခသမုဒယံ အရိယသစ္စံ<br>
ပဟီန’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၄။ နိရောဓသစ္စာ၌ သစ္စဉာဏ်<br>
’ဣဒံ ဒုက္ခနိရောဓံ အရိယသစ္စ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၅။ နိရောဓသစ္စာ၌ ကိစ္စဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခနိရောဓံ အရိယသစ္စံ<br>
သစ္ဆိကာတဗ္ဗ’န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၆။ နိရောဓသစ္စာ၌ ကတဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခနိရောဓံ အရိယသစ္စံ<br>
သစ္ဆိကတ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၇။ မဂ္ဂသစ္စာ၌ သစ္စဉာဏ်<br>
’ဣဒံ ဒုက္ခနိရောဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ အရိယသစ္စ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၈။ မဂ္ဂသစ္စာ၌ ကိစ္စဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခနိရောဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ<br>
အရိယသစ္စံ ဘာဝေတဗ္ဗ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၉။ မဂ္ဂသစ္စာ၌ ကတဉာဏ်<br>
’တံ ခေါ ပနိဒံ ဒုက္ခနိရောဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ<br>
အရိယသစ္စံ ဘာဝိတ’ န္တိ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ပုဗ္ဗေ အနနုဿုတေသု ဓမ္မေသု စက္ခုံ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇ္ဇာ ဥဒပါဒိ၊ အာလောကော ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၂၀။ ရှေးကဘုရားဖြစ်ကြောင်း ဝန်မခံခဲ့ပုံ<br>
ယာဝကီဝဉ္စ မေ ဘိက္ခဝေ ဣမေသု စတူသု အရိယသစ္စေသု<br>
ဧဝံ တိပရိဝဋ္ဋံ ဒွာဒသာကာရံ<br>
ယထာဘူတံ ဉာဏဒဿနံ န သုဝိသုဒ္ဓံ အဟောသိ။<br>
နေဝ တာဝါဟံ ဘိက္ခဝေ သဒေဝကေ လောကေ<br>
သမာရကေ သဗြဟ္မကေ<br>
သဿမဏဗြာဟ္မဏိယာ ပဇာယ သဒေဝမနုဿာယ<br>
’အနုတ္တရံ သမ္မာသမ္ဗောဓိံ အဘိသမ္ဗုဒ္ဓော’ တိ ပစ္စညာသိံ။<br>
</p><p>
၂၁။ ယခုမှ ဘုရားဖြစ်ကြောင်း ဝန်ခံပုံ<br>
ယတော စ ခေါ မေ ဘိက္ခဝေ<br>
ဣမေသု စတူသု အရိယသစ္စေသု<br>
ဧဝံ တိပရိဝဋ္ဋံ ဒွာဒသာကာရံ<br>
ယထာဘူတံ ဉာဏဒဿနံ သုဝိသုဒ္ဓံ အဟောသိ။<br>
အထာဟံ ဘိက္ခဝေ သဒေဝကေ လောကေ<br>
သမာရကေ သဗြဟ္မကေ<br>
သဿမဏဗြာဟ္မဏိယာ ပဇာယ သဒေဝမနုဿာယ<br>
’အနုတ္တရံ သမ္မာသမ္ဗောဓိံ အဘိသမ္ဗုဒ္ဓော’ တိ ပစ္စညာသိံ။<br>
</p><p>
၂၂။ ပစ္စဝေက္ခဏာဉာဏ်ဖြင့် သိမြင်ပုံ<br>
ဉာဏဉ္စ ပန မေ ဒဿနံ ဥဒပါဒိ၊ အကုပ္ပာ မေ ဝိမုတ္တိ၊<br>
အယမန္တိမာ ဇာတိ၊ နတ္ထိ ဒါနိ ပုနဗ္ဘဝေါတိ။<br>
</p><p>
၂၃။ ပဉ္စဝဂ္ဂီရဟန်းတို့ တရားကိုနှစ်သက်ကြပုံ<br>
ဣဒမဝေါစ ဘဂဝါ၊ အတ္တမနာ ပဉ္စဝဂ္ဂိယာ ဘိက္ခူ<br>
ဘဂဝတော ဘာသိတံ အဘိနန္ဒုန္တိ။<br>
</p><p>
၂၄။ အရှင်ကောဏ္ဍည တရားထူးရပုံ<br>
ဣမသ္မိံစ ပန ဝေယျာကရဏသ္မိံ ဘညမာနေ<br>
အာယသ္မတော ကောဏ္ဍညဿ<br>
ဝိရဇံ ဝီတမလံ ဓမ္မစက္ခုံ ဥဒပါဒိ<br>
’ယံကိဉ္စိ သမုဒယဓမ္မံ၊ သဗ္ဗံ တံ နိရောဓဓမ္မ’န္တိ။<br>
</p><p>
၂၅။ နတ်ဗြဟ္မာတို့ ကောင်းချီးပေးပုံ<br>
ပဝတ္တိတေ စ ပန ဘဂဝတာ ဓမ္မစက္ကေ<br>
ဘုမ္မာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
ဘုမ္မာနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
စာတုမဟာရာဇိကာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’ န္တိ။<br>
စာတုမဟာရာဇိကာနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
တာဝတိံသာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
တာဝတိံသာနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
ယာမာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
ယာမာနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
တုသိတာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
တုသိတာနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
နိမ္မာနရတီ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
နိမ္မာနရတီနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
ပရနိမ္မိတဝသဝတ္တီ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
ပရနိမ္မိတဝသဝတ္တီနံ ဒေဝါနံ သဒ္ဒံ သုတွာ<br>
ဗြဟ္မကာယိကာ ဒေဝါ သဒ္ဒမနုဿာဝေသုံ<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ<br>
အနုတ္တရံ ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တိတံ<br>
အပ္ပဋိဝတ္တိယံ သမဏေန ဝါ ဗြာဟ္မဏေန ဝါ ဒေဝေန ဝါ<br>
မာရေန ဝါ ဗြဟ္မုနာ ဝါ ကေနစိ ဝါ လောကသ္မိ’န္တိ။<br>
ဣတိဟ တေန ခဏေန တေန လယေန တေန<br>
မုဟုတ္တေန ယာဝ ဗြဟ္မလောကာ သဒ္ဒော အဗ္ဘုဂ္ဂစ္ဆိ။<br>
</p><p>
၂၆။ တစ်သောင်းသော လောကဓာတ်တုန်လှုပ်ပုံ<br>
(မြေငလျင်လှုပ်ခြင်း)<br>
အယဉ္စ ဒသသဟဿိလောကဓာတု<br>
သံကမ္ပိ သမ္ပကမ္ပိ သမ္ပဝေဓိ။<br>
</p><p>
၂၇။ အရောင်အလင်းဖြစ်ပေါ်လာပုံ<br>
အပ္ပမာဏော စ ဥဠာရော ဩဘာသော<br>
လောကေ ပါတုရဟောသိ အတိက္ကမ္မ ဒေဝါနံ ဒေဝါနုဘာဝန္တိ။<br>
</p><p>
၂၈။ မြတ်စွာဘုရား ဥဒါန်းကျူးပုံ<br>
အထ ခေါ ဘဂဝါ ဣမံ ဥဒါနံ ဥဒါနေသိ<br>
’အညာသိ ဝတ ဘော ကောဏ္ဍညော၊<br>
အညာသိ ဝတ ဘော ကောဏ္ဍညော’ တိ။<br>
ဣတိ ဟိဒံ အာယသ္မတော ကောဏ္ဍညဿ<br>
’အညာသိ ကောဏ္ဍညော’ တွေဝ နာမံ အဟောသိ။<br>
</p><p>
၂၉။ အညာသိကောဏ္ဍည ရှင်ရဟန်းအဖြစ် တောင်းပုံ<br>
အထ ခေါ အာယသ္မာ အညာသိကောဏ္ဍညော<br>
ဒိဋ္ဌဓမ္မော ပတ္တဓမ္မော ဝိဒိတဓမ္မော ပရိယောဂါဠှဓမ္မော<br>
တိဏ္ဏဝိစိကိစ္ဆော ဝိဂတကထံကထော ဝေသာရဇ္ဇပ္ပတ္တော<br>
အပရပ္ပစ္စယော သတ္ထုသာသနေ ဘဂဝန္တံ ဧတဒဝေါစ<br>
’လဘေယျာဟံ ဘန္တေ ဘဂဝတော သန္တိကေ ပဗ္ဗဇ္ဇံ၊<br>
လဘေယျံ ဥပသမ္ပဒ’ န္တိ။<br>
</p><p>
၃၀။ ဧဟိဘိက္ခူ ရဟန်းအဖြစ်ရပုံ<br>
(၁) ’ဧဟိ ဘိက္ခူ’ တိ ဘဂဝါ အဝေါစ<br>
’သွာက္ခာတော ဓမ္မော၊ စရ ဗြဟ္မစရိယံ<br>
သမ္မာ ဒုက္ခဿ အန္တကိရိယာယာ’ တိ။<br>
</p><p>
(၂) သာဝ တဿ အာယသ္မတော ဥပသမ္ပဒါ အဟောသိ။<br>
</p><p>
ဓမ္မစက္ကပ္ပဝတ္တနသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[အနတ္တလက္ခဏသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Ahnatta_latkana_thoat.mp3</url>
			<fileName>ahnatta-latkana-thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>အနတ္တလက္ခဏသုတ် အမွှန်း<br>
</p><p>
(က) ဓမ္မစက္ကံ ပဝတ္တေတွာ၊ အာသဠှိယံ ဟိ ပုဏ္ဏမေ။<br>
နဂရေ ဗာရာဏသိယံ၊ ဣသိပတနဝှယေ ဝနေ။<br>
</p><p>
(ခ) ပါပေတွာဒိ ဖလံ နေသံ၊ အနုက္ကမေန ဒေသယိ။<br>
ယံ တံ ပက္ခဿ ပဉ္စမျံ၊ ဝိမုတ္တတ္ထံ ဘဏာမ ဟေ။<br>
</p><p>
(၁) အနတ္တလက္ခဏသုတ် နိဒါန်း<br>
ဧဝံ မေ သုတံ... ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ ဗာရာဏသိယံ ဝိဟရတိ<br>
ဣသိပတနေ မိဂဒါယေ။<br>
တတြ ခေါ ဘဂဝါ ပဉ္စဝဂ္ဂိယေ<br>
ဘိက္ခူ အာမန္တေသိ ဘိက္ခဝေါ တိ။<br>
ဘဒန္တေ တိ တေ ဘိက္ခူ<br>
ဘဂဝတော ပစ္စဿောသုံ။<br>
ဘဂဝါ ဧတ ဒဝေါစ-<br>
</p><p>
အနတ္တဖြစ်ကြောင်း လက်တွေ့ပြပုံ<br>
</p><p>
(၂) ရူပက္ခန္ဓာ အနတ္တဖြစ်ပုံ<br>
ရူပံ ဘိက္ခဝေ အနတ္တာ<br>
ရူပဉ္စ ဟိဒံ ဘိက္ခဝေ အတ္တာ အဘဝိဿ၊<br>
နယိဒံ ရူပံ အာဗာဓာယ သံဝတ္တေယျ။<br>
လဗ္ဘေထ စ ရူပေ ဧဝံ မေ ရူပံ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ရူပံ မာ အဟောသီ တိ။<br>
ယသ္မာ စ ခေါ ဘိက္ခဝေ ရူပံ အနတ္တာ၊<br>
တသ္မာ ရူပံ အာဗာဓာယ သံဝတ္တတိ။<br>
န စ လဗ္ဘတိ ရုပေ ဧဝံ မေ ရူပံ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ရူပံ မာ အဟောသီ တိ။<br>
</p><p>
(၃) ဝေဒနာက္ခန္ဓာ အနတ္တဖြစ်ပုံ<br>
ဝေဒနာ အနတ္တာ...<br>
ဝေဒနာ စ ဟိဒံ ဘိက္ခဝေ အတ္တာ အဘဝိဿ၊<br>
နယိဒံ ဝေဒနာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တေယျ၊<br>
လဗ္ဘေထ စ ဝေဒနာယ ဧဝံ မေ ဝေဒနာ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ဝေဒနာ မာ အဟောသီ တိ။<br>
ယသ္မာ စ ခေါ ဘိက္ခဝေ ဝေဒနာ အနတ္တာ၊<br>
တသ္မာ ဝေဒနာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တတိ၊<br>
န စ လဗ္ဘတိ ဝေဒနာယ<br>
ဧဝံ မေ ဝေဒနာ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ဝေဒနာ မာ အဟောသီ တိ။<br>
</p><p>
(၄) သညာက္ခန္ဓာ အနတ္တဖြစ်ပုံ<br>
သညာ အနတ္တာ...<br>
သညာ စ ဟိဒံ ဘိက္ခဝေ အတ္တာ အဘဝိဿ၊<br>
နယိဒံ သညာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တေယျ။<br>
လဗ္ဘေထ စ သညာယ ဧဝံ မေ သညာ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ သညာ မာ အဟောသီ တိ။<br>
ယသ္မာ စ ခေါ ဘိက္ခဝေ သညာ အနတ္တာ၊<br>
တသ္မာ သညာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တတိ၊<br>
န စ လဗ္ဘတိ သညာယ ဧဝံ မေ သညာ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ သညာ မာ အဟောသီ တိ။<br>
</p><p>
(၅) သင်္ခါရက္ခန္ဓာ အနတ္တဖြစ်ပုံ<br>
သင်္ခါရာ အနတ္တာ...<br>
သင်္ခါရာ စ ဟိဒံ ဘိက္ခဝေ အတ္တာ အဘဝိဿံသု၊<br>
နယိဒံ သင်္ခါရာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တေယျုံ၊<br>
လဗ္ဘေထ စ သင်္ခါရေသု ဧဝံ မေ သင်္ခါရာ ဟောန္တု၊<br>
ဧဝံ မေ သင်္ခါရာ မာ အဟေသု န္တိ။<br>
ယသ္မာ စ ခေါ ဘိက္ခဝေ သင်္ခါရာ အနတ္တာ၊<br>
တသ္မာ သင်္ခါရာ အာဗာဓာယ သံဝတ္တန္တိ။<br>
န စ လဗ္ဘတိ သင်္ခါရေသု ဧဝံ မေ သင်္ခါရာ ဟောန္တု၊<br>
ဧဝံ မေ သင်္ခါရာ မာ အဟေသုန္တိ။<br>
</p><p>
(၆) ဝိညာဏက္ခန္ဓာ အနတ္တဖြစ်ပုံ<br>
ဝိညာဏံ အနတ္တာ...<br>
ဝိညာဏဉ္စ ဟိဒံ ဘိက္ခဝေ အတ္တာ အဘဝိဿ၊<br>
နယိဒံ ဝိညာဏံ အာဗာဓာယ သံဝတ္တေယျ၊<br>
လဗ္ဘေထ စ ဝိညာဏေ ဧဝံ မေ ဝိညာဏံ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ဝိညာဏံ မာ အဟောသီ တိ။<br>
ယသ္မာ စ ခေါ ဘိက္ခဝေ ဝိညာဏံ အနတ္တာ၊<br>
တသ္မာ ဝိညာဏံ အာဗာဓာယ သံဝတ္တတိ၊<br>
န စ လဗ္ဘတိ ဝိညာဏေ ဧဝံ မေ ဝိညာဏံ ဟောတု၊<br>
ဧဝံ မေ ဝိညာဏံ မာ အဟောသီ တိ။<br>
</p><p>
အနိစ္စ၊ ဒုက္ခဖြင့် အနတ္တထင်ပုံ<br>
(၇) ရူပက္ခန္ဓာ၌ လက္ခဏာရေးသုံးပါး<br>
တံ ကိံ မညထ ဘိက္ခဝေ၊<br>
ရူပံ နိစ္စံ ဝါ အနိစ္စံ ဝါတိ။<br>
အနိစ္စံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ၊ ဒုက္ခံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုက္ခံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ ဒုက္ခံ ဝိပရိဏာမဓမ္မံ၊<br>
ကလ္လံ နုတံ သမနုပဿိတုံ ဧတံ မမ၊<br>
ဧသောဟမသ္မိ၊ ဧသော မေ အတ္တာ တိ။<br>
နော ဟေတံ ဘန္တေ။<br>
</p><p>
(၈) နာမက္ခန္ဓာလေးပါး၌ လက္ခဏာရေးသုံးပါး<br>
ဝေဒနာ နိစ္စာ ဝါ အနိစ္စာ ဝါတိ။<br>
အနိစ္စာ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ၊ ဒုက္ခံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုက္ခံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ ဒုက္ခံ ဝိပရိဏာမဓမ္မံ၊<br>
ကလ္လံ နုတံ သမနုပဿိတုံ ဧတံ မမ၊<br>
ဧသော ဟ မသ္မိ၊ ဧသော မေ အတ္တာ တိ။<br>
နော ဟေတံ ဘန္တေ။<br>
သညာက္ခန္ဓာ၌ လက္ခဏာရေးသုံးပါး<br>
သညာ နိစ္စာ ဝါ အနိစ္စာ ဝါတိ။<br>
အနိစ္စာ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ၊ ဒုက္ခံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုက္ခံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ ဒုက္ခံ ဝိပရိဏာမဓမ္မံ၊<br>
ကလ္လံ နုတံ သမနုပဿိတုံ ဧတံ မမ၊<br>
ဧသောဟမသ္မိ၊ ဧသော မေ အတ္တာ တိ။<br>
နော ဟေတံ ဘန္တေ။<br>
သင်္ခါရက္ခန္ဓာ၌ လက္ခဏာရေးသုံးပါး<br>
သင်္ခါရာ နိစ္စာ ဝါ အနိစ္စာ ဝါတိ။<br>
အနိစ္စာ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ၊ ဒုက္ခံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုက္ခံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ ဒုက္ခံ ဝိပရိဏာမဓမ္မံ၊<br>
ကလ္လံ နု တံ သမနုပဿိတုံ ဧတံ မမ၊<br>
ဧသောဟမသ္မိ၊ ဧသော မေ အတ္တာ တိ။<br>
နော ဟေတံ ဘန္တေ။<br>
ဝိညာဏက္ခန္ဓာ၌ လက္ခဏာရေးသုံးပါး<br>
ဝိညာဏံ နိစ္စံ ဝါ အနိစ္စံ ဝါတိ။<br>
အနိစ္စံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ၊ ဒုက္ခံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုက္ခံ ဘန္တေ။<br>
ယံ ပနာနိစ္စံ ဒုက္ခံ ဝိပရိဏာမဓမ္မံ၊<br>
ကလ္လံ နုတံ သမနုပဿိတုံ ဧတံ မမ၊<br>
ဧသောဟမသ္မိ၊ ဧသော မေ အတ္တာ တိ။<br>
နော ဟေတံ ဘန္တေ။<br>
</p><p>
(၉ ) ရုပ်တရားကို တဏှာ မာန ဒိဋ္ဌိဂါဟတို့ဖြင့် မရှုကြည့်အပ်ပုံ<br>
တသ္မာ တိဟ ဘိက္ခဝေ ယံကိဉ္စိ ရူပံ<br>
အတီတာ နာဂတပစ္စုပ္ပန္နံ<br>
အဇ္ဈတ္တံ ဝါ၊ ဗဟိဒ္ဓာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကံ ဝါ၊ သုခုမံ ဝါ၊<br>
ဟီနံ ဝါ၊ ပဏီတံ ဝါ၊<br>
ယံ ဒူရေ သန္တိကေ ဝါ၊ သဗ္ဗံ ရူပံ နေတံ မမ၊<br>
နေသောဟမသ္မိ၊ န မေသော အတ္တာ တိ။<br>
ဧဝမေတံ ယထာဘူတံ သမ္မပ္ပညာယ ဒဋ္ဌဗ္ဗံ။<br>
</p><p>
(၁၀) ဝေဒနာတရားကို တဏှာ မာန ဒိဋ္ဌိဂါဟတို့ဖြင့် မရှုကြည့်အပ်ပုံ<br>
ယာ ကာစိ ဝေဒနာ အတီတာနာဂတပစ္စုပ္ပန္နာ<br>
အဇ္ဈတ္တံ ဝါ၊ ဗဟိဒ္ဓာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ယာ ဒူရေ သန္တိကေ ဝါ၊ သဗ္ဗာ ဝေဒနာ နေတံ မမ၊<br>
နေသောဟမသ္မိ၊ န မေသော အတ္တာ တိ။<br>
ဧဝမေတံ ယထာဘူတံ သမ္မပ္ပညာယ ဒဋ္ဌဗ္ဗံ။<br>
</p><p>
(၁၁) သညာတရားကို တဏှာ မာန ဒိဋ္ဌိဂါဟတို့ဖြင့် မရှုကြည့်အပ်ပုံ<br>
ယာ ကာစိ သညာ အတီတာနာဂတပစ္စုပ္ပန္နာ<br>
အဇ္ဈတ္တံ ဝါ၊ ဗဟိဒ္ဓာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ယာ ဒူရေ သန္တိကေ ဝါ၊ သဗ္ဗာ သညာ နေတံ မမ၊<br>
နေသောဟမသ္မိ၊ န မေသော အတ္တာ တိ။<br>
ဧဝမေတံ ယထာဘူတံ သမ္မပ္ပညာယ ဒဋ္ဌဗ္ဗံ။<br>
</p><p>
(၁၂) သင်္ခါရတရားကို တဏှာ မာန ဒိဋ္ဌိဂါဟတို့ဖြင့် မရှုကြည့်အပ်ပုံ<br>
ယေ ကေစိ သင်္ခါရာ အတီတာနာဂတပစ္စုပ္ပန္နာ<br>
အဇ္ဈတ္တံ ဝါ၊ ဗဟိဒ္ဓာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ယေ ဒူရေ သန္တိကေ ဝါ၊ သဗ္ဗေ သင်္ခါရာ နေတံ မမ၊<br>
နေသောဟမသ္မိ၊ န မေသော အတ္တာ တိ။<br>
ဧဝမေတံ ယထာဘူတံ သမ္မပ္ပညာယ ဒဋ္ဌဗ္ဗံ။<br>
</p><p>
(၁၃) ဝိညာဏ်တရားကို တဏှာ မာန ဒိဋ္ဌိဂါဟတို့ဖြင့် မရှုကြည့်အပ်ပုံ<br>
ယံ ကိဉ္စိ ဝိညာဏံ အတီတာနာဂတပစ္စုပ္ပန္နံ<br>
အဇ္ဈတ္တံ ဝါ၊ ဗဟိဒ္ဓာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကံ ဝါ၊ သုခုမံ ဝါ၊<br>
ဟီနံ ဝါ၊ ပဏီတံ ဝါ၊<br>
ယံ ဒူရေ သန္တိကေ ဝါ၊ သဗ္ဗံ ဝိညာဏံ နေတံ မမ၊<br>
နေသောဟမသ္မိ၊ န မေသော အတ္တာ တိ<br>
ဧဝမေတံ ယထာဘူတံ သမ္မပ္ပညာယ ဒဋ္ဌဗ္ဗံ။<br>
ဧဝံ ပဿံ ဘိက္ခဝေ သုတဝါ အရိယသာဝကော<br>
ရူပသ္မိမ္ပိ နိဗ္ဗိန္ဒတိ၊<br>
ဝေဒနာယပိ နိဗ္ဗိန္ဒတိ၊<br>
သညာယပိ နိဗ္ဗိန္ဒတိ၊<br>
သင်္ခါရေသုပိ နိဗ္ဗိန္ဒတိ၊<br>
ဝိညာဏသ္မိမ္ပိ နိဗ္ဗိန္ဒတိ၊<br>
နိဗ္ဗိန္ဒံ ဝိရဇ္ဇတိ၊ ဝိရာဂါ ဝိမုစ္စတိ<br>
ဝိမုတ္တသ္မိံ ဝိမုတ္တမီတိ ဉာဏံ ဟောတိ၊<br>
ခီဏာ ဇာတိ။<br>
ဝုသိတံ ဗြဟ္မစရိယံ၊<br>
ကတံ ကရဏီယံ၊<br>
နာပရံ ဣတ္ထတ္တာယာတိ ပဇာနာတိ။<br>
</p><p>
(၁၅) ပဉ္စဝဂ္ဂီရဟန်းများ ရဟန္တာဖြစ်ပုံ<br>
ဣဒမဝေါစ ဘဂဝါ၊<br>
အတ္တမနာ ပဉ္စဝဂ္ဂိယာ<br>
ဘိက္ခူ ဘဂဝတော ဘာသိတံ အဘိနန္ဒုန္တိ။<br>
ဣမသ္မိံ စ ပန ဝေယျာကရဏသ္မိံ ဘညမာနေ<br>
ပဉ္စဝဂ္ဂိယာနံ ဘိက္ခူနံ အနုပါဒါယ<br>
အာသဝေဟိ စိတ္တာနိ ဝိမုစ္စိံသူတိ။<br>
</p><p>
အနတ္တလက္ခဏသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အနတ္တလက္ခဏသုတ် ရွတ်ဆိုရခြင်း၏ အကျိုးကျေးဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[အနတ္တလက္ခဏသုတ်တော်ကို အမြဲရွတ်ဖတ် သရဇ္ဈာယ်ခြင်းဖြင့် လူ နတ် ချစ်ခင်ကြည်ညို လေးစားသည်။ သူတော်ကောင်းများနှင့် ကြုံတွေ့ရပြီး တရားထူး၊ တရားမြတ်များ နာယူကျင့်ကြံရတတ်သည်။ လောကီရေးရာတွင် မကောင်းကျိုးဖြစ်စေမည့် ဆောင်ရွက်ချက်တို့ ရှောင်လွှဲနိုင်သည့် အကျိုးတရားတို့ကိုရရှိစေသည်။ ရွတ်ဖတ်ပူဇော်မှု များလာသောအခါတွင် မဟာသတိပဋ္ဌာန် ရှုမှတ်ပွားများခြင်းဘက်သို့ ကူးပြောင်းပြီး မဂ်ညာဏ်ဖိုလ်ညာဏ် နိဗ္ဗာန်အထိ ပေါက်မြောက်နိုင်ပါသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[မဟာသမယသုတ်]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>(၁) ဧဝံ မေ သုတံ-ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ သက္ကေသု ဝိဟရတိ<br>
ကပိလဝတ္ထုသ္မိ  မံဟာဝနေ<br>
မဟတာ ဘိက္ခုသံဃေန သဒ္ဓိ<br>
ပံဉ္စမတ္တေဟိ ဘိက္ခုသတေဟိ<br>
သဗ္ဗေဟေဝ အရဟန္တေဟိ၊<br>
ဒသဟိ စ လောကဓာတူဟိ ဒေဝတာ<br>
ယေဘုယျေန သန္နိ-ပတိတာ ဟောန္တိ<br>
ဘဂဝန္တံ ဒဿနာယ, ဘက္ခုသံဃဉ္စ။<br>
အထ ခေါ<br>
စတုန္နံ သုဒ္ဓာဝါသကာယိကာနံ<br>
ဒေဝတာနံ ဧတဒဟောသိ<br>
“အယံ ခေါ ဘဂဝါ သက္ကေသု ဝိဟရတိ<br>
ကပိလဝတ္ထုသ္မိ  မံဟာဝနေ<br>
မဟတာ ဘိက္ခုသံဃေန သဒ္ဓိ<br>
ပံဉ္စမတ္ထေဟိ ဘိက္ခုသတေဟိ<br>
သဗ္ဗေဟေဝ အရဟန္တေဟိ၊<br>
ဒသဟိ စ လောကဓာတူဟိ ဒေဝတာ<br>
ယေဘုယျေန သန္နိပတိတာ ဟောန္တိ<br>
ဘဂဝန္တံ ဒဿနာယ, ဘိ က္ခုသံဃဉ္စ။<br>
ယံနူန မယမ္ပိ ယေန ဘဂဝါ,<br>
တေနုပသင်္ကမေယျာမ၊<br>
ဥပသင်္ကမိတွာ ဘဂဝတော သန္တိကေ<br>
ပစ္စေကံ ဂါထံ ဘာသေယျာမာ” တိ။<br>
ဗြဟ္မာလေးဦး၏ လက်ဆောင်ဂါထာ<br>
အထ ခေါ<br>
တာ ဒေဝတာ သေယျထာပိ နာမ<br>
ဗလဝါ ပုရိသော<br>
သမိဉ္ဇိတံ ဝါ ဗာဟံ ပသာရေယျ,<br>
ပသာရိတံ ဝါ ဗာဟံ သမိဉ္ဇေယျ။<br>
ဧဝမေဝ သုဒ္ဓာဝါသေသု ဒေဝေသု<br>
အန္တရဟိတာ ဘဂဝတော<br>
ပုရတော ပါတုရဟေသုံ။<br>
အထခေါ တာ ဒေဝတာ ဘဂဝန္တံ အဘိဝါဒေတွာ<br>
ဧကမန္တံ အဋ္ဌံသု။<br>
ဧကမန္တံ ဌိတာ ခေါ ဧကာ ဒေဝတာ<br>
ဘဂဝတော သန္တိကေ ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ-<br>
“မဟာသမယော ပဝနသ္မိံ၊<br>
ဒေဝကာယာ သမာဂတာ။<br>
အာဂတ’မှ ဣမံ ဓမ္မသမယံ၊<br>
ဒက္ခိတာယေ အပရာဇိတသံဃ” န္တိ။<br>
</p><p>
(၂) အထ ခေါ<br>
အပရာ ဒေဝတာ ဘဂဝတော သန္တိကေ<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ-<br>
“တတြ ဘိက္ခဝေါ သမာဒဟံသု၊<br>
စိတ္တမတ္တနော ဥဇုကံ အကံသု။<br>
သာရထီဝ နေတ္တာနိ ဂဟေတွာ၊<br>
ဣန္ဒြိယာနိ ရက္ခန္တိ ပဏ္ဍိတာ” တိ။<br>
</p><p>
(၃) အထ ခေါ<br>
အပရာ ဒေဝတာ ဘဂဝတော အန္တိကေ<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ -<br>
“ဆေတွာ ခီလံ ဆေတွာ ပလိဃံ၊<br>
ဣန္ဒခီလံ ဦဟစ္စ မနေဇာ။<br>
တေ စရန္တိ သုဒ္ဓာ ဝိမလာ၊<br>
စက္ခုမတာ သုဒန္တာ သုသုနာဂါ” တိ။<br>
</p><p>
(၄) အထ ခေါ<br>
အပရာ ဒေဝတာ ဘဂဝတော သန္တိကေ<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ -<br>
“ယေကေစိ ဗုဒ္ဓံ သရဏံ ဂတာသေ၊<br>
န တေ ဂမိဿန္တိအပါယဘူမိံ။<br>
မဟာယ မာနုသံ ဒေဟံ၊<br>
ဒေဝကာယံ ပရိပူရေဿန္တီ” တိ။<br>
</p><p>
နတ်၊ ဗြဟ္မာတို့၏ အစည်းအဝေး<br>
(၅) အထ ခေါ<br>
ဘဂဝါ ဘိက္ခူ အာမန္တေသိ<br>
“ယေဘုယျေန ဘိက္ခဝေ ဒသသု လောကဓာတူသု<br>
ဒေဝတာ သန္နိပတိတာ ဟောန္တိ<br>
တထာဂတံ ဒဿနာယ ဘိက္ခုသံဃဉ္စ။<br>
ယေပိ တေ ဘိက္ခဝေ<br>
အဟေသုံ အတီတမဒ္ဓာနံ အရဟန္တော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓာ၊<br>
တေသမ္ပိ ဘဂဝန္တာနံ ဧတံပရမာယေဝ<br>
ဒေဝတာ သန္နိမတိတာ အဟေသုံ<br>
သေယျထာပိ မယှံ ဧတရဟိ။<br>
ယေပိ တေ ဘိက္ခဝေ<br>
ဘဝိဿန္တိ အနာဂတမဒ္ဓာနံ အရဟန္တော သမ္မာသမ္ဗုဒ္ဓာ၊<br>
တေသမ္ပိ ဘဂဝန္တာနံ ဧတံပရမာယေဝ<br>
ဒေဝတာ သန္နိပတိတာ ဘဝိဿန္တိ<br>
သေယျထာပိ မယှံ ဧတရဟိ။<br>
အာစိက္ခိဿာမိ ဘိက္ခဝေ ဒေဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
ကိတ္တယိဿာမိ ဘိက္ခဝေ ဒေဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
ဒေသေဿာမိ ဘိက္ခဝေ ဒေဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
တံ သုဏာထ, သာဓုကံ မနသိ ကေရာထ, ဘာသိဿာမီ” တိ။<br>
“ဧဝံ ဘန္တေ” တိ ခေါ<br>
တေ ဘိက္ခူ ဘဂဝတော ပစ္စဿောသုံ။<br>
</p><p>
(၆) ဘဂဝါ ဧတဒဝေါ စ -<br>
သိလောက’ မနုဿာမိ၊<br>
ယတ္ထ ဘုမ္မာ တဒဿိတာ။<br>
ယေ သိတာ ဂိရိဂဗ္ဘ ရံ၊<br>
မဟိတတ္တာ သမာဟိတာ။<br>
ပုထူ သီဟာဝ သလ္လီနာ၊<br>
လောမဟံသာဘိသမ္ဘုနော။<br>
ဩဒါတမနသာ သုဒ္ဓာ၊<br>
ဝိပ္ပသန္န’ မနာဝိလာ။<br>
</p><p>
(၇) ဘိယျောပဉ္စသတေ ဉတွာ၊<br>
ဝနေ ကာပိလဝတ္ထဝေ။<br>
တတော အာမန္တယီ သတ္ထာ၊<br>
သာဝကေ သာသနေ ရတေ။<br>
ဒေဝကာယာ အဘိက္ကန္တာ၊<br>
တေ ဝိဇာနာထ ဘိက္ခဝေါ။<br>
တေ စ အာတပ္ပ’ မကရုံ၊<br>
သုတွာ ဗုဒ္ဓဿ သာသနံ။<br>
</p><p>
(၈) တေသံ ပါတုရဟု ဉာဏံ၊<br>
အမနုဿာန ဒဿနံ။<br>
အပ္ပေကေ သတ မဒ္ဒက္ခုံ၊<br>
သဟဿံ အထ သတ္တရိံ။<br>
သတံ ဧကေ သဟဿာနံ၊<br>
အမနုဿာန’ မဒ္ဒသုံ။<br>
အပ္ပေကေ’နန္တ’ မဒ္ဒက္ခုံ၊<br>
ဒိသာ သဗ္ဗာ ဖုဋာ အဟုံ။<br>
</p><p>
နတ်တို့၏အမည်ကိုဟောခြင်း<br>
(၉) တဉ္စ သဗ္ဗံ အဘိညာယ၊<br>
ဝဝတ္ထိတွာန စက္ခုမာ။<br>
တတော အာမန္တယီ သတ္ထာ၊<br>
သာဝကေ သာသနေ ရတေ။<br>
ဒေဝကာယာ အဘိက္ကန္တာ၊<br>
တေ ဝိဇာနာထ ဘိက္ခဝေါ။<br>
ယေ ဝေါ’ ဟံ ကိတ္တယိဿာမိ၊<br>
ဂိရာဟိ အနုပုဗ္ဗသော။<br>
</p><p>
(၁၀) သတ္တသဟဿာ တေ ယက္ခာ၊<br>
ဘုမ္မာ ကပိလဝတ္ထဝါ။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၁) ဆသဟဿာ ဟေမဝတာ၊<br>
ယက္ခာ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၂) သာတာဂိရာ တိသဟဿာ၊<br>
ယက္ခာ နာနတ္တသဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၃) ဣစ္စေတေ သောဠသသဟဿာ၊<br>
ယက္ခာ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၄) ဝေသာမိတ္တာ ပဉ္စသတာ၊<br>
ယက္ခာ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၅) ကုမ္ဘီ ရော ရာဇဂဟိကော၊<br>
ဝေပုလ္လ’ဿ နိဝေသနံ။<br>
ဘိယျော နံ သတသဟဿံ၊<br>
ယက္ခာနံ ပယိရူပါသတိ။<br>
ကုမ္ဘီ ရော ရာဇဂဟကော၊<br>
သောပါဂါ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၆) ပုရိမဉ္စ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဓတရဋ္ဌော ပသာသတိ။<br>
ဂန္ဓဗ္ဗာနံ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသာဿိ သော။<br>
ပုတ္တာပိ တဿ ဗဟဝေါ၊<br>
ဣန္ဒနာမာ မဟဗ္ဗလာ။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၇) ဒက္ခိဏဉ္စ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဝိရူဠှော တံ ပသာသတိ။<br>
ကုမ ဏ္ဍ္ဘာနံ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသဿိသော။<br>
ပုတ္တာပိ တဿ ဗဟဝေါ၊<br>
ဣန္ဒနာမာ မဟဗ္ဗလာ။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၈) ပစ္ဆိမဉ္စ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဝိရူပက္ခော ပသာသတိ။<br>
နာဂါနဉ္စ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသဿိသော။<br>
ပုတ္တာပိ တဿ ဗဟဝေါ၊<br>
ဣန္ဒနာမာ မဟဗ္ဗလာ။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၉) ဥတ္တရဉ္စ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ကုဝေရော တံ ပသာသတိ။<br>
ယက္ခာနဉ္စ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသဿိသော။<br>
ပုတ္တာပိ တဿ ဗဟဝေါ၊<br>
ဣန္နနာမာ မဟဗ္ဗလာ။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၀) ပုရိမံ ဒိသံ ဓတရဠှော၊<br>
ဒက္ခိဏေန ဝိရူဠှကော။<br>
ပစ္ဆိမေန ဝိရူပက္ခော၊<br>
ကုဝေရော ဥတ္တရံ ဒိသံ။<br>
</p><p>
(၂၁) စတ္တာရော တေ မဟာရာဇာ၊<br>
သမန္တာ စတုရော ဒိသာ။<br>
ဒဒ္ဒလ္လမာနာ အဋ္ဌံသု၊<br>
ဝနေ ကာပိလဝတ္ထဝေ။<br>
</p><p>
(၂၂) တေသံ မာယာဝိနော ဒါသာ၊<br>
အာဂုံ ဝဉ္စနိကာ သဌာ။<br>
မာယာ ကုဋေဏ္ဍု ဝိဋေဏ္ဍု၊<br>
ဝိဋုစ္စ ဝိဋုဋော သဟ၊<br>
စန္ဒနော ကာမသေဋ္ဌော စ၊<br>
ကိန္နိဃဏ္ဍု နိဃဏ္ဍု စ။<br>
ပနာဒေါ ဩပမညော စ၊<br>
ဒေဝသူတော စ မာတလိ။<br>
</p><p>
(၂၃) စိတ္တသေနော စ ဂန္ဓဗ္ဗော၊<br>
နာဠှော ရာဇာ ဇနေသဘော။<br>
အာဂုံ ပဉ္စသိခေါ စေဝ၊ တိမ္ဗရူ သူရိယဝစ္ဆသာ။<br>
ဧတေ စညေ စ ရဇာနော၊<br>
ဂန္ဓဗ္ဗာ သဟ ရာဇုဘိ။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
နဂါးဂဠုန်တို့ အမည်ကို ဟောခြင်း<br>
(၂၄) အထာဂုံ နာဂသာ နာဂါ၊<br>
ဝေသာလာ သဟတစ္ဆကာ။<br>
ကမ္ပလဿတရာ အာဂုံ၊<br>
ပါယာဂါ သဟ ဉာတိဘိ။<br>
ယာမုနာ ဓတရဋ္ဌာ စ၊<br>
အာဂုံ နာဂါ ယသဿိနော။<br>
ဧရာဝဏော မဟာနာဂေါ၊<br>
သောပါဂါ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၅) ယေ နာဂရာဇေ သဟသာ ဟရန္တိ၊<br>
ဒိဗ္ဗာ ဒိဇာ ပက္ခီ ဝိသုဒ္ဓစက္ခူ။<br>
ဝေဟာယသာ တေ ဝန’မဇ္ဈပတ္တာ၊<br>
စိတြာ သုဝဏ္ဏ ဣတိ တေသ နာမံ။<br>
</p><p>
(၂၆) အဘယံ တဒါ နာဂရာဇာန’ မာသိ၊<br>
သုပဏ္ဏတော ခေမ’မကာသိ ဗုဒ္ဓော။<br>
သဏှာဟိ ဝါစာဟိ ဥပဝှယန္တာ၊<br>
နာဂါ သုပဏ္ဏာ သရဏ’မကံသု ဗုဒ္ဓံ။<br>
</p><p>
အသူရာနှင့် မာရ်နတ်<br>
(၂၇) ဇိတာ ဝဇိရဟတ္ထေန၊<br>
သမုဒ္ဒံ အသုရာသိတာ၊<br>
ဘာတရော ဝါသဝဿေ’တေ၊<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ယသဿိနော။<br>
ကာလကဉ္စာ မဟာဘိသ္မာ၊<br>
အသုရာ ဒါနဝေဃသာ။<br>
ဝေပစိတ္တိ သုစိတ္တိ စ၊<br>
မဟာရာဒေါ နမုစီ သဟ။<br>
သတဉ္စ ဗလိပုတ္တာနံ၊<br>
သဗ္ဗေ ဝေရောစ နာမကာ။<br>
သန္နယှိတွာ ဗလိသေနံ၊<br>
ရာဟုဘဒ္ဒ’မုပါဂမုံ။<br>
သမယော ဒါနိ ဘဒ္ဒန္တေ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ ဝနံ။<br>
</p><p>
(၂၈) အာပေါ စ ဒေဝါ ပထဝီ၊<br>
တေဇော ဝါယော တဒါဂမုံ။<br>
ဝရုဏာ ဝါရဏာ ဒေဝါ၊<br>
သောမော စ ယသသာ သဟ။<br>
မေတ္တာကရုဏာကာယိကာ၊<br>
အာဂုံ ဒေဝါ ယသဿိနော။<br>
ဒသေ’တေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၉) ဝေဏ္ဍုဒေဝါ သဟလိ စ၊<br>
အသမာ စ ဒုဝေ ယမာ။<br>
စန္ဒယဿူပနိသာ ဒေဝါ၊<br>
စန္ဒမာဂုံ ပုရက္ခတွာ။<br>
သူရိယဿူပနိသာ ဒေဝါ၊<br>
သူရိယမာဂုံ ပုရက္ခတွာ။<br>
နက္ခတ္တာနိ ပုရက္ခတွာ၊<br>
အာဂုံ မန္ဒသလာဟကာ။<br>
ဝသူနံ ဝါသဝေါ သေဋ္ဌော၊<br>
သက္ကောပါဂါ ပုရိန္ဒဒေါ။<br>
ဒသေတေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
အထာဂုံ သဟဘူ ဒေဝါ၊<br>
ဇလ မဂ္ဂိသိခါရိဝ။<br>
အရိဋ္ဌကာ စ ရောဇာ စ၊<br>
ဥမာပုပ္ပ နိဘာသိနော။<br>
ဝရုဏာ သဟဓမ္မာ စ၊<br>
အစ္စုတာ စ အနေဇကာ။<br>
သူလေယျရုစိရာ အာဂုံ၊<br>
အာဂုံ ဝါသဝနေသိနော။<br>
ဒသေတေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၁) သမာနာ မဟာသမာနာ၊<br>
မနုသာ မာနုသုတ္တမာ။<br>
ခိုဍ္ဍဒါသိကာ အာဂုံ၊<br>
အာဂုံ မနောပဒေါသိကာ။<br>
အထာဂုံ ဟရယော ဒေဝါ၊<br>
ယေ စ လောဟိတဝါသိနော။<br>
ပါရဂါ မဟာပါရဂါ။<br>
အာဂုံ ဒေဝါ ယသဿိနော။<br>
ဒသေတေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၂) သုက္ကာ ကရမ္ဘ  အာရုဏာ၊<br>
အာဂုံ ဝေဃနသာ သဟ။<br>
ဩဒါတဂယှာ ပါမောက္ခာ၊<br>
အာဂုံ ဒေဝါ ဝိစက္ခဏာ။<br>
သဒါမတ္တာ ဟာရဂဇာ၊<br>
မိဿကာ စာ ယသဿိနော။<br>
ထနယံ အာဂ ပဇ္ဇုန္နော၊ ယော ဒိသာ အဘိဝဿတိ။<br>
ဒသေတေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၃) ခေမိယာ တုသိတာ ယာမာ၊<br>
ကဋ္ဌကာ စ ယသဿိနော။<br>
လမ္ဗီတကာ လာမသေဋ္ဌာ၊<br>
ဇောတိနာမာ စ အာသဝါ။<br>
နိမ္မာနရတိနော အာဂုံ၊<br>
အထာဂုံ ပရနိမ္မိတာ။<br>
ဒသေတေ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
ဣဒ္ဓိမန္တော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဝဏ္ဏဝန္တော ယသဿိနော။<br>
မောဒမာနာ အဘိက္ကာမုံ၊<br>
ဘိက္ခူနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၄) သဋ္ဌေေတ ဒေဝနိကာယာ၊<br>
သဗ္ဗေ နာနတ္တဝဏ္ဏိနော။<br>
နာမနွယေန အာဂစ္ဆုံ၊ ယေ စညေ သဒိသာ သဟ။<br>
ပဝုဋ္ဌဇာတိ’ မခိလံ၊<br>
ဩဃတိဏ္ဏ’ မနာသဝံ။<br>
ဒက္ခေ မောဃတရံ နာဂံ၊<br>
စန္ဒံဝ အသိတာတိဂံ။<br>
</p><p>
(၃၅) သုဗြဟ္မာ ပရမတ္တော စ၊<br>
ပုတ္တာ ဣဒ္ဓိမတော သဟ။<br>
သနင်္ကုမာရော တိဿော စ၊<br>
သောပါဂ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၆) သဟဿံ ဗြဟ္မလောကာနံ၊<br>
မဟာဗြဟ္မာဘိတိဋ္ဌတိ။<br>
ဥပပန္နော ဇုတိမန္တော၊<br>
ဘိသ္မာကာယော ယဿဿိ သော။<br>
ဒသေတ္ထ ဣဿရာ အာဂုံ၊<br>
ပစ္စေကဝသဝတ္တိနော။<br>
တေသဉ္စ မဇ္ဈတော အာဂ၊<br>
ဟာရိတော ပရိဝါရိတော။<br>
</p><p>
မာရ်နတ် နှောင့်ယှက်ပုံ<br>
(၃၇) တေ စ သဗ္ဗေ အဘိက္ကန္တေ၊<br>
သဣန္ဒေ ဒေဝေ သဗြဟ္မကေ။<br>
မာရသေနာ အဘိက္ကာမိ၊<br>
ပဿ တဏှဿ မန္ဒိယံ။<br>
ဧထ ဂဏှထ ဗန္ဓထ၊<br>
ရာဂေန ဗဒ္ဓ’ မတ္ထု ဝေါ။<br>
သမန္တာ ပရိဝါရေထ၊<br>
မာ ဝေါ မုဉ္စိတ္ထ ကောစိ နံ။<br>
ဣတိ တတ္ထ မဟာသေနော၊<br>
ကဏှော သေနံ အပေသယိ။<br>
ပါဏိနာ တလ’ မာဟစ္စ၊<br>
သရံ ကတွာန ဘေရဝံ။<br>
ယထာ ပါဝုဿကော မေဃော၊<br>
ထနယန္တော သဝိဇ္ဇုကော။<br>
တဒါ သော ပစ္စုဒါဝတ္တိ၊<br>
သင်္ကုဒ္ဓော အသယံဝသေ။<br>
</p><p>
(၃၈) တဉ္စ သဗ္ဗံ အဘိညာယ၊<br>
ဝ ဝတ္ထိတွာန စက္ခုမာ။<br>
တတော အာမန္ထယီ သတ္ထာ၊<br>
သာဝကေ သာသနေ ရတေ။<br>
မာရသေနာ အဘိက္ကန္တာ၊<br>
တေ ဝိဇာနာထ ဘိက္ခဝေါ။<br>
တေ စ အာတပ္ပ’ မကရုံ၊<br>
သုတွာ ဗုဒ္ဓဿ သာသနံ။<br>
ဝီတရာဂေဟိ ပက္ကာမုံ၊<br>
နေသံ လောမာပိ ဣဉ္ဇယုံ။<br>
</p><p>
(၃၉) သဗ္ဗေ ဝိဇိတသင်္ဂါမာ၊<br>
ဘယာတီတာ ယသဿိနော။<br>
မောဒန္တိသဟ ဘူတေဟိ၊<br>
သာဝကာ တေ ဇနေသုတာတိ။<br>
</p><p>
မဟာသမယသုတ္တံ နိဋ္ဌိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မဟာသမယသုတ်တော် ရွတ်ဆိုရခြင်း၏ အကျိုးကျေးဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[မဟာသမယသုတ်တော်ကို နေ့စဉ်မပြတ် ရွတ်ဖတ် သရဇ္ဈာယ်ရသော အကျိုးဖြင့် သာသနာတော်စောင့် နတ်များ ချစ်ခင်ခြင်း၊ ဘေးဆိုး ရန်ဆိုးများ ပြေပျောက်ခြင်း၊ ဒေါသတရား နည်းပါးလာခြင်း၊ မောဟစိတ်များ မဖုံးလွှမ်းနိုင်ခြင်းနှင့် လောကီကျက်သရေ မင်္ဂလာအပေါင်းနှင့် ပြည့်စုံကာ လောကုတ္တာရာ ကောင်းကျိုးကို သယ်ပိုးဆောင်ရွက် နိုင်သော သတ္တိထူးများကို ရရှိစေတတ်ပါသည်။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[ဒီသာဖရဏ မေတ္တာပို့]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အရှေ့ အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၂။ အနောက် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၃။ မြောက် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၄။ တောင် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၅။ အရှေ့တောင် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၆။ အနောက်မြောက် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၇။ အရှေ့မြောက် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၈။ အနောက်တောင် အရပ်၌ရှိသော အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၉။ အောက် အရပ်၌ရှိသော ထက်ဝန်းကျင် အနန္တစကြာဝဠာ၊ အပါယ်ဘုံသား၊ အနန္တသတ္တဝါတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၁၀။ အထက် အရပ်၌ရှိသော ထက်ဝန်းကျင် အနန္တစကြာဝဠာ၊ အနန္တ နတ်ဗြဟ္မာတို့<br>
•    ဘေးရန် ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဒေါသ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    ဆင်းရဲ ခပ်သိမ်းကင်းငြိမ်းကြပါစေ။<br>
•    နှလုံး စိတ်ဝမ်းအေးချမ်းကြပါစေ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[မေတ္တသုတ်လာ မေတ္တာပို့]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ လုံးစုံများစွာ သတ္တဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၂။ ကြောက်တတ် မကြောက်တတ် နှစ်ရပ်များစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၃။ မြင်အပ် မမြင်အပ် နှစ်ရပ်များစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၄။ ဝေးနေ နီးနေ နှစ်ထွေများစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၅။ ဘဝဇာတ်ဆုံး မဆုံးများစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၆။ ရှည် တို အလတ် သုံးရပ်ခန္ဓာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၇။ ကြီး ငယ် အလတ် သုံးရပ်ခန္ဓာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၈။ ဆူကြုံ အလတ် သုံးရပ်ခန္ဓာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ။<br>
ဥပါဒါရန်ဘေး ကင်းစင်ဝေး ငြိမ်းအေးကြပါစေ။<br>
</p><p>
၉။ လူအချင်းချင်း လှည့်ပတ်ခြင်း ကင်းရှင်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၁၀။ အထင်သေးချင်း အချင်းချင်း ကင်းရှင်းကြပါစေ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဆင်းရဲလိုခြင်း အချင်းချင်း ကင်းရှင်းကြပါစေ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[ရှေးရိုးစဉ်လာ မေတ္တာပို့]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ငါဟုခေါ်စရာ ဤခန္ဓာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂။ မာတာပိတာ ဤနှစ်ဖြာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၃။ အာစရိယာ သင်ဆရာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၄။ ဉာတိမိတ္တာ ဆွေသဟာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၅။ ကိုယ်မှာစောင့်လာ နတ်ဒေဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၆။ အိမ်ခြံစောင့်လာ နတ်ဒေဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၇။ မြို့ရွာစောင့်လာ နတ်ဒေဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၈။ တောတောင်စောင့်လာ နတ်ဒေဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၉။ ဘုမ္မစိုးမဟာ နတ်ဒေဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၀။ ရုက္ခစိုးမဟာ နတ်ဒေဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၁။ အာကာသစိုးမဟာ နတ်ဒေဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၂။ သဗ္ဗေသတ္တာ များသတ္တဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၃။ သဗ္ဗေပါဏာ ထွက်သက်ဝင်သက်ရှိ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၄။ သဗ္ဗေဘူတာ ကိုယ်ထင်ရှားရှိ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၅။ သဗ္ဗေပုဂ္ဂလာ ပုဂ္ဂိုလ်သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၆။ သဗ္ဗေအတ္တဘာဝ ပရိယာပန္နာ အတ္တဘော၌<br>
အကျုံးဝင်သော သတ္တဝါ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၇။ သဗ္ဗေဣတ္ထိယော ပါဠိဟောအလာ မိန်းမတို့မှာ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၈။ သဗ္ဗေပုရိသာ ယောကျ်ားတို့မှာ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၁၉။ သဗ္ဗေအရိယာ သူမြတ်တို့မှာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၀။ သဗ္ဗေအနရိယာ ပုထုဇဉ်တို့မှာ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိ ဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၁။ သဗ္ဗေဒေဝါ နတ်တို့မှာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၂။ သဗ္ဗေမနုဿာ လူတို့မှာ ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၃။ သဗ္ဗေဝိနိပါတိကာ အပါယ်သားတို့မှာ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၄။ ကြောက်တတ်၊ မကြောက်တတ် နှစ်ရပ်များစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၅။ မြင်ဖူး၊ မမြင်ဖူး နှစ်ဦးများစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၆။ ဝေးနေ၊ နီးနေ နှစ်ထွေများစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၇။ ဘဝဇာတ်သိမ်း၊ မသိမ်းများစွာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၈။ ရှည်၊ တို၊ အလတ် သုံးရပ်ခန္ဓာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။<br>
</p><p>
၂၉။ ကြီး၊ ငယ်၊ အလတ် သုံးရပ်ခန္ဓာ သတ္တဝါ<br>
ချမ်းသာကိုယ်စိတ်မြဲပါစေ၊<br>
ဘေးရန်ပယ်ရှင်း စိုးရိမ်ကင်း ဆင်းရဲမရှိဖြစ်ပါစေ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category08">
		<title><![CDATA[အမျှဝေ]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>ဤသို့ပြုရ မြတ်ပုညကို၊ ကြီးထမြင့်ခေါင် မြင်းမိုရ်တောင်ဦး၊ မကကျူးသည့် ကျေးဇူးအရှင် မွေးမိခင်နှင့် ဖခင်တို့အား၊ ရငြားပါစေ အမျှဝေ၏။<br>
မသွေနိစ္စ ဤကာယကို၊ စောင့်ထပေတတ် ကိုယ်စောင့်နတ်လည်း၊ မလပ်စေရ ပေးဝေငှ၏။<br>
မိတ္တဆွေညာ ဆရာသမား၊ ဘိုးဘွားကစ ယမရာဇာ၊ ဒေဝါယက္ခ ဣန္ဒဘုမ္မာ၊ အာကာသနတ် အထူးမှတ်၍၊ အမြတ်ပုည ကုသလကို၊ ရကြပါစေ အမျှဝေ၏။<br>
သဗ္ဗေသတ္တာ သတ္တဝါဟု၊ နာနာလောက အနန္တတွင်၊ မပြတ်စဉ်ကာ သတ္တာဝါသ၊ ဘုံကိုးဝနှင့် ဝိညာဏဌိတိ၊ တည်ရှိခုနစ်ပါး များစွာလုံးစုံ၊ဘုံသုံးဆယ့်တစ် ဖြစ်ရှိသမျှ၊ ဝေနေယျအား အမျှကုသိုလ်, ပေးဝေလို၏။<br>
ထိုကုသလ ဤပုညကို၊ အမျှရကြသည် ဖြစ်စေသော်။ ဝသုန္ဓရေ ဤမြေပံသု၊ သီလာထုလည်း သက်သေအမှု တည်စေသော်။<br>
</p><p>
အမျှ အမျှ အမျှ ယူတော်မူကြပါကုန်လော သာဓု သာဓု သာဓု</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
</entries>