<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<entries>
	<categories>
		<category name="category01"><![CDATA[ပရိတ္ႀကီး ၁၁ သုတ္]]></category>
		<category name="category02"><![CDATA[ပ႒ာန္း တရားေတာ္]]></category>
		<category name="category03"><![CDATA[ဂုဏ္ေတာ္မ်ား + ရွစ္ပါး သီလ]]></category>
		<category name="category04"><![CDATA[ဂုဏ္ေတာ္ကြန္ခ်ာ]]></category>
		<category name="category05"><![CDATA[ဓါရဏပရိတ္ေတာ္]]></category>
		<category name="category06"><![CDATA[ဓမၶစၾကာ + အနတၱလကၡဏသုတ္ + မဟာသမယသုတ္]]></category>
		<category name="category07"><![CDATA[ေမတၱာပို႔]]></category>
		<category name="category08"><![CDATA[အမွ်ေဝ]]></category>
	</categories>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ပရိတ္ နိဒါန္း]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/PaYateNiDan.mp3</url>
			<fileName>PaYateNiDan.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သမႏၲာ စကၠဝါေဠသု၊ အၾတာ ဂစၧႏၲဳ ေဒဝတာ။<br>
သဒၶမၼံ မုနိရာဇႆ၊ သုဏႏၲဳ သဂၢေမာကၡဒံ။<br>
</p><p>
၂။ ဓမၼႆဝနကာေလာ အယံ ဘဒၵႏၲာ။<br>
</p><p>
၃။ နေမာ တႆ ဘဂဝေတာ အရဟေတာ သမၼာသမၺဳဒၶႆ။<br>
</p><p>
၄။ ေယ သႏၲာ သႏၲစိတၱာ, တိသရဏသရဏာ,<br>
ဧတၳ ေလာကႏၲေရ ဝါ၊ ဘုမၼာ ဘုမၼာ စ ေဒဝါ,<br>
ဂုဏ ဂဏ ဂဟဏ, ဗ်ာဝဋာ သဗၺကာလံ။<br>
ဧေတ အာယႏၲဳ ေဒဝါ, ဝရ ကနကမေယ,<br>
ေမ႐ုရာေဇ ဝသေႏၲာ၊ သေႏၲာ သေႏၲာသေဟတံု,<br>
မုနိဝရဝစနံ ေသာတု မဂၢံ သမဂၢာ။<br>
</p><p>
၅။ သေဗၺသု စကၠဝါေဠသု၊ ယကၡာ ေဒဝါ စ ျဗဟၼေနာ။<br>
ယံ အေမွဟိ ကတံ ပုညံ၊ သဗၺသမၸတၱိသာဓကံ။<br>
</p><p>
၆။ သေဗၺ တံ အႏုေမာဒိတြာ၊ သမဂၢာ သာသေန ရတာ။<br>
ပမာဒရဟိတာ ေဟာႏၲဳ၊ အာရကၡာသု ဝိေသသေတာ၊<br>
</p><p>
၇။ သာသနႆ စ ေလာကႆ၊ ဝုၯီဳ ဘဝတု သဗၺဒါ။<br>
သာသနမၸိ စ ေလာကၪၥ၊ ေဒဝါ ရကၡႏၲဳ သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၈။ သဒၶိ  ေဟံာႏၲဳ သုခီ သေဗၺ၊ ပရိဝါေရဟိ အတၱေနာ။<br>
အနီဃာ သုမနာ ေဟာႏၲဳ၊ သဟသဗၺဟိ ဉာတိဘိ။<br>
</p><p>
၉။ ရာဇေတာ ဝါ ေစာရေတာ ဝါ<br>
မႏုႆေတာ ဝါ အမႏုႆေတာ ဝါ<br>
အဂၢိေတာ ဝါ ဥဒကေတာ ဝါ<br>
ပိသာစေတာ ဝါ ခါဏုကေတာ ဝါ<br>
ကဏၬကေတာ ဝါ နကၡတၱေတာ ဝါ<br>
ဇနပဒေရာဂေတာ ဝါ အသဒၶမၼေတာ ဝါ<br>
အသႏၵိ႒ိေတာ ဝါ အသပၸဳရိသေတာ ဝါ<br>
စ႑ ဟတၳိ အႆ မိဂ ေဂါဏ ကုကၠဳရ<br>
အဟိဝိစၧိက မဏိသပၸ ဒီပိ အစၧ တရစၧ သူကရ မဟႎသ<br>
ယကၡ ရကၡသာဒီဟိ နာနာဘယေတာ ဝါ<br>
နာနာေရာဂေတာ ဝါ နာနာဥပဒၵဝေတာ ဝါ အာရကၡံ ဂဏွႏၲဳ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[မဂၤလသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/MinGaLa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>MinGaLa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယံ မဂၤလံ ဒြာဒသဟိ၊ စိႏၲယႎသု သေဒဝကာ။<br>
ေသာတၳာနံ နာဓိဂစၧႏၲိ၊ အ႒တၱႎသၪၥ မဂၤလံ။<br>
</p><p>
၂။ ေဒသိတံ ေဒဝေဒေဝန၊ သဗၺပါပဝိနာသနံ။<br>
သဗၺေလာကဟိတတၳာယ၊ မဂၤလံ တံ ပဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝံ ေမ သုတံ၊ ဧကံ သမယံ ဘဂဝါ သာဝတၳိယံ၊<br>
ဝိဟရတိ ေဇတဝေန၊ အနာထပိ႑ိကႆ အာရာေမ။<br>
အထ ေခါ အညတရာ ေဒဝေတာ<br>
အဘိကၠႏၲာယ ရတၱိယာ အဘိကၠႏၲဝဏၰာ<br>
ေကဝလကပၸံ ေဇတဝနံ ဩဘာေသတြာ<br>
ေယန ဘဂဝါ၊ ေတႏုပသကႋမ၊<br>
ဥပသကႋမတြာ ဘဂဝႏၲံ အဘိဝါေဒတြာ<br>
ဧကမႏၲံ အ႒ာသိ။<br>
ဧကမႏၲံ ဌိထာ ေခါ သာ ေဒဝတာ<br>
ဘဂဝႏၲံ ဂါထာယ အဇၥ်ဘာသိ။<br>
</p><p>
၄။ ဗဟူ ေဒဝါ မႏုႆာ စ၊ မဂၤလာနိ အစိႏၲယံု။<br>
အာကခၤမာနာ ေသာတၳာနံ၊ ျဗဴဟိ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၅။ အေသဝနာ စ ဗာလာနံ၊ ပ႑ိတာနၪၥ ေသဝနာ။<br>
ပူဇာ စ ပူဇေနယ်ာနံ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၆။ ပတိ႐ူပေဒသဝါေသာ စ၊ ပုေဗၺ စ ကတပုညတာ။<br>
အတၱသမၼာပဏိဓိ စ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၇။ ဗာဟုသစၥၪၥ သိပၸၪၥ၊ ဝိနေယာ စ သုသိကၡိေတာ။<br>
သုဘာသိတာ စ ယာ ဝါစာ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၈။ မာတာပိတု ဥပ႒ာနံ၊ ပုတၱဒါရႆ သဂၤေဟာ။<br>
အနာကုလာ စ ကမၼႏၲာ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၉။ ဒါနၪၥ ဓမၼစရိယာ စ၊ ဉာတကာနၪၥ သဂၤေဟာ။<br>
အနဝဇၨာနိ ကမၼာနိ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၀။ အာရတီ ဝိရတီ ပါပါ၊ မဇၨပါနာ စ သံယေမာ။<br>
အပၸမာေဒါ စ ဓေမၼသု၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဂါရေဝါ စ နိဝါေတာ စ၊ သႏၲဳ႒ိ စ ကတညဳတာ။<br>
ကာေလန ဓမၼႆဝနံ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၂။ ခႏၲီ စ ေသာဝစႆတာ၊ သမဏာနၪၥ ဒႆနံ၊<br>
ကာေလန ဓမၼသာကစၧာ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၃။ တေပါ စ ျဗဟၼစရိယၪၥ အရိယသစၥာန ဒႆနံ၊<br>
နိဗၺာနသစၧိကိရိယာ စ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၄။ ဖု႒ႆ ေလာကဓေမၼဟိ၊ စိတၱံ ယႆ န ကမၸတိ၊<br>
အေသာကံ ဝိရဇံ ေခမံ၊ ဧတံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဧတာဒိသာနိ ကတြာန၊ သဗၺတၳ မပရာဇိတာ။<br>
သဗၺတၳ ေသာတၳႎ ဂစၧႏၲိ၊ တံ ေတသံ မဂၤလ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
မဂၤလသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မဂၤလသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[မဂၤလသုတ္ကို မျပတ္ရြတ္ဖတ္သရဇၥ်ာယ္၍ လိုက္နာ က်င့္ႀကံလွ်င္ မည္သည့္ေနရာမွာ ေနသည္ျဖစ္ေစ ေဘးအႏၲရာယ္ကင္းသည္။ ရန္သူတို႔က မိမိအားမ ေအာင္ျမင္ႏိုင္။ မိမိ၏ဘဝ အဆင့္အတန္းသည္လည္း တစ္ေန႔ထက္တစ္ေန႔ တိုးတက္ ခ်မ္းသာလာမည္ ျဖစ္ေပသည္။ အခ်ဳပ္အားျဖင့္ဆိုရလွ်င္ ရန္ကင္းသည္၊ သူတစ္ပါးမေကာင္းမႀကံႏိုင္ ဘဝအေျခအေန ႀကီးပြားတိုးတက္ေစသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ရတနသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/YaDaNa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>YaDaNa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပဏိဓာနေတာ ပ႒ာယ တထာဂတႆ ဒသ ပါရမိေယာ၊<br>
ဒသ ဥပပါရမိေယာ၊ ဒသ ပရမတၱပါရမိေယာတိ၊<br>
သမတႎ သ ပါရမိေယာ၊ ပၪၥ မဟာပရိစၥာေဂ၊<br>
ေလာကတၳစရိယံ ဉာတတၳစရိယံ၊<br>
ဗုဒၶတၳစရိယႏၲိ တိေႆာ စရိယာေယာ၊<br>
ပစၧိမဘေဝ ဂဗ႓ေဝါကၠႏၲႎ၊ ဇာတႎ အဘိနိကၡမနံ၊ ပဓာနစရိယံ<br>
ေဗာဓိပလႅေကၤ မာရဝိဇယံ၊ သဗၺညဳတညာဏပၸဋိေဝဓံ၊<br>
ဓမၼစကၠပၸဝတၱနံ၊ နဝ ေလာကုတၱရဓေမၼတိ၊<br>
သဗၺပိေမ ဗုဒၶဂုေဏ အာဝေဇၨတြာ<br>
ေဝသာလိယာ တီသု ပါကာရႏၲေရသု၊<br>
တိယာမရတၱႎ ပရိတၱံ ကေရာေႏၲာ၊<br>
အာယသၼာ အာနႏၵေတၳေရာ ဝိယ၊ ကာ႐ုညစိတၱံ ဥပ႒ေပတြာ<br>
</p><p>
၂။ ေကာဋီသတဟေႆသု စကၠဝါေဠသု ေဒဝတာ။<br>
ယႆာဏံ ပဋိဂၢဏွႏၲိ၊ ယၪၥ ေဝသာလိယာ ပုေရ။<br>
</p><p>
၃။ ေရာဂါမႏုႆဒုဗ႓ိကၡ သမ႓ဴတံ တိဝိဓံ ဘယံ။<br>
ခိပၸ မႏၲရဓာေပသိ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ၊<br>
</p><p>
၄။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ၊<br>
ဘုမၼာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အႏၲလိေကၡ။<br>
သေဗၺဝ ဘူတာ သုမနာ ဘဝႏၲဳ၊<br>
အေထာပိ သကၠစၥ သုဏႏၲဳ ဘာသိတံ။<br>
</p><p>
၅။ တသၼာ ဟိ ဘူတာ နိသာေမတ သေဗၺ၊<br>
ေမတၱံ ကေရာထ မာႏုသိယာ ပဇာယ၊<br>
ဒဝါ စ ရေတၱာ စ ဟရႏၲိ ေယ ဗလႎ၊<br>
တသၼာ ဟိ ေန ရကၡထ အပၸမတၱာ။<br>
</p><p>
၆။ ယံကိၪၥိ ဝိတၱံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သေဂၢသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န ေနာ သမံ အတၳိ တထာဂေတန၊<br>
ဣဒမၸိ ဗုေဒၶ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၇။ ခယံ ဝိရာဂံ အမတံ ပဏီတံ၊<br>
ယဒဇၥ်ဂါ သက်မုနီ သမာဟိေတာ။<br>
န ေတန ဓေမၼန သမတၳိ ကိၪၥိ၊ ဣဒမၸိ ဓေမၼ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၈။ ယံ ဗုဒၶေသေ႒ာ ပရိဝဏၰယီ သုစႎ၊<br>
သမာဓိ မာနႏၲရိက ညမာဟု၊<br>
သမာဓိနာ ေတန သေမာ န ဝိဇၨတိ၊<br>
ဣဒမၸိ ဓေမၼ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၉။ ေယ ပုဂၢလာ အ႒ သတံ ပသတၳာ၊<br>
စတၱာရိ ဧတာနိ ယုဂါနိ ေဟာႏၲိ။<br>
ေတ ဒကၡိေဏယ်ာ သုဂတႆ သာဝကာ၊<br>
ဧေတသု ဒိႏၷာနိ မဟပၹလာနိ။<br>
ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၀။ ေယ သုပၸယုတၱာ မနသာ ဒေဠွန၊<br>
နိကၠာမိေနာ ေဂါတမသာသနမိွ။<br>
ေတ ပတၱိပတၱာ အမတံ ဝိဂယွ၊<br>
လဒၶာ မုဓာ နိဗၺဳတႎ ဘုၪၥမာနာ။ ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၁။ ယထိႏၵခီေလာ ပထဝိႆိေတာ သိယာ၊<br>
စတုဗ႓ိ ဝါေတဟိ အသမၸကမၸိေယာ။<br>
တထူပမံ သပၸဳရိသံ ဝဒါမိ၊<br>
ေယာ အရိယသစၥာနိ အေဝစၥ ပႆတိ။<br>
ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၂။ ေယ အရိယသစၥာနိ ဝိဘာဝယႏၲိ၊<br>
ဂမ႓ီရပေညန သုေဒသိတာနိ။<br>
ကိၪၥာပိ ေတ ေဟာႏၲိ ဘုသံ ပမတၱာ၊<br>
န ေတ ဘဝံ အ႒မ မာဒိယႏၲိ။ ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၃။ သဟာဝႆ ဒႆနသမၸဒါယ၊<br>
တယႆု ဓမၼာ ဇဟိတာ ဘဝႏၲိ။<br>
သကၠာယဒိ႒ိ ဝိစိကိစၧိတၪၥ၊ သီလဗၺတံ ဝါပိ ယဒတၳိ ကိၪၥိ။<br>
</p><p>
၁၄။ စတူဟပါေယဟိ စ ဝိပၸမုေတၱာ၊<br>
ဆစၥာဘိဌာနာနိ အဘဗၺ ကာတံု။<br>
ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၅။ ကိၪၥာပိ ေသာ ကမၼ ကေရာတိ ပါပကံ၊<br>
ကာေယန ဝါစာ ဥဒ ေစတသာ ဝါ။<br>
အဘဗၺ ေသာ တႆ ပဋိစၧဒါယ၊<br>
အဘဗၺတာ ဒိ႒ပဒႆ ဝုတၱာ။<br>
ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သစၥာန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၆။ ဝနပၸဂုေမၺ ယထာ ဖုႆိတေဂၢ၊<br>
ဂိမွာန မာေသ ပဌမသၼႎ ဂိေမွ။<br>
တထူပမံ ဓမၼဝရံ အေဒသယိ၊ နိဗၺာနဂါမႎ ပရမံ ဟိတာယ။<br>
ဣဒမၸိ ဗုေဒၶ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၇။ ဝေရာ ဝရညဴ ဝရေဒါ ဝရာဟေရာ။<br>
အႏုတၱေရာ ဓမၼဝရံ အေဒသယိ။ ဣဒမၸိ ဗုေဒၶ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၈။ ခီဏံ ပုရာဏံ နဝ နတၳိ သမ႓ဝံ၊<br>
ဝိရတၱစိတၱာ ယတိေက ဘဝသၼႎ။<br>
ေတ ခီဏဗီဇာ အဝိ႐ုဠိွဆႏၵာ၊<br>
နိဗၺႏၲိ ဓီရာ ယထာယံ ပဒီေပါ။ ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ၊<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၉။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂထာနိ၊<br>
ဘုမၼာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အႏၲလိေကၡ။<br>
တထာဂတံ ေဒဝမႏုႆပူဇိတံ။<br>
ဗုဒၶံ နမႆာမ သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၂၀။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ<br>
ဘုမၼာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အႏၲလိေကၡ၊<br>
တထာဂတံ ေဒဝမႏုႆပူဇိတံ။<br>
ဓမၼံ နမႆာမ သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၂၁။ ယာနီဓ ဘူတာနိ သမာဂတာနိ၊<br>
ဘုမၼာနိ ဝါ ယာနိ ဝ အႏၲလိေကၡ၊<br>
တထာဂတံ ေဒဝမႏုႆပူဇိတံ၊<br>
သံဃံ နမႆာမ သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
ရတနသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ရတနသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ကပ္ႀကီးသံုးပါးကိုေက်ာ္နင္းေစႏိုင္သည္။ စုန္း၊ တေစၧ၊ ကေဝ ပေယာဂ ဟူသမွ်ကိုႏိုင္သည္။ အေၾကာင္းအမ်ဳိးမ်ဳိးေၾကာင့္ ဆင္းရဲဒုကၡေရာက္ရေသာအခါ၊ အခ်ဳပ္ေထာင္ ေႏွာင္အိမ္စသည္တို႔၌ က်ေရာက္ ေနေသာအခါ အျမန္လြတ္ေျမာက္ေစႏိုင္သည္။ နတ္ေကာင္းနတ္ျမတ္တို္႔၏ ေစာင္မၾကည့္႐ႈျခင္းကို ခံရမည္ျဖစ္ေပသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ေမတၱသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Mitta-Thoat.mp3</url>
			<fileName>Mitta-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယႆာႏုဘာဝေတာ ယကၡာ၊ ေနဝ ဒေႆႏၲိ ဘီသနံ။<br>
ယဥိွေစဝါႏုယုၪၨေႏၲာ၊ ရတၱိႏၵိဝ မတႏၵိေတာ။<br>
</p><p>
၂။ သုခံ သုပတိ သုေတၱာ စ၊ ပါပံ ကိၪၥိ န ပႆတိ။<br>
ဧဝမာဒိ ဂုဏူေပတံ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ကရဏီယ မတၳကုသေလန၊ ယႏၲ သႏၲံ ပဒံ အဘိသေမစၥ။<br>
သေကၠာ ဥဇူ စ သုဟုဇူ စ၊ သုဝေစာ စႆ မုဒု အနတိမာနီ။<br>
</p><p>
၄။ သႏၲဳႆေကာ စ သုဘေရာ စ၊<br>
အပၸကိေစၥာ စ သလႅဟုကဝုတၱိ။<br>
သႏၲိႃႏၵိေယာ စ နိပေကာ စ၊ အပၸဂေဗ႓ာ ကုေလသြ နႏုဂိေဒၶာ။<br>
</p><p>
၅။ န စ ခုဒၵ မာစေရ ကိၪၥိ၊ ေယန ဝိညဴ ပေရ ဥပဝေဒယ်ံဳ။<br>
သုခိေနာ ဝ ေခမိေနာ ေဟာႏၲဳ၊<br>
သဗၺသတၱာ ဘဝႏၲဳ သုခိတတၱာ။<br>
</p><p>
၆။ ေယ ေကစိ ပါဏဘူတတၳိ၊<br>
တသာ ဝါ ထာဝရာ ဝ နဝေသသာ။<br>
ဒီဃာ ဝါ ေယ ဝ မဟႏၲာ၊ မဇၥ်ိမာ ရႆကာ အဏုကထူလာ။<br>
</p><p>
၇။ ဒိ႒ာ ဝါ ေယဝ အဒိ႒ာ၊ ေယ ဝ ဒူေရ ဝသႏၲိ အဝိဒူေရ။<br>
ဘူတာ ဝ သမ႓ေဝသီ ဝ၊ သဗၺသတၱာ ဘဝႏၲဳ သုခိတတၱာ။<br>
</p><p>
၈။ န ပေရာ ပရံ နိကုေဗၺထ၊ နာတိမေညထ ကတၳစိ န ကၪၥိ။<br>
ဗ်ာေရာသနာ ပဋိဃသည၊ နာညမညႆ ဒုကၡမိေစၧယ်။<br>
</p><p>
၉။ မာတာ ယထာ နိယံပုတၱ၊ မာယုသာ ဧကပုတၱ မႏုရေကၡ။<br>
ဧဝမၸိ သဗၺဘူေတသု၊ မာနသံ ဘာဝေယ အပရိမာဏံ။<br>
</p><p>
၁၀။ ေမတၱၪၥ သဗၺေလာကသၼိ၊<br>
မာနသံ ဘာဝေယ အပရိမာဏံ။<br>
ဥဒၶံ အေဓာ စ တိရိယၪၥ၊ အသမၺာဓံ အေဝရ မသပတၱံ။<br>
</p><p>
၁၁။ တိ႒ံ စရံ နိသိေႏၷာ ဝ၊<br>
သယာေနာ ယာဝတာႆ ဝိတမိေဒၶာ။<br>
ဧတံ သတႎ အဓိေ႒ယ်၊ ျဗဟၼေမတံ ဝိဟာရ မိဓ မာတု။<br>
</p><p>
၁၂။ ဒိ႒ိၪၥ အႏုပဂၢမၼ၊ သီလဝါ ဒႆေနန သမၸေႏၷာ။<br>
ကာေမသု ဝိနယ ေဂဓံ၊ န ဟိ ဇာတုဂၢဗ႓ေသယ် ပုန ေရတိ။<br>
</p><p>
ေမတၱသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ေမတၱသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ေမတၱသုတ္ကို အၿမဲမျပတ္ ရြတ္ဖတ္ေလ့ရိွသူတို႔မွာ အေျခာက္အလွန္႔မခံရျခင္း၊ အနာေရာဂါကင္းျခင္း၊ အိပ္မက္ဆိုး နိမိတ္ဆိုး အတိတ္ဆိုးမ်ား မေတြ႕ႀကံဳရျခင္း၊ လူနတ္အမ်ားခ်စ္ခင္ျခင္း၊ အဆိပ္ လက္နက္ မစူးရွျခင္း၊ ႐ူးသြပ္ေသာ ေဝဒနာ ကင္းျခင္းမွစ၍ ျဗဟၼာ့ဘံုေရာက္ သည္အထိ အက်ဳိးေပးႏိုင္စြမ္း ရိွေလသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ခႏၶသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/KhanDa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>KhanDa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သဗၺာသီဝိသဇာတီနံ၊ ဒိဗၺမႏၲာဂဒံ ဝိယ။<br>
ယံ နာေသတိ ဝိသံ ေဃာရံ ေသသၪၥာပိ ပရိႆယံ။<br>
</p><p>
၂။ အာဏာေကၡတၱမိွ သဗၺတၳ၊ သဗၺဒါ သဗၺပါဏိနံ။<br>
သဗၺေသာပိ နိဝါေရတိ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ဝိ႐ူပေကၡဟိ ေမ ေမတၱံ၊ ေမတၱံ ဧရာပေထဟိ ေမ။<br>
ဆဗ်ာပုေတၱဟိ ေမ ေမတၱံ၊ ေမတၱံ ကဏွာ ေဂါတမေကဟိ စ။<br>
</p><p>
၄။ အပါဒေကဟိ ေမ ေမတၱံ၊ ေမတၱံ ဒိြပါဒေကဟိ ေမ။<br>
စတုပၸေဒဟိ ေမ ေမတၱံ၊ ေမတၱံ ဗဟုပၸေဒဟိ ေမ။<br>
</p><p>
၅။ မာ မံ အပါဒေကာ ဟႎသိ၊ မာ မံ ဟႎသိ ဒိြပါဒေကာ။<br>
မာ မံ စတုပၸေဒါ ဟႎသိ၊ မာ မံ ဟႎသိ ဗဟုပၸေဒါ။<br>
</p><p>
၆။ သေဗၺ သတၱာ သေဗၺ ပါဏာ၊ သေဗၺ ဘူတာ စ ေကဝလာ။<br>
သေဗၺ ဘျဒာနိ ပႆႏၲဳ၊ မာ ကၪၥိ ပါပမာဂမာ။<br>
</p><p>
၇။ အပၸမာေဏာ ဗုေဒၶာ၊ အပၸမာေဏာ ဓေမၼာ။<br>
အပၸမာေဏာ သံေဃာ ပမာဏဝႏၲာနိ သရီသပါနိ။<br>
အဟိ ဝိစၧိကာ သတပဒီ၊ ဥဏၰနာဘီ သရဗူ မူသိကာ။<br>
</p><p>
၈။ ကတာ ေမ ရကၡာ ကတံ ေမ ပရိတၱံ<br>
ပဋိကၠမႏၲဳ ဘူတာနိ။ ေသာဟံ နေမာ ဘဂဝေတာ။<br>
နေမာ သတၱႏၷံ သမၼာသမၺဳဒၶာနံ။<br>
</p><p>
ခႏၶသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ခႏၶသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ေႁမြေဘးကင္းႏိုင္သည္၊ အျခားအဆိပ္ရိွေသာ သတၱဝါတို႔ ေဘးမွလည္း လြတ္ႏိုင္သည္၊ ေႁမြကိုက္ကင္းကိုက္ ခံရေသာ အခါမ်ဳိး၌လည္း အႀကိမ္ႀကိမ္ရြတ္ႏိုင္သည္၊ ေဘးရန္ကို ေက်ာ္လြန္ႏိုင္သည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ေမာရသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/MawRa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>MawRa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပူေရႏၲံ ေဘာဓိသမ႓ာေရ၊ နိဗၺတၱံ ေမာရေယာနိယံ။<br>
ေယန သံဝိဟိတာရကၡံ၊ မဟာသတၱံ ဝေနစရာ။<br>
</p><p>
၂။ စိရႆံ ဝါယမႏၲာပိ၊ ေနဝ သကၡႎသု ဂဏိွတံု။<br>
ျဗဟၼမႏၲ ႏၲိ အကၡာတံ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ဥေဒတယံ စကၡဳမာ ဧကရာဇာ၊<br>
ဟရိႆဝေဏၰာ ပထဝိပၸဘာေသာ။<br>
တံ တံ နမႆာမိ ဟရိႆဝဏၰံ ပထဝိပၸဘာသံ၊<br>
တယာဇၨ ဂုတၱာ ဝိဟေရမု ဒိဝသံ၊<br>
</p><p>
၄။ ေယ ျဗာဟၼဏာ ေဝဒဂူ သဗၺဓေမၼ၊<br>
ေတ ေမ နေမာ ေတ စ မံ ပါလယႏၲဳ။<br>
နမတၳဳ ဗုဒၶာနံ နမတၳဳ ေဗာဓိယာ၊<br>
နေမာ ဝိမုတၱာနံ နေမာ ဝိမုတၱာယာ၊<br>
ဣမံ ေသာ ပရိတၱံ ကတြာ၊ ေမာေရာ စရတိ ဧသနာ။<br>
</p><p>
၅။ အေပတယံ စကၡဳမာ ဧကရာဇာ၊<br>
ဟရိႆဝေဏၰာ ပထဝိပၸဘာေသာ။<br>
တံ တံ နမႆာမိ ဟရိႆဝဏၰံ ပထဝိပၸဘာသံ၊<br>
တယာဇၨ ဂုတၱာ ဝိဟေရမု ရတၱႎ။<br>
</p><p>
၆။ ေယ ျဗဟၼဏာ ေဝဒဂူ သဗၺဓေမၼ၊<br>
ေတ ေမ နေမာ ေတ စ မံ ပါလယႏၲဳ။<br>
နမတၱဳ ဗုဒၶာနံ နမတၳဳ ေဗာဓိယာ။<br>
နေမာ ဝိမုတၱာနံ နေမာ ဝိမုတၱိယာ။<br>
ဣမံ ေသာ ပရိတၱံ ကတြာ၊ ေမာေရာ ဝါသ မကပၸယိ။<br>
</p><p>
ေမာရသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ေမာရသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ပီယေဆးခတ္ျခင္း၊ ပုဏၰကတိုက္ျခင္း စသည္ျဖင့္ သူတစ္ပါးတို႔က မေကာင္း မႀကံႏိုင္ေအာင္ ကာကြယ္ႏိုင္သည္၊ အထူးသျဖင့္ အပ်ဳိရည္ အပ်ဳိ႕သိကၡာကို ျမတ္ႏိုးေသာ မိန္းကေလးမ်ားအတြက္ အကာအကြယ္ေကာင္း ျဖစ္သည္။ အႏၲရာယ္ျပဳရန္ တစ္စံုတစ္ေယာက္က မိမိေနာက္သို႔ လိုက္ေနေသာအခါမ်ားတြင္ ရြတ္ႏိုင္သည္၊ သူတစ္ပါးက မိမိ၏ရာထူးအေျခအေနေလွ်ာၾကေအာင္ ႀကံစည္ေနလွ်င္လည္း အကာအကြယ္ေကာင္းတစ္ခု ျဖစ္ေပသည္။ လုပ္ႀကံ သတ္ျဖတ္မႈ မခံရေအာင္လည္း စြမ္းေပေသးသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ဝ႗သုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Wotta-Thoat.mp3</url>
			<fileName>Wotta-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပူေရႏၲံ ေဗာဓိသမ႓ာေရ၊ နိဗၺတၱံ ဝ႗ဇာတိယံ။<br>
ယႆ ေတေဇန ဒါဝဂၢိ၊ မဟာသတၱံ ဝိဝဇၨယိ။<br>
</p><p>
၂။ ေထရႆ သာရိပုတၱႆ၊ ေလာကနာေထန ဘာသိတံ။<br>
ကပၸ႒ာယႎ မဟာေတဇံ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ အတၳိ ေလာေက သီလဂုေဏာ၊ သစၥံ ေသာေစယ် ႏုဒၵယာ။<br>
ေတန သေစၥန ကာဟာမိ၊ သစၥကိရိယ မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၄။ အာဝေဇၨတြာ ဓမၼဗလံ၊ သရိတြာ ပုဗၺေက ဇိေန။<br>
သစၥဗလ မဝႆာယ၊ သစၥကိရိယ မကာသဟံ။<br>
</p><p>
၅။ သႏၲိ ပကၡာ အပတနာ၊ သႏၲိ ပါဒါ အဝၪၥနာ။<br>
မာတာ ပိတာ စ နိကၡႏၲာ၊ ဇာတေဝဒ ပဋိကၠမ။<br>
</p><p>
၆။ သဟ သေစၥ ကေတ မယွံ၊ မဟာပဇၨလိေတာ သိခီ။<br>
ဝေဇၨသိ ေသာဠသ ကရီသာနိ၊ ဥဒကံ ပတြာ ယထာ သိခီ။<br>
သေစၥန ေမ သေမာ နတၳိ၊ ဧသာ ေမ သစၥပါရမီ။<br>
</p><p>
ဝ႗သုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဝ႗သုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[မီးေဘးလြတ္ကင္းေစႏိုင္ပါသည္၊ မိမိကိုယ္တိုင္ မီးေဘး မသင့္ရေအာင္၊ မိမိအိမ္ မိမိရပ္ကြက္ မီးေဘးကင္းေအာင္ သစၥာျပဳႏိုင္သည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ဓဇဂၢသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/DaZagGa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>DaZagGa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယႆာ ႏုႆရေဏနာပိ၊ အႏၲလိေကၡပိ ပါဏိေနာ။<br>
ပတိ႒ မဓိဂစၧႏၲိ၊ ဘူမိယံ ဝိယ သဗၺထာ၊<br>
</p><p>
၂။ သဗၺဳပဒၵဝဇာလမွာ၊ ယကၡေစာရာဒိသမ႓ဝါ။<br>
ဂဏနာ န စ မုတၱာနံ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝံ ေမ သုတံ၊ ဧကံ သမယံ ဘဂဝါ သာဝတၳိယံ<br>
ဝိဟရတိ ေဇတဝေန၊ အနာထပိ႑ိကႆ အာရာေမ။<br>
</p><p>
၄။ တၾတ ေခါ ဘဂဝါ ဘိကၡဴ အာမေႏၲသိ ဘိကၡေဝါ တိ၊<br>
ဘဒေႏၲ တိ ေတ ဘိကၡဴ ဘဂဝေတာ ပစၥေႆာသံု။<br>
ဘဂဝါ ဧတဒေဝါစ၊ ဘူတပုဗၺံ ဘိကၡေဝ၊<br>
ေဒဝါသုရသဂၤါေမာ၊ သမုပဗ်ဴေဠာ အေဟာသိ။<br>
အထ ေခါ ဘိကၡေဝ သေကၠာ ေဒဝါနမိေႏၵာ။<br>
ေဒေဝ တာဝတႎ ေသ အာမေႏၲသိ၊<br>
သေစ မာရိသာ ေဒဝါနံ၊ သဂၤါမဂတာနံ ဥပၸေဇၨယ်<br>
ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ ေလာမဟံေသာ ဝါ၊<br>
မေမဝ တသၼႎ သမေယ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ။<br>
မမံ ဟိ ေဝါ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၅။ ေနာ ေစ ေမ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ၊<br>
အထ ပဇာပတိႆ ေဒဝရာဇႆ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ။<br>
ပဇာပတိႆ ဟိ ေဝါ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၆။ ေနာ ေစ ပဇာပတိႆ ေဒဝရာဇႆ၊<br>
ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ၊<br>
အထ ဝ႐ုဏႆ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ။<br>
ဝ႐ုဏႆ ဟိ ေဝါ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၇။ ေနာ ေစ ဝ႐ုဏႆ ေဒဝရာဇႆ၊<br>
ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ၊<br>
အထ ဤသာနႆ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာေကယ်ာထ၊<br>
ဤသာနႆ ဟိ ေဝါ ေဒဝရာဇႆ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတီ တိ။<br>
</p><p>
၈။ တံ ေခါ ပန ဘိကၡေဝ၊<br>
သကၠႆ ဝါ ေဒဝါနမိႏၵႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ပဇာပတိႆ ဝါ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ဝ႐ုဏႆ ဝါ ေဒဝရာဇႆ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ဤသာနႆ ဝါ ေဒဝရာဇႆ၊ ဓဇဂၢံ ဥေလႅာကယတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီေယထာပိ ေနာပိ ပဟီေယထ။<br>
</p><p>
၉။ တံ ကိႆ ေဟတု၊<br>
သေကၠာ ဟိ ဘိကၡေဝ ေဒဝါနမိေႏၵာ၊<br>
အဝီတရာေဂါ အဝီတေဒါေသာ၊ အဝီတေမာေဟာ<br>
ဘီ႐ု ဆမ႓ီ ဥၾတာသီ ပလာယီတိ။<br>
</p><p>
၁၀။ အဟၪၥ ေခါ ဘိကၡေဝ ဧဝံ ဝဒါမိ၊<br>
သေစ တုမွာကံ ဘိကၡေဝ၊ အရညဂတာနံ ဝါ<br>
႐ုကၡမူလဂတာနံ ဝါ၊ သုညာဂါရဂတာနံ ဝါ၊<br>
ဥပၸေဇၨယ် ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊ ေလာမဟံေသာ ဝါ၊<br>
မေမဝ တသၼႎ သမေယ အႏုႆေရယ်ာထ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဣတိပိ ေသာ ဘဂဝါ အရဟံ၊<br>
သမၼာသမၺဳေဒၶာ၊ ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ၊ သုဂေတာ<br>
ေလာကဝိဒူ၊ အႏုတၱေရာ ပုရိသဒမၼသာရထိ၊<br>
သတၳာေဒဝမႏုႆာနံ၊ ဗုေဒၶာ ဘဂဝါ တိ။<br>
</p><p>
၁၂။ မမံ ဟိ ေဝါ ဘိကၡေဝ အႏုႆရတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၁၃။ ေနာ ေစ မံ အႏုႆေရယ်ာထ၊<br>
အထ ဓမၼံ အႏုႆ ေရယ်ာထ၊<br>
</p><p>
၁၄။ သြာကၡာေတာ ဘဂဝတာ ဓေမၼာ၊ သႏၵိ႒ိေကာ<br>
အကာလိေကာ ဧဟိပႆိေကာ ဩပေနယ်ိေကာ<br>
ပစၥတၱံ ေဝဒိတေဗၺာ ဝိညဴဟီ တိ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဓမၼံ ဟိ ေဝါ ဘိကၡေဝ အႏုႆရတံ။<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၁၆။ ေနာ ေစ ဓမၼံ အႏုႆေရယ်ာထ၊<br>
အထ သံဃံ အႏုႆေရယ်ာထ။<br>
</p><p>
၁၇။ သုပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ၊<br>
ဥဇုပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ၊<br>
ဉာယပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ၊<br>
သာမီစိပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ၊<br>
ယဒိဒံ စတၱာရိ ပုရိသယုဂါနိ၊ အ႒ ပုရိသပုဂၢလာ၊<br>
ဧသ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ၊<br>
အာဟုေနေယ်ာ ပါဟုေနေယ်ာ၊<br>
ဒကၡိေဏေယ်ာ အၪၥလိကရဏီေယာ၊<br>
အႏုတၱရံ ပုညေကၡတၱံ ေလာကႆာ တိ။<br>
</p><p>
၁၈။ သံဃံ ဟိ ေဝါ ဘိကၡေဝ အႏုႆရတံ၊<br>
ယံ ဘဝိႆတိ ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊<br>
ေလာမဟံေသာ ဝါ၊ ေသာ ပဟီယိႆတိ။<br>
</p><p>
၁၉။ တံ ကိႆ ေဟတု၊<br>
တထာဂေတာ ဟိ ဘိကၡေဝ အရဟံ သမၼာသမၺဳေဒၶာ၊<br>
ဝီတရာေဂါ ဝီတေဒါေသာ ဝီတေမာေဟာ၊<br>
အဘီ႐ု အဆမ႓ီ အႏုၾတာသီ အပလာယီတိ။<br>
</p><p>
၂၀။ ဣဒ မေဝါစ ဘဂဝါ၊ ဣဒံ ဝတြာန သုဂေတာ၊<br>
အထာပရံ ဧတဒေဝါစ သတၳာ။<br>
</p><p>
၂၁။ အရေည ႐ုကၡမူေလ ဝါ၊ သုညာဂါေရ ဝ ဘိကၡေဝါ။<br>
အႏုႆေရထ သမၺဳဒၶံ၊ ဘယံ တုမွာက ေနာ သိယာ။<br>
</p><p>
၂၂။ ေနာ ေစ ဗုဒၶံ သေရယ်ာထ၊ ေလာကေဇ႒ံ နရာသဘံ၊<br>
အထ ဓမၼံ သေရယ်ာထ၊ နိယ်ာနိကံ သုေဒသိတံ၊<br>
</p><p>
၂၃။ ေနာ ေစ ဓမၼံ သေရယ်ာထ၊ နိယ်ာနိကံ သုေဒသိတံ။<br>
အထ သံဃံ သေရယ်ာထ။ ပုညေကၡတၱံ အႏုတၱရံ။<br>
</p><p>
၂၄။ ဧဝံ ဗုဒၶံ သရႏၲာနံ၊ ဓမၼံ သံဃၪၥ ဘိကၡေဝါ၊<br>
ဘယံ ဝါ ဆမ႓ိတတၱံ ဝါ၊ ေလာမဟံေသာ န ေဟႆတိ။<br>
</p><p>
ဓဇဂၢသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဓဇဂၢသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ဤသုတ္ကို ရြတ္ဖတ္ပြားမ်ားလွ်င္ ပိုမို၍ ဉာဏ္ေကာင္းလာေစႏိုင္သည္။ မည္သည့္ေနရာသို႔ျဖစ္ေစ ေန႔ေန႔ညည တစ္ေယာက္တည္းသြားရဲ၊ လာရဲ၊ ေနရဲေစသည္။ စိတ္တန္ခိုးလည္းႀကီးလာလိမ့္မည္။ ပရိတ္သတ္အလယ္မွာ ေျပာရဲ ဆိုရဲ ရိွလာႏိုင္သည္။ မိမိ၏ ဘဝအေျခအေန ခိုင္ၿမဲေစသည္၊ ရာထူးတည္ၿမဲေရး၊ စည္းစိမ္တည္ၿမဲေရးအတြက္ အက်ဳိးျပဳလိမ့္မည္ ျဖစ္သည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[အာဋာနာဋိယသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/ArTarNarTiYa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>ArTarNarTiYa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အပၸသေႏၷသိ နာထႆ၊ သာသေန သာဓုသမၼေတ။<br>
အမႏုေႆဟိ စေ႑ဟိ၊ သဒါ ကိဗၺိသ ကာရိဘိ။<br>
</p><p>
၂။ ပရိသာနံ စတႆႏၷံ၊ အဟႎသာယ စ ဂုတၱိယာ။<br>
ယံ ေဒေသသိ မဟာဝီေရာ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ဝိပႆိႆ စ နမတၳဳ၊ စကၡဳမႏၲႆ သိရီမေတာ။<br>
သိခိႆပိ စ နမတၳဳ၊ သဗၺဘူတာ ႏုကမၸိေနာ။<br>
</p><p>
၄။ ေဝႆဘုႆ စ နမတၳဳ၊ ႏွာတကႆ တပႆိေနာ။<br>
နမတၳဳ ကကုသႏၶႆ၊ မာရေသနာ ပမဒၵိေနာ။<br>
</p><p>
၅။ ေကာဏာဂမနႆ နမတၳဳ၊ ျဗာဟၼဏႆ ဝုသီမေတာ။<br>
ကႆပႆ စ နမတၳဳ၊ ဝိပၸမုတၱႆ သဗၺဓိ။<br>
</p><p>
၆။ အဂႌရသႆ နမတၳဳ၊ သက်ပုတၱႆ သိရီမေတာ။<br>
ေယာ ဣမံ ဓမၼံ ေဒေသသိ၊ သဗၺဒုကၡာပႏူဒနံ။<br>
</p><p>
၇။ ေယ စာပိ နိဗၺဳတာ ေလာေက၊ ယထာဘူ တံ ဝိပႆိသံု။<br>
ေတ ဇနာ အ ပိသုဏာ ထ၊ မဟႏၲာ ဝီတသာရဒါ။<br>
</p><p>
၈။ ဟိတံ ေဒဝမႏုႆာနံ၊ ယံ နမႆႏၲိ ေဂါတမံ။<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸႏၷံ၊ မဟႏၲံ ဝီတသာရဒံ။<br>
</p><p>
၉။ ဧေတ စေည စ သမၺဳေဒၶာ၊ အေနကသတေသာဋိေယာ။<br>
သေဗၺ ဗုေဒၶာ သမသမာ၊ သေဗၺ ဗုေဒၶာ မဟိဒၶိကာ။<br>
</p><p>
၁၀။ သေဗၺ ဒသဗလူေပတာ၊ ေဝသာရေဇၨဟု ပါဂတာ။<br>
သေဗၺ ေတ ပဋိဇာနႏၲိ၊ အာသဘံ ဌာန မုတၱမံ။<br>
</p><p>
၁၁။ သီဟနာဒံ နဒေႏၲ ေတ၊ ပရိသာသု ဝိသာရဒါ။<br>
ျဗာဟၼစကၠံ ပဝေတၱႏၲိ၊ ေလာေက အပၸဋိဝတၱိယံ။<br>
</p><p>
၁၂။ ဥေပတာ ဗုဒၶဓေမၼဟိ၊ အ႒ာရသဟိ နာယကာ။<br>
ဗာတၱႎသလကၡဏူေပတာ၊ သီတာႏုဗ်ၪၨနာဓရာ။<br>
</p><p>
၁၃။ ဗ်ာမပၸဘာယ သုပၸဘာ၊ သေဗၺ ေတ မုနိကုၪၨရာ။<br>
ဗုဒၶာ သဗၺညဳေနာ ဧေတ၊ သေဗၺ ခီဏာသဝါ ဇိနာ။<br>
</p><p>
၁၄။ မဟာပဘာ မဟာေတဇာ၊ မဟာပညာ မဟဗၺလာ။<br>
မဟာကာ႐ုဏိကာ ဓီရာ၊ သေဗၺသာနံ သုခါဝဟာ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဒီပါ နာထာ ပတိ႒ာ စ၊ တာဏာ ေလဏာ စ ပါဏိနံ။<br>
ဂတီ ဗႏၶဴ မေဟႆာသာ၊ သရဏာ စ ဟိေတသိေနာ။<br>
</p><p>
၁၆။ သေဒဝကႆ ေလာကႆ၊ သေဗၺ ဧေတ ပရာယဏာ။<br>
ေတသာဟံ သိရသာ ပါေဒ၊ ဝႏၵာမိ ပုရိသုတၱေမ။<br>
</p><p>
၁၇။ ဝစသာ မနသာ ေစဝ၊ ဝႏၵာေမေတ တထာဂေတ။<br>
သယေန အာသေန ဌာေန၊ ဂမေန စာပိ သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၁၈။ သဒါ သုေခန ရကၡႏၲဳ၊ ဗုဒၶာ သႏၲိကရာ တုဝံ၊<br>
ေတဟိ တြံ ရကၡိေတာ သေႏၲာ။ မုေတၱာ သဗၺဘေယဟိ စ။<br>
</p><p>
၁၉။ သဗၺေရာဂါ ဝိနီမုေတၱာ၊ သဗၺသႏၲာပ ဝဇၨိေတာ။<br>
သဗၺေဝရ မတိကၠေႏၲာ၊ နိဗၺဳေတာ စ တုဝံ ဘဝ။<br>
</p><p>
၂၀။ ေတသံ သေစၥန သီေလန၊ ခႏၲိေမတၱာဗေလန စ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၁။ ပုရတၳိမသၼႎ ဒိသာဘာေဂ၊ သႏၲိ ဘူတာ မဟိဒၶိကာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၂။ ဒကၡိဏသၼႎ ဒိသာဘာေဂ၊ သႏၲိ ေဒဝါ မဟိဒၶိကာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၃။ ပစၧိမသၼႎ ဒိသာဘာေဂ၊ သႏၲိ နာဂါ မဟိဒၶိကာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၄။ ဥတၱရသၼႎ ဒိသာဘာေဂ၊ သႏၲိ ယကၡာ မဟိဒၶိကာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၅။ ပုရတၳိေမန ဓတရေ႒ာ၊ ဒကၡိေဏန ဝိ႐ူဠွေကာ။<br>
ပစၧိေမန ဝိ႐ူပေကၡာ၊ ကုေဝေရာ ဥတၱရံ ဒိသံ။<br>
</p><p>
၂၆။ စတၱာေရာ ေတ မဟာရာဇာ၊<br>
ေလာကပါလာ ယသႆိေနာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၇။ အာကာသ႒ာ စ ဘူမ႒ာ၊ ေဒဝါ နာဂါ မဟိဒၶိကာ။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၈။ ဣဒၶိမေႏၲာ စ ေယ ေဒဝါ၊ ဝသႏၲာ ဣဓ သာသေန။<br>
ေတပိ အေမွ ႏုရကၡႏၲဳ၊ အေရာေဂန သုေခန စ။<br>
</p><p>
၂၉။ သဗၺီတိေယာ ဝိဝဇၨႏၲဳ၊ ေသာေကာ ေရာေဂါ ဝိနႆတု။<br>
မာ ေတ ဘဝႏ႖ႏၲရာယာ၊ သုခီ ဒီဃာယုေကာ ဘဝ။<br>
အဘိဝါဒနသီလိႆ၊ နိစၥံ ဝုၯာပစာယိေနာ။<br>
စတၱာေရာ ဓမၼာ ဝၯႏၲိ၊ အာယု ဝေဏၰာ သုခံ ဗလံ။<br>
</p><p>
အာဋာနာဋိယသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အာဋာနာဋိယသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ဤသုတ္ကို မျပတ္ရြတ္ေပးလွ်င္ နတ္တို႔က လိုလားသည္၊ နတ္လိုက လူလို၊ လူလိုက ၿဂိဳဟ္မ၊ ကံဇာတာ ထလာေစႏိုင္သည္၊ စုန္းပေယာဂ၊ တေစၧ၊ ေျမဖုတ္ဘီလူး ပူးကပ္လွ်င္ ဤသုတ္ျဖင့္ ထုတ္ျပစ္ႏိုင္သည္၊ ပေယာဂ ခြာေဆးတစ္မ်ဳိးျဖစ္ေပသည္။ ဤသုတ္ကို ရြတ္ေပးလွ်င္ လူနာကို အပမမီွႏိုင္ေပ။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[အဂၤုလိမာလသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/InGuLiMarLa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>InGuLiMarLa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ပရိတၱံ ယံ ဘဏႏၲႆ၊ နိသိႏၷ႒ာနေဓာဝနံ။<br>
ဥဒကမၸိ ဝိနာေသတိ၊ သဗၺေမဝ ပရိႆယံ။<br>
</p><p>
၂။ ေသာတၳိနာ ဂဗ႓ဝု႒ာနံ၊ ယၪၥ သာေဓတိ တခၤေဏ။<br>
ေထရႆဂၤုလိမာလႆ၊ ေလာကနာေထန ဘာသိတံ။<br>
ကပၸ႒ာယႎ မဟာေတဇံ၊ ပရိတၱံ တံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၃။ ယေတာဟံ ဘဂိနိ အရိယာယ ဇာတိယာ ဇာေတာ၊<br>
နာဘိဇာနာမိ သၪၥိစၥ ပါဏံ၊ ဇီဝိတာ ေဝါေရာေပတာ၊<br>
ေတန သေစၥန ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု ေသာတၳိ ဂဗ႓ႆ။<br>
</p><p>
အဂၤုလိမာလသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အဂၤုလိမာလသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[မီးအဖြားရခက္ေနေသာ ကိုယ္ဝန္ေဆာင္ မိခင္ေလာင္းတို႔အား သားဖြားရလြယ္ ကူေစသည္။ ဤပရိတ္ေရကို တိုက္ေပးႏိုင္ သည္။ ဖြားခါနီးမွ ရြတ္ဖတ္သည္ထက္ ေန႔ေစ့ လေစ့ ဖြားခါနီးလာလွ်င္ မျပတ္ ရြတ္ဖတ္ေပးသင့္သည္။ တိရစၧာန္မမ်ား ေမြးဖြားရလြယ္ေအာင္လည္း ဤပရိတ္ျဖင့္ပင္ ကူညီႏိုင္ေပသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ေဗာဇၩဂၤသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/BawZin-Thoat.mp3</url>
			<fileName>BawZin-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သံသာေရ သံသရႏၲာနံ၊ သဗၺဒုကၡဝိနာသေန။<br>
သတၱ ဓေမၼ စ ေဗာဇၩေဂၤ၊ မာရေသနာပမဒၵေန။<br>
</p><p>
၂။ ဗုဇၩိတြာ ေယ စိေမ သတၱာ၊ တိဘဝါ မုတၱကုတၱမာ။<br>
အဇာတိ မဇရာ ဗ်ာဓႎ၊ အမတံ နိဗ႓ယံ ဂတာ။<br>
</p><p>
၃။ ဧဝမာဒိဂုဏူေပတံ၊ အေနကဂုဏသဂၤဟံ။<br>
ဩသဓၪၨ ဣမံ မႏၲံ၊ ေဗာဇၩဂၤၪၥ ဘဏာမေဟ။<br>
</p><p>
၄။ ေဗာဇၩေဂၤါ သတိသခၤါေတာ၊ ဓမၼာနံ ဝိစေယာ တထာ။<br>
ဝီရိယံ ပီတိ ပႆဒၶိ၊ ေဗာဇၩဂၤါ စ တထာ ပေရ။<br>
</p><p>
၅။ သမာဓု ေပကၡာ ေဗာဇၩဂၤါ၊ သေတၱ ေတ သဗၺဒႆိနာ။<br>
မုနိနာ သမၼဒကၡာတာ၊ ဘာဝိတာ ဗဟုလီကတာ။<br>
</p><p>
၆။ သံဝတၱႏၲိ အဘိညာယ၊ နိဗၺာနယ စ ေဗာဓိယာ။<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၇။ ဧကသၼႎ သမေယ နာေထာ၊ ေမာဂၢလႅာနၪၥ ကႆပံ။<br>
ဂိလာေန ဒုကၡိေတ ဒိသြာ၊ ေဗာဇၩေဂၤ သတၱ ေဒသယိ။<br>
</p><p>
၈။ ေတ စ တံ အဘိနႏၵိတြာ၊ ေရာဂါ မုစၥႎသု တခၤေဏ။<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၉။ ဧကဒါ ဓမၼရာဇာပိ၊ ေဂလေညနာဘိပီဠိေတာ။<br>
စုႏၵေတၳေရန တံေယဝ၊ ဘဏာေပတြာန သာဒရံ။<br>
</p><p>
၁၀။ သေမၼာဒိတြာန အာဗာဓာ၊ တမွာ ဝု႒ာသိ ဌာနေသာ။<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၁၁။ ပဟီနာ ေတ စ အာဗာဓာ၊ တိဏၰႏၷမၸိ မေဟသိနံ။<br>
မဂၢဟတာ ကိေလသာဝ၊ ပတၱာ ႏုပၸတၱိဓမၼတံ။<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
ေဗာဇၩဂၤသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ေဗာဇၩဂၤသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ေဗာဇၩင္သုတ္ေတာ္ကို ဆင္ျခင္ျခင္းအားျဖင့္ ကိေလသာ ေရာဂါဆိုးမ်ားကို သက္သာလာေစသည္၊ ေရာဂါ ေပ်ာက္ကင္းေစႏိုင္သည္၊ ကိေလသာကုေသာ ေဆး႐ံုမ်ားတြင္ အထူးအာ႐ံုျပဳသင့္သည္၊ ပင္ရင္း ေဗာဇၩင္သုတ္သံုးသုတ္ကို တြဲ၍ရြတ္လွ်င္ ပိုေကာင္းသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category01">
		<title><![CDATA[ပုဗၺဏွသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/PoteVanNa-Thoat.mp3</url>
			<fileName>PoteVanNa-Thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ယံ ဒုႏၷိမိတၱံ အဝမဂၤလၪၥ၊<br>
ေယာ စာ မနာေပါ သကုဏႆ သေဒၵာ။<br>
ပါပဂၢေဟာ ဒုႆုပိနံ အကႏၲံ၊ ဗုဒၶာႏုဘာေဝန ဝိနာသေမႏၲဳ။<br>
</p><p>
၂။ ယံ ဒုႏၷိမိတၱံ အဝမဂၤလၪၥ၊<br>
ေယာ စာ မနာေပါ သကုဏႆ သေဒၵာ။<br>
ပါပဂၢေဟာ ဒုႆုပိနံ အကႏၲံ၊ ဓမၼာႏုဘာေဝန ဝိနာသေမႏၲဳ။<br>
</p><p>
၃။ ယံ ဒုႏၷိမိတၱံ အဝမဂၤလၪၥ၊<br>
ေယာ စာ မနာေပါ သကုဏႆ သေဒၵာ။<br>
ပါပဂၢေဟာ ဒုႆုပိနံ အကႏၲံ၊ သံဃာႏုဘာေဝန ဝိနာသေမႏၲဳ။<br>
</p><p>
၄။ ဒုကၡပၸတၱာ စ နိဒၵဳကၡာ၊ ဘယပၸတၱာ စ နိဗ႓ယာ။<br>
ေသာကပၸတၱာ စ နိေႆာကာ၊ ေဟာႏၲဳ သေဗၺပိ ပါဏိေနာ။<br>
</p><p>
၅။ ဧတၱာဝတာ စ အေမွဟိ၊ သမ႓တံ ပုညသမၸဒံ။<br>
သေဗၺ ေဒဝါႏုေမာဒႏၲဳ၊ သဗၺသမၸတၱိ သိဒၶိယာ။<br>
</p><p>
၆။ ဒါနံ ဒဒႏၲဳ သဒၶာယ၊ သီလံ ရကၡႏၲဳ သဗၺဒါ။<br>
ဘာဝနာဘိရတာ ေဟာႏၲဳ၊ ဂစၧႏၲဳ ေဒဝတာဂတာ။<br>
</p><p>
၇။ သေဗၺ ဗုဒၶာ ဗလပၸတၱာ၊ ပေစၥကာနၪၥ ယံ ဗလံ။<br>
အရဟႏၲာနၪၥ ေတေဇန၊ ရကၡံ ဗႏၶာမိ သဗၺေသာ။<br>
</p><p>
၈။ ယံကိၪၥ ဝိတၱံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သေဂၢသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န ေနာ သမံ အတၳိ တထာဂေတန၊<br>
ဣဒမၸိ ဗုေဒၶ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၉။ ယံကိၪၥ ဝိတၱံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သေဂၢသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န ေနာ သမံ အတၳိ တထာဂေတန၊<br>
ဣဒမၸိ ဓေမၼ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၀။ ယံကိၪၥ ဝိတၱံ ဣဓ ဝါ ဟုရံ ဝါ၊<br>
သေဂၢသု ဝါ ယံ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
န ေနာ သမံ အတၳိ တထာဂေတန၊<br>
ဣဒမၸိ သံေဃ ရတနံ ပဏီတံ။<br>
ဧေတန သေစၥန သုဝတၳိ ေဟာတု။<br>
</p><p>
၁၁။ ဘဝတု သဗၺမဂၤလံ၊ ရကၡႏၲဳ သဗၺေဒဝတာ။<br>
သဗၺဗုဒၶာႏုဘာေဝန၊ သဒါ သုခီ ဘဝႏၲဳ ေတ။<br>
</p><p>
၁၂။ ဘဝတု သဗၺမဂၤလံ၊ ရကၡႏၲဳ သဗၺေဒဝတာ။<br>
သဗၺဓမၼာႏုဘာေဝန၊ သဒါ သုခီ ဘဝႏၲဳ ေတ။<br>
</p><p>
၁၃။ ဘဝတု သဗၺမဂၤလံ၊ ရကၡႏၲဳ သဗၺေဒဝတာ။<br>
သဗၺသံဃာႏုဘာေဝန၊ သဒါ သုခီ ဘဝႏၲဳ ေတ။<br>
</p><p>
၁၄။ မဟာကာ႐ုဏိေကာ နာေထာ၊ ဟိတာယ သဗၺပါဏိနံ။<br>
ပူေရတြာ ပါရမီ သဗၺာ၊ ပေတၱာ သေမၼာဓိမုတၱမံ။<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိ ေတ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
၁၅။ ဇယေႏၲာ ေဗာဓိယာ မူေလ၊ သက်ာနံ နႏၵိဝၯဳေနာ။<br>
ဧဝေမဝ ဇေယာ ေဟာတု၊ ဇယႆု ဇယမဂၤေလ။<br>
</p><p>
၁၆။ အပရာဇိတပလႅေကၤ၊ သီေသ ပုထုဝိ ပုကၡေလ။<br>
အဘိေသေက သဗၺဗုဒၶာနံ၊ အဂၢပၸေတၱာ ပေမာဒတိ။<br>
</p><p>
၁၇။ သုနကၡတၱံ သုမဂၤလံ၊ သုပၸဘာတံ သုဟု႒ိတံ။<br>
သုခေဏာ သုမုဟုေတၱာ စ၊ သုယိ႒ံ ျဗဟၼစာရိသု။<br>
</p><p>
၁၈။ ပဒကၡိဏံ ကာယကမၼံ၊ ဝါစာကမၼံ ပဒကၡိဏံ။<br>
ပဒကၡိဏံ မေနာကမၼံ၊ ပဏီဓိ ေတ ပဒကၡိေဏ။<br>
</p><p>
၁၉။ ပဒကၡိဏာနိ ကတြာန၊ လဘႏၲေတၳ ပဒကၡိေဏ။<br>
ေတ အတၳလဒၶာ သုခိတာ၊ ဝိ႐ုဠွာ ဗုဒၶသာသေန။<br>
အေရာဂါ သုခိတာ ေဟာထ၊ သဟ သဗၺဟိ ဉာတိဘိ။<br>
</p><p>
ပုဗၺဏွသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ပုဗၺဏွသုတ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္းအက်ဳိး]]></title>
			<body><![CDATA[ၿဂိဳလ္ဆိုး၊ နိမိတ္ဆိုး၊ အိပ္မက္ဆိုးတို႔ကို ကင္းေစႏိုင္သည္၊ ကံဇာတာနိမ့္ေနခိုက္ အထူးရြတ္ရန္သင့္သည္၊ လုပ္သမွ်လုပ္ငန္း အထစ္ထစ္ အေငါ့ေငါ့ျဖစ္ေနလွ်င္ ဤသုတ္ကို အထူးရြတ္သင့္သည္၊ အေရးႀကီးေသာ ကိစၥတစ္ခုခုကို ေအာင္ျမင္ ေအာင္ ေဆာင္ရြက္လိုေသာအခါ မလုပ္မီ ဤသုတ္ကို သရဇၥ်ယ္ပါ၊ မုခ်ေအာင္ ပါလိမ့္မည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category02">
		<title><![CDATA[ပ႒ာန္း အက်ဥ္း]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Pahtan_akyin.mp3</url>
			<fileName>Pahtan_akyin.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နေမာ တႆ ဘဂဝေတာ အရဟေတာ သမၼာသမၺဳဒၶႆ<br>
</p><p>
ေဟတုပစၥေယာ၊<br>
အကုသိုလ္ကင္း၍ ကုသိုလ္ႏွင့္ယွဥ္ တြဲရပါေစသား။<br>
</p><p>
အာရမၼဏပစၥေယာ၊<br>
မ်က္စိႏွင့္နားသည္ နိဗၺာန္သို႔မ်က္ ေမွာက္ျပဴရပါေစသား။<br>
</p><p>
အဓိပတိပစၥေယာ၊<br>
႐ုပ္၊ နာမ္ႏွစ္ပါးတို႔ကို ေစာင့္ေရွာက္ထိန္းသိမ္းႏိုင္ရပါေစသား။<br>
</p><p>
အနႏၲရပစၥေယာ၊<br>
မ်ားစြာေသာ ကုသိုလ္တရားတို႔ကို မ်က္ေမွာက္ျပဴရပါေစသား။<br>
</p><p>
သမနႏၲရပစၥေယာ၊<br>
႐ုပ္ႏွင့္နာမ္ အတူရိွေသာတရားတို႔ကို မ်က္ေမွာက္ျပဴရပါေစသား။<br>
</p><p>
သဟဇာတပစၥေယာ၊<br>
႐ုပ္,႐ုပ္ခ်င္း၊ နာမ္,နာမ္ခ်င္းထင္ ရွားစြာသိရပါေစသား။<br>
</p><p>
အညမညပစၥေယာ၊<br>
႐ုပ္မွနာမ္သို႔၊ နာမ္မွ႐ုပ္သို႔ေျပာင္း လဲ၍သိရပါေစသား။<br>
</p><p>
နိႆယပစၥေယာ၊<br>
႐ုပ္နာမ္ႏွစ္ပါးတို႔၏ တည္ေနရာကို သိရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဥပနိႆယပစၥေယာ၊<br>
ရတနာသံုးပါးကို ဦးထိပ္ထားရပါေစသား။<br>
</p><p>
ပုေရဇာတပစၥေယာ၊<br>
ေရွးကျဖစ္ေသာ အကုသိုလ္ကို ပယ္၍ကုသိုလ္ကိုမ်က္ေမွာက္ ျပဳရပါေစသား။<br>
</p><p>
ပစၧာဇာတပစၥေယာ၊<br>
ေနာက္မွျဖစ္ေသာ အကုသိုလ္ကို ပယ္၍ကုသိုလ္ကိုမ်က္ ေမွာက္ျပဳရပါေစသား။<br>
</p><p>
အာေသဝနပစၥေယာ၊<br>
လိုရာဆႏၵမရိွေအာင္ ျပည့္စံုရပါေစသား။<br>
</p><p>
ကမၼပစၥေယာ၊<br>
ကံသံုးပါးကို ထိန္းသိမ္းႏိုင္ရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဝိပါကပစၥေယာ၊<br>
ဝဋ္ေႂကြးသံုးသြယ္ကို ပယ္ဖ်က္ရပါေစသား။<br>
</p><p>
အာဟာရပစၥေယာ၊<br>
လိုရာဆႏၵကို ျပည့္စံုစြာ ေထာက္ပံ့ ႏိုင္ရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဣႃႏၵိယပစၥေယာ၊<br>
နာမ္႐ုပ္ကို ထိန္းသိမ္းတတ္ေသာ ပညာႏွင့္ျပည့္စံုရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဈာနပစၥေယာ၊<br>
သူေတာ္ေကာင္းတရား (၇) ပါး၊ ဉာဏ္စဥ္ (၅) ပါးႏွင့္ ျပည့္စံု ရပါေစသား။<br>
</p><p>
မဂၢပစၥေယာ၊<br>
ဘာဝနာ (၂) ပါးအေပါင္းကို အာ႐ံုျပဳ၍ အထြဋ္အထိပ္ ပညာကိုရ, ရပါေစသား။<br>
</p><p>
သမၸယုတၱပစၥေယာ၊<br>
သူေတာ္ေကာင္းတို႔ႏွင့္ေပါင္း၍ (၇) ျဖာေသာ တရားႏွင့္ ယွဥ္တြဲရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဝိပၸယုတၱပစၥေယာ၊<br>
သူယုတ္မာႏွင့္ေဝး၍ အကုသိုလ္ ကင္းရွင္းရပါေစသား။<br>
</p><p>
အတၳိပစၥေယာ၊<br>
သမုတိနယ္၏ အရိွကို ဟုတ္မွန္စြာ သိရပါေစသား။<br>
</p><p>
နတၳိပစၥေယာ၊<br>
ပရမတၱမရိွတရား၏ အသိကို မ်က္ ေမွာက္ျပဳရပါေစသား။<br>
</p><p>
ဝိဂတပစၥေယာ၊<br>
ေရွး၌ ပြင့္ၿပီးကုန္ေသာဘုရားတို႔ကို ရိွခိုးရပါေစသား။<br>
</p><p>
အဝိဂတပစၥေယာ။<br>
ပြင့္လတၱံ႕ေသာ ဘုရားတို႔ကိုရိွခိုးရပါေစသား။<br>
</p><p>
ပစၥယုေဒၵေႆ နိ႒ိေတာ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category02">
		<title><![CDATA[ပ႒ာန္း အက်ယ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://dhammadownload.com/MP3Library/Pa-Htan-Tayars/001-MingunSayadaw-PahtanAhMhoonParLiTaw.mp3</url>
			<fileName>001-MingunSayadaw-PahtanAhMhoonParLiTaw.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ေဟတုပစၥယ<br>
ေဟတုပစၥေယာတိ<br>
ေဟတူ ေဟတုသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ ေဟတုပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂။ အာရမၼဏပစၥယ<br>
အာရမၼဏပစၥေယာတိ<br>
႐ူပါယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
သဒၵါယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဂႏၶာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ၊ သဒၵါယတနံ၊ ဂႏၶာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ၊ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
သေဗၺ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ယံ ဓမၼံ အာရဗ <br>
ေယၻ ေယ ဓမၼာ ဥပၸဇၨႏၲိ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ၊<br>
ေတ ေတ ဓမၼာ ေတသံ ေတသံ ဓမၼာနံ<br>
အာရမၼဏပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၃။ အဓိပတိပစၥယ<br>
အဓိပတိပစၥေယာတိ<br>
ဆႏၵာဓိပတိ ဆႏၵသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ အဓိပတိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဝီရိယာဓိပတိ ဝီရိယသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ အဓိပတိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စိတၱာဓိပတိ စိတၱသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ အဓိပတိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဝီမံသာဓိပတိ ဝီမံသသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ အဓိပတိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ယံ ဓမၼံ ဂ႐ံု ကတြာ<br>
ေယ ေယ ဓမၼာ ဥပၸဇၨႏၲိ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ၊<br>
ေတ ေတ ဓမၼာ ေတသံ ေတသံ ဓမၼာနံ<br>
အဓိပတိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၄။ အနႏၲရပစၥယ<br>
အနႏၲရပစၥေယာတိ<br>
စကၡဳဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနဝိညာဏ ဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေယသံ ေယသံ ဓမၼာနံ အနႏၲရာ<br>
ေယ ေယ ဓမၼာ ဥပၸဇၨႏၲိ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ၊<br>
ေတ ေတ ဓမၼာ ေတသံ ေတသံ ဓမၼာနံ<br>
အနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၅။ သမနႏၲရပစၥယ<br>
သမနႏၲရပစၥေယာတိ<br>
စကၡဳဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယဝိညာဏဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဓာတု<br>
တံသမၸယုတၱကာ စ ဓမၼာ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေယသံ ေယသံ ဓမၼာနံ သမနႏၲရာ<br>
ေယ ေယ ဓမၼာ ဥပၸဇၨႏၲိ၊ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ၊<br>
ေတ ေတ ဓမၼာ ေတသံ ေတသံ ဓမၼာနံ<br>
သမနႏၲရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၆။ သဟဇာတပစၥယ<br>
သဟဇာတပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စတၱာေရာ မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဩကၠႏၲိကၡေဏ နာမ႐ူပံ အညမညံ<br>
သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ<br>
စိတၱသမု႒ာနာနံ ႐ူပါနံ သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါ႐ူပါနံ သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပိေနာ ဓမၼာ အ႐ူပီနံ ဓမၼာနံ ကိၪၥိ ကာေလ<br>
သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ၊<br>
ကိၪၥိ ကာေလ န သဟဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၇။ အညမညပစၥယ<br>
အညမညပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ<br>
အညမညပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စတၱာေရာ မဟာဘူတာ အညမညပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဩကၠႏၲိကၡေဏ နာမ႐ူပံ အညမညပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၈။ နိႆယပစၥယ<br>
နိႆယပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စတၱာေရာ မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဩကၠႏၲိကၡေဏ နာမ႐ူပံ အညမညံ<br>
နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ စိတၱသမု႒ာနာနံ ႐ူပါနံ<br>
နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါ႐ူပါနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စကၡာယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတာယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ႐ူပံ နိႆာယ<br>
မေနာဓာတု စ မေနာဝိညာဏဓာတု စ ဝတၱႏၲိ၊<br>
တံ ႐ူပံ မေနာဓာတုယာ စ မေနာဝိညာဏ ဓာတုယာ စ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ နိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၉။ ဥပနိႆယပစၥယ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယာတိ<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ ေကသၪၥိ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ ေကသၪၥိ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဥတုေဘာဇနမၸိ ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုဂၢေလာပိ ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသနာသနမၸိ ဥပနိႆယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၀။ ပုေရဇာတပစၥယ<br>
ပုေရဇာတပစၥေယာတိ<br>
စကၡာယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတာယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
သဒၵါယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဂႏၶာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ၊ သဒၵါယတနံ၊ ဂႏၶာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ၊ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ႐ူပံ နိႆာယ<br>
မေနာဓာတု စ မေနာဝိညာဏဓာတု စ ဝတၱႏၲိ၊<br>
တံ ႐ူပံ မေနာဓာတုယာ တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ<br>
ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မေနာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ကိၪၥိ ကာေလ<br>
ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ၊<br>
ကိၪၥိ ကာေလ န ပုေရဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၁။ ပစၧာဇာတပစၥယ<br>
ပစၧာဇာတပစၥေယာတိ<br>
ပစၧာဇာတာ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ<br>
ပုေရဇာတႆ ဣမႆ ကာယႆ<br>
ပစၧာဇာတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၂။ အာေသဝနပစၥယ<br>
အာေသဝနပစၥေယာတိ<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အာေသဝနပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ အကုသလာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ အကုသလာနံ ဓမၼာနံ<br>
အာေသဝနပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ပုရိမာ ပုရိမာ ကိရိယာဗ်ာကတာ ဓမၼာ<br>
ပစၧိမာနံ ပစၧိမာနံ ကိရိယာဗ်ာကတာနံ ဓမၼာနံ<br>
အာေသဝနပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၃။ ကမၼပစၥယ<br>
ကမၼပစၥေယာတိ္<br>
ကုသလာကုသလံ ကမၼံ ဝိပါကာနံ ခႏၶာနံ<br>
ကဋတၱာ စ ႐ူပါနံ ကမၼပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေစတနာ သမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ ကမၼပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၄။ ဝိပါကပစၥယ<br>
ဝိပါကပစၥေယာတိ<br>
ဝိပါကာ စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
ဝိပါက ပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၅။ အာဟာရပစၥယ<br>
အာဟာရပစၥေယာတိ<br>
ကဗဠီကာေရာ အာဟာေရာ ဣမႆ ကာယႆ<br>
အာဟာရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
အ႐ူပိေနာ အာဟာရာ သမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ အာဟာရပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၆။ ဣႃႏၵိယပစၥယ<br>
ဣႃႏၵိယပစၥေယာတိ<br>
စကၡဳႃႏၵိယံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတိႃႏၵိယံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနိႃႏၵိယံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝိွႃႏၵိယံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယိႃႏၵိယံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပဇီဝိတိႃႏၵိယံ ကဋတၱာ႐ူပါနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
အ႐ူပိေနာ ဣႃႏၵိယာ သမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ ဣႃႏၵိယပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၇။ ဈာနပစၥယ<br>
ဈာနပစၥေယာတိ<br>
ဈာနဂၤါနိ ဈာနသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ ဈာနပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၈။ မဂၢပစၥယ<br>
မဂၢပစၥေယာတိ<br>
မဂၢဂၤါနိ မဂၢသမၸယုတၱကာနံ ဓမၼာနံ<br>
တံသမု႒ာနာနၪၥ ႐ူပါနံ မဂၢပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၁၉။ သမၸယုတၱပစၥယ<br>
သမၸယုတၱပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
သမၸယုတၱပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂၀။ ဝိပၸယုတၱပစၥယ ဝိပၸယုတၱပစၥေယာတိ<br>
႐ူပိေနာ ဓမၼာ အ႐ူပီနံ ဓမၼာနံ ဝိပၸယုတၱပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
အ႐ူပိေနာ ဓမၼာ ႐ူပီနံ ဓမၼာနံ ဝိပၸယုတၱပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂၁။ အတၳိပစၥယ<br>
အတၳိပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
အတၱိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စတၱာေရာ မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
အတၱိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဩကၠႏၲိကၡေဏ နာမ႐ူပံ အညမညံ<br>
အတၱိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ စိတၱသမု႒ာနာနံ ႐ူပါနံ<br>
အတၱိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါ႐ူပါနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စကၡာယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတာယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
သဒၵါယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဂႏၶာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ၊ သဒၵါယတနံ၊ ဂႏၶာယတနံ၊ ရသာယတနံ၊<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ၊ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ႐ူပံ နိႆာယ<br>
မေနာဓာတု စ မေနာဝိညာဏဓာတု စ ဝတၱႏၲိ၊<br>
တံ ႐ူပံ မေနာဓာတုယာ စ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ စ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂၂။ နတၳိပစၥယ<br>
နတၳိပစၥေယာတိ<br>
သမနႏၲရနိ႐ုဒၶာ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ<br>
ပဋဳပၸႏၷာနံ စိတၱေစတသိကာနံ ဓမၼာနံ နတၳိပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂၃။ ဝိဂတပစၥယ<br>
ဝိဂတပစၥေယာတိ<br>
သမနႏၲရဝိဂတာ စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ<br>
ပဋဳပၸႏၷာနံ စိတၱေစတသိကာနံ ဓမၼာနံ<br>
ဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
၂၄။ အဝိဂတပစၥယ<br>
အဝိဂတပစၥေယာတိ<br>
စတၱာေရာ ခႏၶာ အ႐ူပိေနာ အညမညံ<br>
အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စတၱာေရာ မဟာဘူတာ အညမညံ<br>
အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဩကၠႏၲိကၡေဏ နာမ႐ူပံ အညမညံ<br>
အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စိတၱေစတသိကာ ဓမၼာ စိတၱသမု႒ာနာနံ ႐ူပါနံ<br>
အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
မဟာဘူတာ ဥပါဒါ႐ူပါနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
စကၡာယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေသာတာယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဃာနာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဇိဝွာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ကာယာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ စကၡဳဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
သဒၵါယတနံ ေသာတဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ဂႏၶာယတနံ ဃာနဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ရသာယတနံ ဇိဝွာဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ ကာယဝိညာဏဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
႐ူပါယတနံ သဒၵါယတနံ ဂႏၶာယတနံ ရသာယတနံ<br>
ေဖာ႒ဗၺာယတနံ မေနာဓာတုယာ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
ယံ ႐ူပံ နိႆာယ<br>
မေနာဓာတု စ မေနာဝိညာဏဓာတု စ ဝတၱႏၲိ၊<br>
တံ ႐ူပံ မေနာဓာတုယာ စ မေနာဝိညာဏဓာတုယာ စ<br>
တံသမၸယုတၱကာနၪၥ ဓမၼာနံ အဝိဂတပစၥေယန ပစၥေယာ။<br>
</p><p>
ပစၥယနိေဒၵေသာ နိ႒ိေသာ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[ဘုရား ဂုဏ္ေတာ္]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အရဟံ<br>
•    အရဟံ = လူနတ္ ျဗဟၼာတို႔၏ ပူေဇာ္အထူးကို ခံထိုက္ျခင္း။<br>
•    အရ ဟံ = ကိေလသာရန္သူတို႔ကို ပယ္သတ္ေတာ္ မူၿပီး ျဖစ္ျခင္း။<br>
•    အ ရဟံ = ဆိတ္ကြယ္ရာ၌ပင္ မေကာင္းမႈ မျပဳျခင္း။<br>
</p><p>
၂။ သမၼာသမၺဳေဒၶာ<br>
အလံုးစံုေသာတရားတို႔ကို ဆရာမရိွပါဘဲ ပါရမီစြမ္းအား ျဖင့္သိျခင္း။<br>
</p><p>
၃။ ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ<br>
အသိဥာဏ္ (ဝိဇၨာ)၊ အက်င့္တရား (စရဏ) တို႔ႏွင့္ ျပည့္စံုျခင္း။<br>
</p><p>
၄။ သုဂေတာ<br>
ေကာင္းျမတ္ေသာစကား (သီလ၊ သမာဓိ၊ ပညာ) ကိုသာေျပာျခင္း (ေကာင္းေသာလာျခင္း၊ သြားျခင္း)<br>
</p><p>
၅။ ေလာကဝိဒူ<br>
ေလာကႀကီးသံုးပါးကို သိျခင္း။(သတၱ၊ ဩကာသ၊ သခၤါရ)<br>
</p><p>
၆။ အႏုတၱေရာ ပုရိသဒမၼသာရထိ<br>
႐ိုင္းစိုင္းေသာ တိရိစၧာန္၊ လူ၊ နတ္တို႔ကို ယဥ္ေက်း သိမ္ေမြ႕ေအာင္ ဆံုးမျခင္း။<br>
</p><p>
၇။ သတၳာေဒဝ မႏုႆာနံ<br>
လူ နတ္ ျဗဟၼာ သတၱဝါ အားလံုးတို႔၏ ဆရာျဖစ္ျခင္း။<br>
</p><p>
၈။ ဗုေဒၶာ<br>
အမွန္ (သစၥာ) တရားေလးပါးကို သိျခင္း၊ ေဟာၾကား ျပသျခင္း။<br>
</p><p>
၉။ ဘဂဝါ<br>
ဘုန္းေတာ္ (၆) ပါးႏွင့္ျပည့္စံုျခင္း။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[တရား ဂုဏ္ေတာ္]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သြာကၡာေတာ ဘဂဝတာ ဓေမၼာ<br>
ဘုရားကိုယ္တိုင္ ေဟာျခင္း။<br>
</p><p>
၂။ သႏၵိ႒ိေကာ<br>
က်င့္ႀကံသူအတြက္ မ်က္ေမွာက္ ဘဝ၌ပင္ ကိုယ္တိုင္ ႐ႈျမင္ႏိုင္ျခင္း။<br>
</p><p>
၃။ အကာလိေကာ<br>
႐ႈပြားသူအတြက္ မဂ္ၿပီးလွ်င္ ဖိုလ္ အခ်ိန္မဆိုင္းဘဲျဖစ္ျခင္း။<br>
</p><p>
၄။ ဧဟိပႆိေကာ<br>
တရားႏွင့္ပတ္သက္ၿပီး ရဲရဲဝံ့ဝံ့ ဖိတ္ေခၚရဲျခင္း။<br>
</p><p>
၅။ ဩပေနယ်ိေကာ<br>
မိမိသႏၲာန္၌ အစဥ္ကပ္၍ ေဆာင္ထားသင့္ျခင္း။<br>
</p><p>
၆။ ပစၥတၱံ ေဝဒိတေဗၺာ ဝိညဴဟိ<br>
မဂ္၊ ဖိုလ္၊ နိဗၺာန္ ဓမၼရသကိုလက္ေတြ႕ခံစားႏိုင္ျခင္း။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[သံဃာ့ ဂုဏ္ေတာ္]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ သုပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ<br>
ေကာင္းေသာအက်င့္ရိွျခင္း။<br>
</p><p>
၂။ ဥဇုပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ<br>
ေျဖာင့္မတ္စြာက်င့္ႀကံျခင္း။<br>
</p><p>
၃။ ဉာယပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ<br>
နိဗၺာန္ေရာက္ေရးက်င့္ျခင္း။<br>
</p><p>
၄။ သာမီစိပၸဋိပေႏၷာ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ<br>
ေလာကုတၱရာတရားနဲ႔ အညီက်င့္ျခင္း။<br>
ယဒိဒံ စတၱာရိ ပုရိသယုဂါနိ အ႒ပုရိသ ပုဂၢလာ၊<br>
ဧသ ဘဂဝေတာ သာဝကသံေဃာ...<br>
ဤျမတ္စြာဘုရား၏ တပည့္သား အရိယာရွစ္ေဖာ္ သံဃာေတာ္တို႔သည္...<br>
</p><p>
၅။ အာဟုေနေယ်ာ<br>
အေဝးကသယ္ေဆာင္လာသည့္ ပစၥည္းကိုပင္ ခံယူထိုက္ျခင္း။<br>
</p><p>
၆။ ပါဟုေနေယ်ာ<br>
ဧည့္သည္အတြက္ အထူးစီမံ ထားသည့္ ပစၥည္းကိုပင္ အလႉခံထိုက္ျခင္း။<br>
</p><p>
၇။ ဒကၡိေဏေယ်ာ<br>
ျမင့္ျမတ္ေသာအလႉကို ခံထိုက္ျခင္း။<br>
</p><p>
၈။ အၪၨလိကရဏီေယ်ာ<br>
လက္အုပ္ခ်ီမိုး ရိွခိုးျခင္းကို ခံထိုက္ျခင္း။<br>
</p><p>
၉။ အႏုတၱရံ ပုညေကၡတၱံ ေလာကႆ<br>
သတၱဝါအေပါင္းတို႔၏ ဒါနမ်ဳိးေစ့ စိုက္ပ်ဳိးရာ လယ္ေျမ ေကာင္းျဖစ္ျခင္း။<p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category03">
		<title><![CDATA[ရွစ္ပါး သီလ]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>ရွစ္ပါးသီလေတာင္းျခင္း<br>
အဟံ ဘေႏၲ တိသရေဏန သဟ အ႒ဂၤသမႏၷာဂတံ<br>
ဥေပါသထ သီလံ ဓမၼံ ယာစာမိ၊ အႏုဂၢဟံ ကတြာ<br>
သီလံ ေဒထ ေမ ဘေႏၲ။<br>
(ဒုတိယမၸိ၊ တတိယမၸိ)<br>
</p><p>
ယမဟံ ဝဒါမိ တံ ဝေဒထ။ အာမ ဘေႏၲပါ၏ ဘုရား။<br>
</p><p>
ဘုရား ရိွခိုးျခင္း<br>
နေမာ တႆ ဘဂဝေတာ အရဟေတာ သမၼာသဗၼဳဒၶႆ<br>
(သံုးႀကိမ္)<br>
</p><p>
သရဏဂံု ေဆာက္တည္ျခင္း<br>
ဗုဒၶံ သရဏံ ဂစၧာမိ၊<br>
ဓမၼံ သရဏံ ဂစၧာမိ၊<br>
သံဃံ သရဏံ ဂစၧာမိ၊<br>
(ဒုတိယမၸိ၊ တတိယမၸိ)<br>
</p><p>
သံဃာ - တိသရဏဂမနံ ပရိပုဏၰံ။<br>
လူ - အာမ ဘေႏၲ ပါ အရွင္ဘုရား။<br>
</p><p>
ရွစ္ပါးသီလ ေဆာက္တည္ျခင္း<br>
</p><p>
၁။ ပါဏာတိပါတာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဓိယာမိ၊<br>
သူ႕အသက္ သတ္ျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၂။ အဒိႏၷာဒါနာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ။<br>
သူတစ္ပါး ပစၥည္း ခိုးယူျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၃။ အျဗဟၼစရိယာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
မျမတ္ေသာ ေမထုန္အက်င့္ကို က်င့္ျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၄။ မုသာဝါဒါ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
လိမ္ညာ ေျပာဆိုျခင္းမွ ေရွာင္ၾကည္ပါ၏။<br>
</p><p>
၅။ သုရာ ေမရယ မဇၨပမာဒ႒ာနာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
ေသရည္ အရက္ေသာက္ျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၆။ ဝိကာလ ေဘာဇနာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
ေန႔လြဲ ညစာ စားျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၇။ နစၥ ဂီတ ဝါဒိတ ဝိသုက ဒႆန မာလာဂႏၵ<br>
ဝိေလပန ဓာရဏ မ႑န ဝိဘူသန႒ာနာ<br>
ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ။<br>
ကျခင္း သီဆိုျခင္း တီးမႈတ္ျခင္း ပြဲလမ္းသဘင္ၾကည့္႐ႈျခင္း<br>
ပန္နံသာ နံသာေျပာင္းကို လိမ္းက်ံျခင္း မွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
၈။ ဥစၥာသယန မဟာသယနာ ေဝရမဏိ သိကၡာပဒံ သမာဒိယာမိ၊<br>
ျမင့္ေသာေနရာ ျမတ္ေသာေနရာ၌ ထိုင္ျခင္း ေနျခင္းမွ ေရွာင္ၾကဥ္ပါ၏။<br>
</p><p>
သံဃာ - တိသရေဏန သဟ ပၪၥသီလံ ဓမၼံ သာဓုကံ<br>
ကတြာ အပၸမာေဒန သမၸာေဒထ။<br>
</p><p>
လူ - အာမ ဘေႏၲ ပါ အရွင္ဘုရား။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category04">
		<title><![CDATA[ဂုဏ္ေတာ္ကြန္ခ်ာ]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/GonTawKonChar.mp3</url>
			<fileName>GonTawKonChar.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ<br>
အရဟံ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
အရဟႏၲံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
အရဟႏၲံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပထေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ။<br>
</p><p>
၂။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သမၼာသမၺဳေဒၶာ<br>
သမၼာသမၺဳေဒၶာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သမၼာသမၺဳဒၶံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သမၼာသမၺဳဒၶံ သိရသာ နမာမိ<br>
ဒုတိေယာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သမၼာသမၺဳေဒၶာ။<br>
</p><p>
၃။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇၨာစရဏ သမၸေႏၷာ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸႏၷံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸႏၷံ သိရသာ နမာမိ<br>
တတိေယာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ။<br>
</p><p>
၄။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂေတာ<br>
သုဂေတာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သုဂတံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သုဂတံ သိရသာ နမာမိ<br>
စတုေတၳာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂေတာ။<br>
</p><p>
၅။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ေလာကဝိဒူ<br>
ေလာကဝိဒူ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ေလာကဝိဒံု သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ေလာကဝိဒံု သိရသာ နမာမိ<br>
ပၪၥေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ေလာကဝိဒူ။<br>
</p><p>
၆။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ<br>
အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
အႏုတၱရံ ပုရိသဒမၼသာရထိ  သံရဏံ ဂစၧာမိ<br>
အႏုတၱရံ ပုရိသဒမၼသာရထိ  သႎရသာ နမာမိ<br>
ဆ႒ေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ။<br>
</p><p>
၇။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သတၱာေဒဝမႏုသာနံ<br>
သတၱာေဒဝမႏုသာနံ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သတၱာရံ ေဒဝမႏုသာနံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သတၱာရံ ေဒဝမႏုသာနံ သိရသာ နမာမိ<br>
သတၱေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သတၱာေဒဝမႏုသာနံ။<br>
</p><p>
၈။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုေဒၶာ<br>
ဗုေဒၶာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဗုဒၶံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဗုဒၶံ သိရသာ နမာမိ<br>
အ႒ေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုေဒၶာ။<br>
</p><p>
၉။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝါ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝႏၲံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဘဂဝႏၲံ သိရသာ နမာမိ<br>
နဝေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ။<br>
</p><p>
၁၀။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ေလာကဝိဒူ<br>
ေလာကဝိဒူ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ေလာကဝိဒံု သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ေလာကဝိဒံု သိရသာ နမာမိ<br>
ပၪၥေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ေလာကဝိဒူ။<br>
</p><p>
၁၁။ ေသာဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂေတာ<br>
သုဂေတာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သုဂတံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သုဂတံ သိရသာ နမာမိ<br>
စတုေတၳာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သုဂေတာ။<br>
</p><p>
၁၂။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ<br>
အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
အႏုတၱရံ ပုရိသဒမၼသာရထိ  သံရဏံ ဂစၧာမိ<br>
အႏုတၱရံ ပုရိသဒမၼသာရထိ  သႎရသာ နမာမိ<br>
ဆ႒ေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အႏုတၱေရာပုရိသဒမၼသာရထိ။<br>
</p><p>
၁၃။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸႏၷံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဝိဇၨာစရဏသမၸႏၷံ သိရသာ နမာမိ<br>
တတိေယာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဝိဇၨာစရဏသမၸေႏၷာ။<br>
</p><p>
၁၄။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သတၱာေဒဝမႏုသာနံ<br>
သတၱာေဒဝမႏုသာနံ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သတၱာရံ ေဒဝမႏုသာနံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သတၱာရံ ေဒဝမႏုသာနံ သိရသာ နမာမိ<br>
သတၱေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သတၱာေဒဝမႏုသာနံ။<br>
</p><p>
၁၅။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သမၼာသမၺဳေဒၶာ<br>
သမၼာသမၺဳေဒၶာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
သမၼာသမၺဳဒၶံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
သမၼာသမၺဳဒၶံ သိရသာ နမာမိ<br>
ဒုတိေယာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ သမၼာသမၺဳေဒၶာ။<br>
</p><p>
၁၆။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုေဒၶာ<br>
ဗုေဒၶာ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဗုဒၶံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဗုဒၶံ သိရသာ နမာမိ<br>
အ႒ေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဗုေဒၶာ။<br>
</p><p>
၁၇။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ<br>
အရဟံ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
အရဟႏၲံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
အရဟႏၲံ သိရသာ နမာမိ<br>
ပထေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ အရဟံ။<br>
</p><p>
၁၈။ ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝါ ဝတ ေသာ ဘဂဝါ<br>
ဘဂဝႏၲံ သရဏံ ဂစၧာမိ<br>
ဘဂဝႏၲံ သိရသာ နမာမိ<br>
နဝေမာ ဝဇီရပါကာေရာ<br>
ေသာ ဘဂဝါ ဣတိပိ ဘဂဝါ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category05">
		<title><![CDATA[ဓာရဏပရိတ္ေတာ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/DaYaNa-Payate.mp3</url>
			<fileName>DaYaNa-Payate.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နေမာတႆ ဘဂဝေတာ အရဟေတာ သမၼာသမၺဳဒၶႆ<br>
</p><p>
၁။ ဗုဒၶာနံ ဇီဝိတႆ<br>
န သကၠာ ေကနစိ အႏၲရာေယာ ကာတံု၊ တထာ ေမ ေဟာတု<br>
</p><p>
၂။ အတီတံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ အပၸဋိဟတံ ဥာဏံ၊<br>
အနာဂတံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ အပၸဋိဟတံ ဥာဏံ<br>
ပစၥဳပၸႏၷံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ အပၸဋိဟတံ ဥာဏံ<br>
</p><p>
၃။ ဣေမဟိ တီဟိ ဓေမၼဟိ သမႏၷာဂတႆ<br>
ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ<br>
သဗၺံ ကာယကမၼံ ဥာဏပုဗၺဂၤမံ ဥာဏာႏုပရိဝတၱံ၊<br>
သဗၺံ ဝစီကမၼံ ဥာဏပုဗၺဂၤမံ ဥာဏာႏုပရိဝတၱံ၊<br>
သဗၺံ မေနာကမၼံ ဥာဏ ပုဗၺဂၤမံ ဥာဏာႏုပရိဝတၱံ<br>
</p><p>
၄။ ဣေမဟိ ဆဟိ ဓေမၼဟိ သမႏၷာဂတႆ<br>
ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ<br>
နတၳိ ဆႏၵႆ ဟာနိ၊ နတၳိ ဓမၼေဒသနာယ ဟာနိ၊<br>
နတၳိ ဝီရိယႆ ဟာနိ၊ နတၳိ ဝိပႆနာယ ဟာနိ၊<br>
နတၳိ သမာဓိႆ ဟာနိ၊ နတၳိ ဝိမုတၱိယာ ဟာနိ။<br>
</p><p>
၅။ ဣေမဟိ ဒြာဒသဟိ ဓေမၼဟိ သမႏၷာဂတႆ<br>
ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ<br>
နတၳိ ဒဝါ၊ နတၳိ ရဝါ၊ နတၳိ အပၹဳဋံ၊ နတၳိ ေဝဂါယိတတၱံ<br>
နတၳိ အဗ်ာဝဋမေနာ၊ နတၳိ အပၸဋိသခၤါႏုေပကၡာ။<br>
ဣေမဟိ အ႒ာရသဟိ ဓေမၼဟိ သမႏၷာဂတႆ<br>
ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ နေမာ သတၱာနံ သမၼာသမၺဳဒၶာနံ။<br>
</p><p>
၆။ နတၳိ တထာဂတႆ ကာယဒုစၥရိတံ၊<br>
နတၳိ တထာဂတႆ ဝစီ ဒုစၥရိတံ၊<br>
နတၳိ တထာဂတႆ မေနာ ဒုစၥရိတံ၊<br>
နတၳိ အတီတံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ ပဋိဟတံ ဥာဏံ၊<br>
နတၳိ အနာဂတံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ ပဋိဟတံ ဥာဏံ၊<br>
နတၳိ ပစၥဳပၸႏၷံေသ ဗုဒၶႆ ဘဂဝေတာ ပဋိဟတံ ဥာဏံ၊<br>
နတၳိ သဗၺံ ကာယကမၼံ ဥာဏာပုဗၺဂၤမံ ဥာဏံ နာႏုပရိဝတၱံ၊<br>
နတၳိ သဗၺံ ဝစီကမၼံ ဥာဏာပုဗၺဂၤမံ ဥာဏံ နာႏုပရိဝတၱံ၊<br>
နတၳိ သဗၺံ မေနာကမၼံ ဥာဏာပုဗၺဂၤမံ ဥာဏံ နာႏုပရိဝတၱံ၊<br>
ဣမံ ဓာရဏံ အမိတံ အသမံ သဗၺသတၱာနံ တာဏံ ေလဏံ<br>
သံသာရဘယဘီတာနံ အဂၢံ မဟာေတဇံ<br>
</p><p>
၇။ ဣမံ အာနႏၵ ဓာရဏပရိတၱံ ဓာေရဟိ ဝါေစဟိ ပရိပုစၧာဟိ၊<br>
တႆ ကာေယ ဝိသံ န ကေမယ်၊<br>
ဥဒေကန လေဂၢယ်၊ အဂၢိ န ဍေဟယ်၊<br>
နာနာဘယဝိေကာ၊ န ဧကာဟာရေကာ၊<br>
န ဒိြဟာရေကာ၊ န တိဟာရေကာ၊<br>
န စတုဟာရေကာ၊ န ဥမၼတၱကံ၊ န မူဠွကံ၊<br>
မႏုေႆဟိ အမႏုေႆဟိ န ဟႎသကာ။<br>
</p><p>
၈။ တံ ဓာရဏပရိတၱံ ယထာ ကတမံ ဇာေလာ<br>
မဟာဇာေလာ၊ ဇာလိေတၱ မဟာဇာလိေတၱ၊<br>
ပုေဂၢ မဟာပုေဂၢ၊ သမၸေတၱ မဟာသမၸေတၱ၊<br>
ဘူတဂၤမိွ တမဂၤလံ။<br>
ဣမံ ေခါ ပနာနႏၵ ဓာရဏပရိတၱံ<br>
သတၱသတၱတိသမၼာသမၺဳဒၶေကာဋီဟိ ဘာသိတံ၊<br>
ဝေတၱ အဝေတၱ၊ ဂႏၶေဝ အဂႏၶေဝ၊<br>
ေနာေမ အေနာေမ၊ ေသေဝ အေသေဝ၊<br>
ကာေယ အကာေယ၊ ဓာရေဏ အဓာရေဏ၊<br>
ဣလႅိ မိလႅိ၊ တိလႅိ မိလႅိ၊<br>
ေယာ႐ုေကၡ မဟာေယာ႐ုေကၡ၊ ဘူတဂၤမိွ တမဂၤလံ။<br>
</p><p>
၉။ ဣမံ ေခါ ပနာနႏၵ ဓာရဏပရိတၱံ၊ နဝနဝုတိယာ<br>
သမၼာသမၺဳဒၶေကာဋီဟိ ဘာသိတံ။<br>
ဒိ႒ိလာ ဒ႑ိလာ၊<br>
မႏၲိလာ ေရာဂိလာ၊ ခရလာ ဒုဗ႓ိလာ၊<br>
ဧေတန သစၥဝေဇၨန၊ ေသာတၳိေမ ေဟာတု သဗၺဒါ။<br>
</p><p>
ဓာရဏပရိတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[ဓာရဏပရိတ္ေတာ္ ရြတ္ဖတ္ျခင္း၏အက်ဳိးေက်းဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[ဓာရဏပရိတ္ေတာ္ကို ရြတ္ဖတ္ပူေဇာ္ျခင္းအားျဖင့္ အ-ကာလ မရဏမွ လြတ္ေျမာက္ႏိုင္ ေပသည္။ အ-ကာလ မရဏေဘး ဆိုသည္မွာ သူတစ္ပါးတို႔၏ လံု႔လပေရာဂ ေၾကာင့္ ေသေၾကပ်က္ဆီး ရျခင္းကို ဆိုလိုပါသည္။ ဓာရဏပရိတ္ေတာ္ကို ရြတ္ဖတ္ပူေဇာ္ျခင္း အားျဖင့္ အႏၲရယ္အသြယ္သြယ္တို႔မွ ကင္းေပ်ာက္၍ ကုသိုလ္တရားလည္း တိုးပြားႏိုင္ပါေၾကာင္း ပူေဇာ္သူအေပါင္းတို႔အား ေမတၱာေရွ႕ထား ေျပာၾကားရပါသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[ဓမၶစၾကာ]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Dhammasatkyar.mp3</url>
			<fileName>Dhammasatkyar.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>နေမာ တႆ ဘဂဝေတာ အရဟေတာ သမၼာသမၺဳဒၶႆ။<br>
</p><p>
( ဓမၼစၾကာအမႊန္း )<br>
(က) ဘိကၡဴနံ ပၪၥဝဂၢီနံ၊ ဣသိပတနနာမေက။<br>
မိဂဒါေယ ဓမၼဝရံ၊ ယံ တံ နိဗၺာနပါပကံ။<br>
</p><p>
(ခ) သဟမၸတိနာမေကန၊ မဟာျဗေဟၼန ယာစိေတာ။<br>
စတုသစၥံ ပကာေသေႏၲာ၊ ေလာကနာေထာ အေဒသယိ။<br>
</p><p>
(ဂ) နႏၵိတံ သဗၺေဒေဝဟိ၊ သဗၺသမၸတၱိသာဓကံ။<br>
သဗၺေလာကဟိတတၳာယ၊ ဓမၼစကၠံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
၁။ ဓမၼစၾကာနိဒါန္း<br>
ဧဝံ ေမ သုတံ ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ ဗာရာဏသိယံ ဝိဟရတိ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ။<br>
တၾတ ေခါ ဘဂဝါ ပၪၥဝဂၢိေယ ဘိကၡဴ အာမေႏၲသိ။<br>
</p><p>
၂။ အယုတ္တရား ႏွစ္ပါး(မမီွဝဲသင့္ေသာ အဖို႔အစြန္း ၂-ပါး)<br>
ေဒြ ေမ ဘိကၡေဝ အႏၲာ ပဗၺဇိေတန န ေသဝိတဗၺာ။<br>
ကတေမ ေဒြ၊<br>
ေယာ စာယံ ကာေမသု ကာမသုခလႅိကာႏုေယာေဂါ<br>
ဟီေနာ ဂါေမၼာ ေပါထုဇၨနိေကာ<br>
အနရိေယာ အနတၱ သံဟိေတာ။<br>
ေယာ စာယံ အတၱကိလမထာႏုေယာေဂါ<br>
ဒုေကၡာ အနရိေယာ အနတၱသံဟိေတာ။<br>
</p><p>
၃။ အလယ္အလတ္အက်င့္တရား<br>
ဧေတ ေခါ ဘိကၡေဝ ဥေဘာ အေႏၲ အႏုပဂမၼ မဇၩိမာ ပဋိပဒါ<br>
တထာဂေတန အဘိသမၺဳဒၶာ စကၡဳကရဏီ ဉာဏကရဏီ<br>
ဥပသမာယ အဘိညာယ သေမၺာဓာယ နိဗၺာနာယ သံဝတၱတိ။<br>
ကတမာ စ သာ ဘိကၡေဝ<br>
မဇၩိမာ ပဋိပဒါ တထာဂေတန အဘိသမၺဳဒၶာ<br>
စကၡဳကရဏီ ဉာဏကရဏီ ဥပသမာယ အဘိညာယ<br>
သေမၺာဓာယ နိဗၺာနာယ သံဝတၱတိ။<br>
အယေမဝ အရိေယာ အ႒ဂႋေကာ မေဂၢာ။<br>
ေသယ်ထိဒံ- သမၼာဒိ႒ိ သမၼာသကၤေပၸာ<br>
သမၼာဝါစာ သမၼာကမၼေႏၲာ သမၼာအာဇီေဝါ<br>
သမၼာဝါယာေမာ သမၼာသတိ သမၼာသမာဓိ။<br>
အယံ ေခါ သာ ဘိကၡေဝ<br>
မဇၩိမာ ပဋိပဒါ တထာဂေတန အဘိသမၺဳဒၶာ<br>
စကၡဳကရဏီ ဉာဏကရဏီ ဥပသမာယ အဘိညာယ<br>
သေမၺာဓာယ နိဗၺာနာယ သံဝတၱတိ။<br>
</p><p>
၄။ ဒုကၡသစၥာ<br>
ဣဒံ ေခါ ပန ဘိကၡေဝ ဒုကၡံ အရိယသစၥံ၊<br>
ဇာတိပိ ဒုကၡာ၊ ဇရာပိ ဒုကၡာ၊ ဗ်ာဓိပိ ဒုေကၡာ၊ မရဏမၸိ ဒုကၡံ၊<br>
အပၸိေယဟိ သမၸေယာေဂါ ဒုေကၡာ၊<br>
ပိေယဟိ ဝိပၸေယာေဂါ ဒုေကၡာ၊<br>
ယမၸိစၧံ န လဘတိ၊ တမၸိ ဒုကၡံ၊<br>
သံခိေတၱန ပၪၥဳပါဒါနကၡႏၶာ ဒုကၡာ။<br>
</p><p>
၅။ သမုဒယသစၥာ<br>
ဣဒံ ေခါ ပန ဘိကၡေဝ ဒုကၡသမုဒယံ အရိယသစၥံ၊<br>
ယာယံ တဏွာ ေပါေနာဗ႓ဝိကာ<br>
နႏၵီရာဂသဟဂတာ တၾတတၾတာဘိနႏၵိနီ။<br>
ေသယ်ထိဒံ- ကာမတဏွာ ဘဝတဏွာ ဝိဘဝတဏွာ။<br>
</p><p>
၆။ နိေရာဓသစၥာ<br>
ဣဒံ ေခါ ပန ဘိကၡေဝ ဒုကၡနိေရာဓံ အရိယသစၥံ၊<br>
ေယာ တႆာေယဝ တဏွာယ<br>
အေသသဝိရာဂနိေရာေဓာ စာေဂါ<br>
ပဋိနိႆေဂၢာ မုတၱိ အနာလေယာ။<br>
</p><p>
၇။ မဂၢသစၥာ<br>
ဣဒံ ေခါ ပန ဘိကၡေဝ<br>
ဒုကၡနိေရာဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ အရိယသစၥံ၊<br>
အယေမဝ အရိေယာ အ႒ဂႋေကာ မေဂၢာ။<br>
ေသယ်ထိဒံ- သမၼာဒိ႒ိ သမၼာသကၤေပၸာ<br>
သမၼာဝါစာ သမၼာကမၼေႏၲာ သမၼာအာဇီေဝါ<br>
သမၼာဝါယာေမာ သမၼာသတိ သမၼာသမာဓိ။<br>
</p><p>
၈။ ဒုကၡသစၥာ၌ သစၥဉာဏ္<br>
’ဣဒံ ဒုကၡံ အရိယသစၥ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၉။ ဒုကၡသစၥာ၌ ကိစၥဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡံ အရိယသစၥံ ပရိေညယ်’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၀။ ဒုကၡသစၥာ၌ ကတဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡံ အရိယသစၥံ ပရိညာတ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၁။ သမုဒယသစၥာ၌ သစၥဉာဏ္<br>
’ဣဒံ ဒုကၡသမုဒယံ အရိယသစၥ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၂။ သမုဒယသစၥာ၌ ကိစၥဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡသမုဒယံ အရိယသစၥံ<br>
ပဟာတဗၺ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၃။ သမုဒယသစၥာ၌ ကတဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡသမုဒယံ အရိယသစၥံ<br>
ပဟီန’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၄။ နိေရာဓသစၥာ၌ သစၥဉာဏ္<br>
’ဣဒံ ဒုကၡနိေရာဓံ အရိယသစၥ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၅။ နိေရာဓသစၥာ၌ ကိစၥဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡနိေရာဓံ အရိယသစၥံ<br>
သစၧိကာတဗၺ’ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၆။ နိေရာဓသစၥာ၌ ကတဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡနိေရာဓံ အရိယသစၥံ<br>
သစၧိကတ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၇။ မဂၢသစၥာ၌ သစၥဉာဏ္<br>
’ဣဒံ ဒုကၡနိေရာဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ အရိယသစၥ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၈။ မဂၢသစၥာ၌ ကိစၥဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡနိေရာဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ<br>
အရိယသစၥံ ဘာေဝတဗၺ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၁၉။ မဂၢသစၥာ၌ ကတဉာဏ္<br>
’တံ ေခါ ပနိဒံ ဒုကၡနိေရာဓဂါမိနီ ပဋိပဒါ<br>
အရိယသစၥံ ဘာဝိတ’ ႏၲိ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ပုေဗၺ အနႏုႆုေတသု ဓေမၼသု စကၡံဳ ဥဒပါဒိ၊ ဉာဏံ ဥဒပါဒိ၊<br>
ပညာ ဥဒပါဒိ၊ ဝိဇၨာ ဥဒပါဒိ၊ အာေလာေကာ ဥဒပါဒိ။<br>
</p><p>
၂၀။ ေရွးကဘုရားျဖစ္ေၾကာင္း ဝန္မခံခဲ့ပံု<br>
ယာဝကီဝၪၥ ေမ ဘိကၡေဝ ဣေမသု စတူသု အရိယသေစၥသု<br>
ဧဝံ တိပရိဝ႗ံ ဒြာဒသာကာရံ<br>
ယထာဘူတံ ဉာဏဒႆနံ န သုဝိသုဒၶံ အေဟာသိ။<br>
ေနဝ တာဝါဟံ ဘိကၡေဝ သေဒဝေက ေလာေက<br>
သမာရေက သျဗဟၼေက<br>
သႆမဏျဗာဟၼဏိယာ ပဇာယ သေဒဝမႏုႆာယ<br>
’အႏုတၱရံ သမၼာသေမၺာဓႎ အဘိသမၺဳေဒၶာ’ တိ ပစၥညာသႎ။<br>
</p><p>
၂၁။ ယခုမွ ဘုရားျဖစ္ေၾကာင္း ဝန္ခံပံု<br>
ယေတာ စ ေခါ ေမ ဘိကၡေဝ<br>
ဣေမသု စတူသု အရိယသေစၥသု<br>
ဧဝံ တိပရိဝ႗ံ ဒြာဒသာကာရံ<br>
ယထာဘူတံ ဉာဏဒႆနံ သုဝိသုဒၶံ အေဟာသိ။<br>
အထာဟံ ဘိကၡေဝ သေဒဝေက ေလာေက<br>
သမာရေက သျဗဟၼေက<br>
သႆမဏျဗာဟၼဏိယာ ပဇာယ သေဒဝမႏုႆာယ<br>
’အႏုတၱရံ သမၼာသေမၺာဓႎ အဘိသမၺဳေဒၶာ’ တိ ပစၥညာသႎ။<br>
</p><p>
၂၂။ ပစၥေဝကၡဏာဉာဏ္ျဖင့္ သိျမင္ပံု<br>
ဉာဏၪၥ ပန ေမ ဒႆနံ ဥဒပါဒိ၊ အကုပၸာ ေမ ဝိမုတၱိ၊<br>
အယမႏၲိမာ ဇာတိ၊ နတၳိ ဒါနိ ပုနဗ႓ေဝါတိ။<br>
</p><p>
၂၃။ ပၪၥဝဂၢီရဟန္းတို႔ တရားကိုႏွစ္သက္ၾကပံု<br>
ဣဒမေဝါစ ဘဂဝါ၊ အတၱမနာ ပၪၥဝဂၢိယာ ဘိကၡဴ<br>
ဘဂဝေတာ ဘာသိတံ အဘိနႏၵဳႏၲိ။<br>
</p><p>
၂၄။ အရွင္ေကာ႑ည တရားထူးရပံု<br>
ဣမသၼႎစ ပန ေဝယ်ာကရဏသၼႎ ဘညမာေန<br>
အာယသၼေတာ ေကာ႑ညႆ<br>
ဝိရဇံ ဝီတမလံ ဓမၼစကၡံဳ ဥဒပါဒိ<br>
’ယံကိၪၥိ သမုဒယဓမၼံ၊ သဗၺံ တံ နိေရာဓဓမၼ’ႏၲိ။<br>
</p><p>
၂၅။ နတ္ျဗဟၼာတို႔ ေကာင္းခ်ီးေပးပံု<br>
ပဝတၱိေတ စ ပန ဘဂဝတာ ဓမၼစေကၠ<br>
ဘုမၼာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
ဘုမၼာနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
စာတုမဟာရာဇိကာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ ႏၲိ။<br>
စာတုမဟာရာဇိကာနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
တာဝတႎသာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
တာဝတႎသာနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
ယာမာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
ယာမာနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
တုသိတာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
တုသိတာနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
နိမၼာနရတီ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
နိမၼာနရတီနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
ပရနိမၼိတဝသဝတၱီ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
ပရနိမၼိတဝသဝတၱီနံ ေဒဝါနံ သဒၵံ သုတြာ<br>
ျဗဟၼကာယိကာ ေဒဝါ သဒၵမႏုႆာေဝသံု<br>
’ဧတံ ဘဂဝတာ ဗာရာဏသိယံ ဣသိပတေန မိဂဒါေယ<br>
အႏုတၱရံ ဓမၼစကၠံ ပဝတၱိတံ<br>
အပၸဋိဝတၱိယံ သမေဏန ဝါ ျဗာဟၼေဏန ဝါ ေဒေဝန ဝါ<br>
မာေရန ဝါ ျဗဟၼဳနာ ဝါ ေကနစိ ဝါ ေလာကသၼိ’ႏၲိ။<br>
ဣတိဟ ေတန ခေဏန ေတန လေယန ေတန<br>
မုဟုေတၱန ယာဝ ျဗဟၼေလာကာ သေဒၵာ အဗ႓ဳဂၢစၧိ။<br>
</p><p>
၂၆။ တစ္ေသာင္းေသာ ေလာကဓာတ္တုန္လႈပ္ပံု<br>
(ေျမငလ်င္လႈပ္ျခင္း)<br>
အယၪၥ ဒသသဟႆိေလာကဓာတု<br>
သံကမၸိ သမၸကမၸိ သမၸေဝဓိ။<br>
</p><p>
၂၇။ အေရာင္အလင္းျဖစ္ေပၚလာပံု<br>
အပၸမာေဏာ စ ဥဠာေရာ ဩဘာေသာ<br>
ေလာေက ပါတုရေဟာသိ အတိကၠမၼ ေဒဝါနံ ေဒဝါႏုဘာဝႏၲိ။<br>
</p><p>
၂၈။ ျမတ္စြာဘုရား ဥဒါန္းက်ဴးပံု<br>
အထ ေခါ ဘဂဝါ ဣမံ ဥဒါနံ ဥဒါေနသိ<br>
’အညာသိ ဝတ ေဘာ ေကာ႑ေညာ၊<br>
အညာသိ ဝတ ေဘာ ေကာ႑ေညာ’ တိ။<br>
ဣတိ ဟိဒံ အာယသၼေတာ ေကာ႑ညႆ<br>
’အညာသိ ေကာ႑ေညာ’ ေတြဝ နာမံ အေဟာသိ။<br>
</p><p>
၂၉။ အညာသိေကာ႑ည ရွင္ရဟန္းအျဖစ္ ေတာင္းပံု<br>
အထ ေခါ အာယသၼာ အညာသိေကာ႑ေညာ<br>
ဒိ႒ဓေမၼာ ပတၱဓေမၼာ ဝိဒိတဓေမၼာ ပရိေယာဂါဠွဓေမၼာ<br>
တိဏၰဝိစိကိေစၧာ ဝိဂတကထံကေထာ ေဝသာရဇၨပၸေတၱာ<br>
အပရပၸစၥေယာ သတၳဳသာသေန ဘဂဝႏၲံ ဧတဒေဝါစ<br>
’လေဘယ်ာဟံ ဘေႏၲ ဘဂဝေတာ သႏၲိေက ပဗၺဇၨံ၊<br>
လေဘယ်ံ ဥပသမၸဒ’ ႏၲိ။<br>
</p><p>
၃၀။ ဧဟိဘိကၡဴ ရဟန္းအျဖစ္ရပံု<br>
(၁) ’ဧဟိ ဘိကၡဴ’ တိ ဘဂဝါ အေဝါစ<br>
’သြာကၡာေတာ ဓေမၼာ၊ စရ ျဗဟၼစရိယံ<br>
သမၼာ ဒုကၡႆ အႏၲကိရိယာယာ’ တိ။<br>
</p><p>
(၂) သာဝ တႆ အာယသၼေတာ ဥပသမၸဒါ အေဟာသိ။<br>
</p><p>
ဓမၼစကၠပၸဝတၱနသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[အနတၱလကၡဏသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url>http://www.pyephyohan.info/audio_files/Ahnatta_latkana_thoat.mp3</url>
			<fileName>Ahnatta_latkana_thoat.mp3</fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>အနတၱလကၡဏသုတ္ အမႊန္း<br>
</p><p>
(က) ဓမၼစကၠံ ပဝေတၱတြာ၊ အာသဠိွယံ ဟိ ပုဏၰေမ။<br>
နဂေရ ဗာရာဏသိယံ၊ ဣသိပတနဝွေယ ဝေန။<br>
</p><p>
(ခ) ပါေပတြာဒိ ဖလံ ေနသံ၊ အႏုကၠေမန ေဒသယိ။<br>
ယံ တံ ပကၡႆ ပၪၥမ်ံ၊ ဝိမုတၱတၳံ ဘဏာမ ေဟ။<br>
</p><p>
(၁) အနတၱလကၡဏသုတ္ နိဒါန္း<br>
ဧဝံ ေမ သုတံ... ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ ဗာရာဏသိယံ ဝိဟရတိ<br>
ဣသိပတေန မိဂဒါေယ။<br>
တၾတ ေခါ ဘဂဝါ ပၪၥဝဂၢိေယ<br>
ဘိကၡဴ အာမေႏၲသိ ဘိကၡေဝါ တိ။<br>
ဘဒေႏၲ တိ ေတ ဘိကၡဴ<br>
ဘဂဝေတာ ပစၥေႆာသံု။<br>
ဘဂဝါ ဧတ ဒေဝါစ-<br>
</p><p>
အနတၱျဖစ္ေၾကာင္း လက္ေတြ႕ျပပံု<br>
</p><p>
(၂) ႐ူပကၡႏၶာ အနတၱျဖစ္ပံု<br>
႐ူပံ ဘိကၡေဝ အနတၱာ<br>
႐ူပၪၥ ဟိဒံ ဘိကၡေဝ အတၱာ အဘဝိႆ၊<br>
နယိဒံ ႐ူပံ အာဗာဓာယ သံဝေတၱယ်။<br>
လေဗ႓ထ စ ႐ူေပ ဧဝံ ေမ ႐ူပံ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ႐ူပံ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
ယသၼာ စ ေခါ ဘိကၡေဝ ႐ူပံ အနတၱာ၊<br>
တသၼာ ႐ူပံ အာဗာဓာယ သံဝတၱတိ။<br>
န စ လဗ႓တိ ႐ုေပ ဧဝံ ေမ ႐ူပံ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ႐ူပံ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
</p><p>
(၃) ေဝဒနာကၡႏၶာ အနတၱျဖစ္ပံု<br>
ေဝဒနာ အနတၱာ...<br>
ေဝဒနာ စ ဟိဒံ ဘိကၡေဝ အတၱာ အဘဝိႆ၊<br>
နယိဒံ ေဝဒနာ အာဗာဓာယ သံဝေတၱယ်၊<br>
လေဗ႓ထ စ ေဝဒနာယ ဧဝံ ေမ ေဝဒနာ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ေဝဒနာ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
ယသၼာ စ ေခါ ဘိကၡေဝ ေဝဒနာ အနတၱာ၊<br>
တသၼာ ေဝဒနာ အာဗာဓာယ သံဝတၱတိ၊<br>
န စ လဗ႓တိ ေဝဒနာယ<br>
ဧဝံ ေမ ေဝဒနာ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ေဝဒနာ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
</p><p>
(၄) သညာကၡႏၶာ အနတၱျဖစ္ပံု<br>
သညာ အနတၱာ...<br>
သညာ စ ဟိဒံ ဘိကၡေဝ အတၱာ အဘဝိႆ၊<br>
နယိဒံ သညာ အာဗာဓာယ သံဝေတၱယ်။<br>
လေဗ႓ထ စ သညာယ ဧဝံ ေမ သညာ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ သညာ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
ယသၼာ စ ေခါ ဘိကၡေဝ သညာ အနတၱာ၊<br>
တသၼာ သညာ အာဗာဓာယ သံဝတၱတိ၊<br>
န စ လဗ႓တိ သညာယ ဧဝံ ေမ သညာ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ သညာ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
</p><p>
(၅) သခၤါရကၡႏၶာ အနတၱျဖစ္ပံု<br>
သခၤါရာ အနတၱာ...<br>
သခၤါရာ စ ဟိဒံ ဘိကၡေဝ အတၱာ အဘဝိႆံသု၊<br>
နယိဒံ သခၤါရာ အာဗာဓာယ သံဝေတၱယ်ံဳ၊<br>
လေဗ႓ထ စ သခၤါေရသု ဧဝံ ေမ သခၤါရာ ေဟာႏၲဳ၊<br>
ဧဝံ ေမ သခၤါရာ မာ အေဟသု ႏၲိ။<br>
ယသၼာ စ ေခါ ဘိကၡေဝ သခၤါရာ အနတၱာ၊<br>
တသၼာ သခၤါရာ အာဗာဓာယ သံဝတၱႏၲိ။<br>
န စ လဗ႓တိ သခၤါေရသု ဧဝံ ေမ သခၤါရာ ေဟာႏၲဳ၊<br>
ဧဝံ ေမ သခၤါရာ မာ အေဟသုႏၲိ။<br>
</p><p>
(၆) ဝိညာဏကၡႏၶာ အနတၱျဖစ္ပံု<br>
ဝိညာဏံ အနတၱာ...<br>
ဝိညာဏၪၥ ဟိဒံ ဘိကၡေဝ အတၱာ အဘဝိႆ၊<br>
နယိဒံ ဝိညာဏံ အာဗာဓာယ သံဝေတၱယ်၊<br>
လေဗ႓ထ စ ဝိညာေဏ ဧဝံ ေမ ဝိညာဏံ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ဝိညာဏံ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
ယသၼာ စ ေခါ ဘိကၡေဝ ဝိညာဏံ အနတၱာ၊<br>
တသၼာ ဝိညာဏံ အာဗာဓာယ သံဝတၱတိ၊<br>
န စ လဗ႓တိ ဝိညာေဏ ဧဝံ ေမ ဝိညာဏံ ေဟာတု၊<br>
ဧဝံ ေမ ဝိညာဏံ မာ အေဟာသီ တိ။<br>
</p><p>
အနိစၥ၊ ဒုကၡျဖင့္ အနတၱထင္ပံု<br>
(၇) ႐ူပကၡႏၶာ၌ လကၡဏာေရးသံုးပါး<br>
တံ ကႎ မညထ ဘိကၡေဝ၊<br>
႐ူပံ နိစၥံ ဝါ အနိစၥံ ဝါတိ။<br>
အနိစၥံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ၊ ဒုကၡံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုကၡံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ ဒုကၡံ ဝိပရိဏာမဓမၼံ၊<br>
ကလႅံ ႏုတံ သမႏုပႆိတံု ဧတံ မမ၊<br>
ဧေသာဟမသၼိ၊ ဧေသာ ေမ အတၱာ တိ။<br>
ေနာ ေဟတံ ဘေႏၲ။<br>
</p><p>
(၈) နာမကၡႏၶာေလးပါး၌ လကၡဏာေရးသံုးပါး<br>
ေဝဒနာ နိစၥာ ဝါ အနိစၥာ ဝါတိ။<br>
အနိစၥာ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ၊ ဒုကၡံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုကၡံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ ဒုကၡံ ဝိပရိဏာမဓမၼံ၊<br>
ကလႅံ ႏုတံ သမႏုပႆိတံု ဧတံ မမ၊<br>
ဧေသာ ဟ မသၼိ၊ ဧေသာ ေမ အတၱာ တိ။<br>
ေနာ ေဟတံ ဘေႏၲ။<br>
သညာကၡႏၶာ၌ လကၡဏာေရးသံုးပါး<br>
သညာ နိစၥာ ဝါ အနိစၥာ ဝါတိ။<br>
အနိစၥာ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ၊ ဒုကၡံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုကၡံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ ဒုကၡံ ဝိပရိဏာမဓမၼံ၊<br>
ကလႅံ ႏုတံ သမႏုပႆိတံု ဧတံ မမ၊<br>
ဧေသာဟမသၼိ၊ ဧေသာ ေမ အတၱာ တိ။<br>
ေနာ ေဟတံ ဘေႏၲ။<br>
သခၤါရကၡႏၶာ၌ လကၡဏာေရးသံုးပါး<br>
သခၤါရာ နိစၥာ ဝါ အနိစၥာ ဝါတိ။<br>
အနိစၥာ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ၊ ဒုကၡံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုကၡံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ ဒုကၡံ ဝိပရိဏာမဓမၼံ၊<br>
ကလႅံ ႏု တံ သမႏုပႆိတံု ဧတံ မမ၊<br>
ဧေသာဟမသၼိ၊ ဧေသာ ေမ အတၱာ တိ။<br>
ေနာ ေဟတံ ဘေႏၲ။<br>
ဝိညာဏကၡႏၶာ၌ လကၡဏာေရးသံုးပါး<br>
ဝိညာဏံ နိစၥံ ဝါ အနိစၥံ ဝါတိ။<br>
အနိစၥံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ၊ ဒုကၡံ ဝါ တံ သုခံ ဝါတိ။<br>
ဒုကၡံ ဘေႏၲ။<br>
ယံ ပနာနိစၥံ ဒုကၡံ ဝိပရိဏာမဓမၼံ၊<br>
ကလႅံ ႏုတံ သမႏုပႆိတံု ဧတံ မမ၊<br>
ဧေသာဟမသၼိ၊ ဧေသာ ေမ အတၱာ တိ။<br>
ေနာ ေဟတံ ဘေႏၲ။<br>
</p><p>
(၉ ) ႐ုပ္တရားကို တဏွာ မာန ဒိ႒ိဂါဟတို႔ျဖင့္ မ႐ႈၾကည့္အပ္ပံု<br>
တသၼာ တိဟ ဘိကၡေဝ ယံကိၪၥိ ႐ူပံ<br>
အတီတာ နာဂတပစၥဳပၸႏၷံ<br>
အဇၩတၱံ ဝါ၊ ဗဟိဒၶာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကံ ဝါ၊ သုခုမံ ဝါ၊<br>
ဟီနံ ဝါ၊ ပဏီတံ ဝါ၊<br>
ယံ ဒူေရ သႏၲိေက ဝါ၊ သဗၺံ ႐ူပံ ေနတံ မမ၊<br>
ေနေသာဟမသၼိ၊ န ေမေသာ အတၱာ တိ။<br>
ဧဝေမတံ ယထာဘူတံ သမၼပၸညာယ ဒ႒ဗၺံ။<br>
</p><p>
(၁၀) ေဝဒနာတရားကို တဏွာ မာန ဒိ႒ိဂါဟတို႔ျဖင့္ မ႐ႈၾကည့္အပ္ပံု<br>
ယာ ကာစိ ေဝဒနာ အတီတာနာဂတပစၥဳပၸႏၷာ<br>
အဇၩတၱံ ဝါ၊ ဗဟိဒၶာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ယာ ဒူေရ သႏၲိေက ဝါ၊ သဗၺာ ေဝဒနာ ေနတံ မမ၊<br>
ေနေသာဟမသၼိ၊ န ေမေသာ အတၱာ တိ။<br>
ဧဝေမတံ ယထာဘူတံ သမၼပၸညာယ ဒ႒ဗၺံ။<br>
</p><p>
(၁၁) သညာတရားကို တဏွာ မာန ဒိ႒ိဂါဟတို႔ျဖင့္ မ႐ႈၾကည့္အပ္ပံု<br>
ယာ ကာစိ သညာ အတီတာနာဂတပစၥဳပၸႏၷာ<br>
အဇၩတၱံ ဝါ၊ ဗဟိဒၶာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ယာ ဒူေရ သႏၲိေက ဝါ၊ သဗၺာ သညာ ေနတံ မမ၊<br>
ေနေသာဟမသၼိ၊ န ေမေသာ အတၱာ တိ။<br>
ဧဝေမတံ ယထာဘူတံ သမၼပၸညာယ ဒ႒ဗၺံ။<br>
</p><p>
(၁၂) သခၤါရတရားကို တဏွာ မာန ဒိ႒ိဂါဟတို႔ျဖင့္ မ႐ႈၾကည့္အပ္ပံု<br>
ေယ ေကစိ သခၤါရာ အတီတာနာဂတပစၥဳပၸႏၷာ<br>
အဇၩတၱံ ဝါ၊ ဗဟိဒၶာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကာ ဝါ၊ သုခုမာ ဝါ၊<br>
ဟီနာ ဝါ၊ ပဏီတာ ဝါ၊<br>
ေယ ဒူေရ သႏၲိေက ဝါ၊ သေဗၺ သခၤါရာ ေနတံ မမ၊<br>
ေနေသာဟမသၼိ၊ န ေမေသာ အတၱာ တိ။<br>
ဧဝေမတံ ယထာဘူတံ သမၼပၸညာယ ဒ႒ဗၺံ။<br>
</p><p>
(၁၃) ဝိညာဏ္တရားကို တဏွာ မာန ဒိ႒ိဂါဟတို႔ျဖင့္ မ႐ႈၾကည့္အပ္ပံု<br>
ယံ ကိၪၥိ ဝိညာဏံ အတီတာနာဂတပစၥဳပၸႏၷံ<br>
အဇၩတၱံ ဝါ၊ ဗဟိဒၶာ ဝါ၊<br>
ဩဠာရိကံ ဝါ၊ သုခုမံ ဝါ၊<br>
ဟီနံ ဝါ၊ ပဏီတံ ဝါ၊<br>
ယံ ဒူေရ သႏၲိေက ဝါ၊ သဗၺံ ဝိညာဏံ ေနတံ မမ၊<br>
ေနေသာဟမသၼိ၊ န ေမေသာ အတၱာ တိ<br>
ဧဝေမတံ ယထာဘူတံ သမၼပၸညာယ ဒ႒ဗၺံ။<br>
ဧဝံ ပႆံ ဘိကၡေဝ သုတဝါ အရိယသာဝေကာ<br>
႐ူပသၼိမၸိ နိဗၺိႏၵတိ၊<br>
ေဝဒနာယပိ နိဗၺိႏၵတိ၊<br>
သညာယပိ နိဗၺိႏၵတိ၊<br>
သခၤါေရသုပိ နိဗၺိႏၵတိ၊<br>
ဝိညာဏသၼိမၸိ နိဗၺိႏၵတိ၊<br>
နိဗၺိႏၵံ ဝိရဇၨတိ၊ ဝိရာဂါ ဝိမုစၥတိ<br>
ဝိမုတၱသၼႎ ဝိမုတၱမီတိ ဉာဏံ ေဟာတိ၊<br>
ခီဏာ ဇာတိ။<br>
ဝုသိတံ ျဗဟၼစရိယံ၊<br>
ကတံ ကရဏီယံ၊<br>
နာပရံ ဣတၳတၱာယာတိ ပဇာနာတိ။<br>
</p><p>
(၁၅) ပၪၥဝဂၢီရဟန္းမ်ား ရဟႏၲာျဖစ္ပံု<br>
ဣဒမေဝါစ ဘဂဝါ၊<br>
အတၱမနာ ပၪၥဝဂၢိယာ<br>
ဘိကၡဴ ဘဂဝေတာ ဘာသိတံ အဘိနႏၵဳႏၲိ။<br>
ဣမသၼႎ စ ပန ေဝယ်ာကရဏသၼႎ ဘညမာေန<br>
ပၪၥဝဂၢိယာနံ ဘိကၡဴနံ အႏုပါဒါယ<br>
အာသေဝဟိ စိတၱာနိ ဝိမုစၥႎသူတိ။<br>
</p><p>
အနတၱလကၡဏသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[အနတၱလကၡဏသုတ္ ရြတ္ဆိုရျခင္း၏ အက်ဳိးေက်းဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[အနတၱလကၡဏသုတ္ေတာ္ကို အၿမဲရြတ္ဖတ္ သရဇၥ်ာယ္ျခင္းျဖင့္ လူ နတ္ ခ်စ္ခင္ၾကည္ညိဳ ေလးစားသည္။ သူေတာ္ေကာင္းမ်ားႏွင့္ ႀကံဳေတြ႕ရၿပီး တရားထူး၊ တရားျမတ္မ်ား နာယူက်င့္ႀကံရတတ္သည္။ ေလာကီေရးရာတြင္ မေကာင္းက်ဳိးျဖစ္ေစမည့္ ေဆာင္ရြက္ခ်က္တို႔ ေရွာင္လႊဲႏိုင္သည့္ အက်ဳိးတရားတို႔ကိုရရိွေစသည္။ ရြတ္ဖတ္ပူေဇာ္မႈ မ်ားလာေသာအခါတြင္ မဟာသတိပ႒ာန္ ႐ႈမွတ္ပြားမ်ားျခင္းဘက္သို႔ ကူးေျပာင္းၿပီး မဂ္ညာဏ္ဖိုလ္ညာဏ္ နိဗၺာန္အထိ ေပါက္ေျမာက္ႏိုင္ပါသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category06">
		<title><![CDATA[မဟာသမယသုတ္]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>(၁) ဧဝံ ေမ သုတံ-ဧကံ သမယံ<br>
ဘဂဝါ သေကၠသု ဝိဟရတိ<br>
ကပိလဝတၳဳသၼိ  မံဟာဝေန<br>
မဟတာ ဘိကၡဳသံေဃန သဒၶိ<br>
ပံၪၥမေတၱဟိ ဘိကၡဳသေတဟိ<br>
သေဗၺေဟဝ အရဟေႏၲဟိ၊<br>
ဒသဟိ စ ေလာကဓာတူဟိ ေဒဝတာ<br>
ေယဘုေယ်န သႏၷိ-ပတိတာ ေဟာႏၲိ<br>
ဘဂဝႏၲံ ဒႆနာယ, ဘကၡဳသံဃၪၥ။<br>
အထ ေခါ<br>
စတုႏၷံ သုဒၶာဝါသကာယိကာနံ<br>
ေဒဝတာနံ ဧတဒေဟာသိ<br>
“အယံ ေခါ ဘဂဝါ သေကၠသု ဝိဟရတိ<br>
ကပိလဝတၳဳသၼိ  မံဟာဝေန<br>
မဟတာ ဘိကၡဳသံေဃန သဒၶိ<br>
ပံၪၥမေတၳဟိ ဘိကၡဳသေတဟိ<br>
သေဗၺေဟဝ အရဟေႏၲဟိ၊<br>
ဒသဟိ စ ေလာကဓာတူဟိ ေဒဝတာ<br>
ေယဘုေယ်န သႏၷိပတိတာ ေဟာႏၲိ<br>
ဘဂဝႏၲံ ဒႆနာယ, ဘိ ကၡဳသံဃၪၥ။<br>
ယံႏူန မယမၸိ ေယန ဘဂဝါ,<br>
ေတႏုပသကၤေမယ်ာမ၊<br>
ဥပသကၤမိတြာ ဘဂဝေတာ သႏၲိေက<br>
ပေစၥကံ ဂါထံ ဘာေသယ်ာမာ” တိ။<br>
ျဗဟၼာေလးဦး၏ လက္ေဆာင္ဂါထာ<br>
အထ ေခါ<br>
တာ ေဒဝတာ ေသယ်ထာပိ နာမ<br>
ဗလဝါ ပုရိေသာ<br>
သမိၪၨိတံ ဝါ ဗာဟံ ပသာေရယ်,<br>
ပသာရိတံ ဝါ ဗာဟံ သမိေၪၨယ်။<br>
ဧဝေမဝ သုဒၶာဝါေသသု ေဒေဝသု<br>
အႏၲရဟိတာ ဘဂဝေတာ<br>
ပုရေတာ ပါတုရေဟသံု။<br>
အထေခါ တာ ေဒဝတာ ဘဂဝႏၲံ အဘိဝါေဒတြာ<br>
ဧကမႏၲံ အ႒ံသု။<br>
ဧကမႏၲံ ဌိတာ ေခါ ဧကာ ေဒဝတာ<br>
ဘဂဝေတာ သႏၲိေက ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ-<br>
“မဟာသမေယာ ပဝနသၼႎ၊<br>
ေဒဝကာယာ သမာဂတာ။<br>
အာဂတ’မွ ဣမံ ဓမၼသမယံ၊<br>
ဒကၡိတာေယ အပရာဇိတသံဃ” ႏၲိ။<br>
</p><p>
(၂) အထ ေခါ<br>
အပရာ ေဒဝတာ ဘဂဝေတာ သႏၲိေက<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ-<br>
“တၾတ ဘိကၡေဝါ သမာဒဟံသု၊<br>
စိတၱမတၱေနာ ဥဇုကံ အကံသု။<br>
သာရထီဝ ေနတၱာနိ ဂေဟတြာ၊<br>
ဣႃႏၵိယာနိ ရကၡႏၲိ ပ႑ိတာ” တိ။<br>
</p><p>
(၃) အထ ေခါ<br>
အပရာ ေဒဝတာ ဘဂဝေတာ အႏၲိေက<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ -<br>
“ေဆတြာ ခီလံ ေဆတြာ ပလိဃံ၊<br>
ဣႏၵခီလံ ဦဟစၥ မေနဇာ။<br>
ေတ စရႏၲိ သုဒၶာ ဝိမလာ၊<br>
စကၡဳမတာ သုဒႏၲာ သုသုနာဂါ” တိ။<br>
</p><p>
(၄) အထ ေခါ<br>
အပရာ ေဒဝတာ ဘဂဝေတာ သႏၲိေက<br>
ဣမံ ဂါထံ အဘာသိ -<br>
“ေယေကစိ ဗုဒၶံ သရဏံ ဂတာေသ၊<br>
န ေတ ဂမိႆႏၲိအပါယဘူမႎ။<br>
မဟာယ မာႏုသံ ေဒဟံ၊<br>
ေဒဝကာယံ ပရိပူေရႆႏၲီ” တိ။<br>
</p><p>
နတ္၊ ျဗဟၼာတို႔၏ အစည္းအေဝး<br>
(၅) အထ ေခါ<br>
ဘဂဝါ ဘိကၡဴ အာမေႏၲသိ<br>
“ေယဘုေယ်န ဘိကၡေဝ ဒသသု ေလာကဓာတူသု<br>
ေဒဝတာ သႏၷိပတိတာ ေဟာႏၲိ<br>
တထာဂတံ ဒႆနာယ ဘိကၡဳသံဃၪၥ။<br>
ေယပိ ေတ ဘိကၡေဝ<br>
အေဟသံု အတီတမဒၶာနံ အရဟေႏၲာ သမၼာသမၺဳဒၶာ၊<br>
ေတသမၸိ ဘဂဝႏၲာနံ ဧတံပရမာေယဝ<br>
ေဒဝတာ သႏၷိမတိတာ အေဟသံု<br>
ေသယ်ထာပိ မယွံ ဧတရဟိ။<br>
ေယပိ ေတ ဘိကၡေဝ<br>
ဘဝိႆႏၲိ အနာဂတမဒၶာနံ အရဟေႏၲာ သမၼာသမၺဳဒၶာ၊<br>
ေတသမၸိ ဘဂဝႏၲာနံ ဧတံပရမာေယဝ<br>
ေဒဝတာ သႏၷိပတိတာ ဘဝိႆႏၲိ<br>
ေသယ်ထာပိ မယွံ ဧတရဟိ။<br>
အာစိကၡိႆာမိ ဘိကၡေဝ ေဒဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
ကိတၱယိႆာမိ ဘိကၡေဝ ေဒဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
ေဒေသႆာမိ ဘိကၡေဝ ေဒဝကာယာနံ နာမာနိ၊<br>
တံ သုဏာထ, သာဓုကံ မနသိ ကေရာထ, ဘာသိႆာမီ” တိ။<br>
“ဧဝံ ဘေႏၲ” တိ ေခါ<br>
ေတ ဘိကၡဴ ဘဂဝေတာ ပစၥေႆာသံု။<br>
</p><p>
(၆) ဘဂဝါ ဧတဒေဝါ စ -<br>
သိေလာက’ မႏုႆာမိ၊<br>
ယတၳ ဘုမၼာ တဒႆိတာ။<br>
ေယ သိတာ ဂိရိဂဗ႓ ရံ၊<br>
မဟိတတၱာ သမာဟိတာ။<br>
ပုထူ သီဟာဝ သလႅီနာ၊<br>
ေလာမဟံသာဘိသမ႓ဳေနာ။<br>
ဩဒါတမနသာ သုဒၶာ၊<br>
ဝိပၸသႏၷ’ မနာဝိလာ။<br>
</p><p>
(၇) ဘိေယ်ာပၪၥသေတ ဉတြာ၊<br>
ဝေန ကာပိလဝတၳေဝ။<br>
တေတာ အာမႏၲယီ သတၳာ၊<br>
သာဝေက သာသေန ရေတ။<br>
ေဒဝကာယာ အဘိကၠႏၲာ၊<br>
ေတ ဝိဇာနာထ ဘိကၡေဝါ။<br>
ေတ စ အာတပၸ’ မက႐ံု၊<br>
သုတြာ ဗုဒၶႆ သာသနံ။<br>
</p><p>
(၈) ေတသံ ပါတုရဟု ဉာဏံ၊<br>
အမႏုႆာန ဒႆနံ။<br>
အေပၸေက သတ မဒၵကၡံဳ၊<br>
သဟႆံ အထ သတၱရႎ။<br>
သတံ ဧေက သဟႆာနံ၊<br>
အမႏုႆာန’ မဒၵသံု။<br>
အေပၸေက’နႏၲ’ မဒၵကၡံဳ၊<br>
ဒိသာ သဗၺာ ဖုဋာ အဟံု။<br>
</p><p>
နတ္တို႔၏အမည္ကိုေဟာျခင္း<br>
(၉) တၪၥ သဗၺံ အဘိညာယ၊<br>
ဝဝတၳိတြာန စကၡဳမာ။<br>
တေတာ အာမႏၲယီ သတၳာ၊<br>
သာဝေက သာသေန ရေတ။<br>
ေဒဝကာယာ အဘိကၠႏၲာ၊<br>
ေတ ဝိဇာနာထ ဘိကၡေဝါ။<br>
ေယ ေဝါ’ ဟံ ကိတၱယိႆာမိ၊<br>
ဂိရာဟိ အႏုပုဗၺေသာ။<br>
</p><p>
(၁၀) သတၱသဟႆာ ေတ ယကၡာ၊<br>
ဘုမၼာ ကပိလဝတၳဝါ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၁) ဆသဟႆာ ေဟမဝတာ၊<br>
ယကၡာ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၂) သာတာဂိရာ တိသဟႆာ၊<br>
ယကၡာ နာနတၱသဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၃) ဣေစၥေတ ေသာဠသသဟႆာ၊<br>
ယကၡာ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၄) ေဝသာမိတၱာ ပၪၥသတာ၊<br>
ယကၡာ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၅) ကုမီ႓ ေရာ ရာဇဂဟိေကာ၊<br>
ေဝပုလႅ’ႆ နိေဝသနံ။<br>
ဘိေယ်ာ နံ သတသဟႆံ၊<br>
ယကၡာနံ ပယိ႐ူပါသတိ။<br>
ကုမီ႓ ေရာ ရာဇဂဟေကာ၊<br>
ေသာပါဂါ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၆) ပုရိမၪၥ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဓတရေ႒ာ ပသာသတိ။<br>
ဂႏၶဗၺာနံ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသာႆိ ေသာ။<br>
ပုတၱာပိ တႆ ဗဟေဝါ၊<br>
ဣႏၵနာမာ မဟဗၺလာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၇) ဒကၡိဏၪၥ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဝိ႐ူေဠွာ တံ ပသာသတိ။<br>
ကုမ ႑ၻာနံ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသႆိေသာ။<br>
ပုတၱာပိ တႆ ဗဟေဝါ၊<br>
ဣႏၵနာမာ မဟဗၺလာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၈) ပစၧိမၪၥ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ဝိ႐ူပေကၡာ ပသာသတိ။<br>
နာဂါနၪၥ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသႆိေသာ။<br>
ပုတၱာပိ တႆ ဗဟေဝါ၊<br>
ဣႏၵနာမာ မဟဗၺလာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၁၉) ဥတၱရၪၥ ဒိသံ ရာဇာ၊<br>
ကုေဝေရာ တံ ပသာသတိ။<br>
ယကၡာနၪၥ အဓိပတိ၊<br>
မဟာရာဇာ ယသႆိေသာ။<br>
ပုတၱာပိ တႆ ဗဟေဝါ၊<br>
ဣႏၷနာမာ မဟဗၺလာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၀) ပုရိမံ ဒိသံ ဓတရေဠွာ၊<br>
ဒကၡိေဏန ဝိ႐ူဠွေကာ။<br>
ပစၧိေမန ဝိ႐ူပေကၡာ၊<br>
ကုေဝေရာ ဥတၱရံ ဒိသံ။<br>
</p><p>
(၂၁) စတၱာေရာ ေတ မဟာရာဇာ၊<br>
သမႏၲာ စတုေရာ ဒိသာ။<br>
ဒဒၵလႅမာနာ အ႒ံသု၊<br>
ဝေန ကာပိလဝတၳေဝ။<br>
</p><p>
(၂၂) ေတသံ မာယာဝိေနာ ဒါသာ၊<br>
အာဂံု ဝၪၥနိကာ သဌာ။<br>
မာယာ ကုေဋ႑ဳ ဝိေဋ႑ဳ၊<br>
ဝိဋဳစၥ ဝိဋဳေဋာ သဟ၊<br>
စႏၵေနာ ကာမေသေ႒ာ စ၊<br>
ကိႏၷိဃ႑ဳ နိဃ႑ဳ စ။<br>
ပနာေဒါ ဩပမေညာ စ၊<br>
ေဒဝသူေတာ စ မာတလိ။<br>
</p><p>
(၂၃) စိတၱေသေနာ စ ဂႏၶေဗၺာ၊<br>
နာေဠွာ ရာဇာ ဇေနသေဘာ။<br>
အာဂံု ပၪၥသိေခါ ေစဝ၊ တိမၺ႐ူ သူရိယဝစၧသာ။<br>
ဧေတ စေည စ ရဇာေနာ၊<br>
ဂႏၶဗၺာ သဟ ရာဇုဘိ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
နဂါးဂဠဳန္တို႔ အမည္ကို ေဟာျခင္း<br>
(၂၄) အထာဂံု နာဂသာ နာဂါ၊<br>
ေဝသာလာ သဟတစၧကာ။<br>
ကမၸလႆတရာ အာဂံု၊<br>
ပါယာဂါ သဟ ဉာတိဘိ။<br>
ယာမုနာ ဓတရ႒ာ စ၊<br>
အာဂံု နာဂါ ယသႆိ္ေနာ။<br>
ဧရာဝေဏာ မဟာနာေဂါ၊<br>
ေသာပါဂါ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၅) ေယ နာဂရာေဇ သဟသာ ဟရႏၲိ၊<br>
ဒိဗၺာ ဒိဇာ ပကၡီ ဝိသုဒၶစကၡဴ။<br>
ေဝဟာယသာ ေတ ဝန’မဇၥ်ပတၱာ၊<br>
စိၾတာ သုဝဏၰ ဣတိ ေတသ နာမံ။<br>
</p><p>
(၂၆) အဘယံ တဒါ နာဂရာဇာန’ မာသိ၊<br>
သုပဏၰေတာ ေခမ’မကာသိ ဗုေဒၶာ။<br>
သဏွာဟိ ဝါစာဟိ ဥပဝွယႏၲာ၊<br>
နာဂါ သုပဏၰာ သရဏ’မကံသု ဗုဒၶံ။<br>
</p><p>
အသူရာႏွင့္ မာရ္နတ္<br>
(၂၇) ဇိတာ ဝဇိရဟေတၳန၊<br>
သမုဒၵံ အသုရာသိတာ၊<br>
ဘာတေရာ ဝါသဝေႆ’ေတ၊<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ကာလကၪၥာ မဟာဘိသၼာ၊<br>
အသုရာ ဒါနေဝဃသာ။<br>
ေဝပစိတၱိ သုစိတၱိ စ၊<br>
မဟာရာေဒါ နမုစီ သဟ။<br>
သတၪၥ ဗလိပုတၱာနံ၊<br>
သေဗၺ ေဝေရာစ နာမကာ။<br>
သႏၷယိွတြာ ဗလိေသနံ၊<br>
ရာဟုဘဒၵ’မုပါဂမံု။<br>
သမေယာ ဒါနိ ဘဒၵေႏၲ၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ ဝနံ။<br>
</p><p>
(၂၈) အာေပါ စ ေဒဝါ ပထဝီ၊<br>
ေတေဇာ ဝါေယာ တဒါဂမံု။<br>
ဝ႐ုဏာ ဝါရဏာ ေဒဝါ၊<br>
ေသာေမာ စ ယသသာ သဟ။<br>
ေမတၱာက႐ုဏာကာယိကာ၊<br>
အာဂံု ေဒဝါ ယသႆိေနာ။<br>
ဒေသ’ေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၂၉) ေဝ႑ဳေဒဝါ သဟလိ စ၊<br>
အသမာ စ ဒုေဝ ယမာ။<br>
စႏၵယႆူပနိသာ ေဒဝါ၊<br>
စႏၵမာဂံု ပုရကၡတြာ။<br>
သူရိယႆူပနိသာ ေဒဝါ၊<br>
သူရိယမာဂံု ပုရကၡတြာ။<br>
နကၡတၱာနိ ပုရကၡတြာ၊<br>
အာဂံု မႏၵသလာဟကာ။<br>
ဝသူနံ ဝါသေဝါ ေသေ႒ာ၊<br>
သေကၠာပါဂါ ပုရိႏၵေဒါ။<br>
ဒေသေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
အထာဂံု သဟဘူ ေဒဝါ၊<br>
ဇလ မဂၢိသိခါရိဝ။<br>
အရိ႒ကာ စ ေရာဇာ စ၊<br>
ဥမာပုပၸ နိဘာသိေနာ။<br>
ဝ႐ုဏာ သဟဓမၼာ စ၊<br>
အစၥဳတာ စ အေနဇကာ။<br>
သူေလယ်႐ုစိရာ အာဂံု၊<br>
အာဂံု ဝါသဝေနသိေနာ။<br>
ဒေသေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၁) သမာနာ မဟာသမာနာ၊<br>
မႏုသာ မာႏုသုတၱမာ။<br>
ခိုၮဒါသိကာ အာဂံု၊<br>
အာဂံု မေနာပေဒါသိကာ။<br>
အထာဂံု ဟရေယာ ေဒဝါ၊<br>
ေယ စ ေလာဟိတဝါသိေနာ။<br>
ပါရဂါ မဟာပါရဂါ။<br>
အာဂံု ေဒဝါ ယသႆိေနာ။<br>
ဒေသေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၂) သုကၠာ ကရမ႓  အာ႐ုဏာ၊<br>
အာဂံု ေဝဃနသာ သဟ။<br>
ဩဒါတဂယွာ ပါေမာကၡာ၊<br>
အာဂံု ေဒဝါ ဝိစကၡဏာ။<br>
သဒါမတၱာ ဟာရဂဇာ၊<br>
မိႆကာ စာ ယသႆိေနာ။<br>
ထနယံ အာဂ ပဇၨဳေႏၷာ၊ ေယာ ဒိသာ အဘိဝႆတိ။<br>
ဒေသေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၃) ေခမိယာ တုသိတာ ယာမာ၊<br>
က႒ကာ စ ယသႆိေနာ။<br>
လမၺီတကာ လာမေသ႒ာ၊<br>
ေဇာတိနာမာ စ အာသဝါ။<br>
နိမၼာနရတိေနာ အာဂံု၊<br>
အထာဂံု ပရနိမၼိတာ။<br>
ဒေသေတ ဒသဓာ ကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
ဣဒၶိမေႏၲာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဝဏၰဝေႏၲာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒမာနာ အဘိကၠာမံု၊<br>
ဘိကၡဴနံ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၄) သေ႒ေတ ေဒဝနိကာယာ၊<br>
သေဗၺ နာနတၱဝဏၰိေနာ။<br>
နာမႏြေယန အာဂစၧံဳ၊ ေယ စေည သဒိသာ သဟ။<br>
ပဝု႒ဇာတိ’ မခိလံ၊<br>
ဩဃတိဏၰ’ မနာသဝံ။<br>
ဒေကၡ ေမာဃတရံ နာဂံ၊<br>
စႏၵံဝ အသိတာတိဂံ။<br>
</p><p>
(၃၅) သုျဗဟၼာ ပရမေတၱာ စ၊<br>
ပုတၱာ ဣဒၶိမေတာ သဟ။<br>
သနကၤုမာေရာ တိေႆာ စ၊<br>
ေသာပါဂ သမိတိ  ဝံနံ။<br>
</p><p>
(၃၆) သဟႆံ ျဗဟၼေလာကာနံ၊<br>
မဟာျဗဟၼာဘိတိ႒တိ။<br>
ဥပပေႏၷာ ဇုတိမေႏၲာ၊<br>
ဘိသၼာကာေယာ ယႆႆိ ေသာ။<br>
ဒေသတၳ ဣႆရာ အာဂံု၊<br>
ပေစၥကဝသဝတၱိေနာ။<br>
ေတသၪၥ မဇၥ်ေတာ အာဂ၊<br>
ဟာရိေတာ ပရိဝါရိေတာ။<br>
</p><p>
မာရ္နတ္ ေႏွာင့္ယွက္ပံု<br>
(၃၇) ေတ စ သေဗၺ အဘိကၠေႏၲ၊<br>
သဣေႏၵ ေဒေဝ သျဗဟၼေက။<br>
မာရေသနာ အဘိကၠာမိ၊<br>
ပႆ တဏွႆ မႏၵိယံ။<br>
ဧထ ဂဏွထ ဗႏၶထ၊<br>
ရာေဂန ဗဒၶ’ မတၳဳ ေဝါ။<br>
သမႏၲာ ပရိဝါေရထ၊<br>
မာ ေဝါ မုၪၥိတၳ ေကာစိ နံ။<br>
ဣတိ တတၳ မဟာေသေနာ၊<br>
ကေဏွာ ေသနံ အေပသယိ။<br>
ပါဏိနာ တလ’ မာဟစၥ၊<br>
သရံ ကတြာန ေဘရဝံ။<br>
ယထာ ပါဝုႆေကာ ေမေဃာ၊<br>
ထနယေႏၲာ သဝိဇၨဳေကာ။<br>
တဒါ ေသာ ပစၥဳဒါဝတၱိ၊<br>
သကၤုေဒၶာ အသယံဝေသ။<br>
</p><p>
(၃၈) တၪၥ သဗၺံ အဘိညာယ၊<br>
ဝ ဝတၳိတြာန စကၡဳမာ။<br>
တေတာ အာမႏၴယီ သတၳာ၊<br>
သာဝေက သာသေန ရေတ။<br>
မာရေသနာ အဘိကၠႏၲာ၊<br>
ေတ ဝိဇာနာထ ဘိကၡေဝါ။<br>
ေတ စ အာတပၸ’ မက႐ံု၊<br>
သုတြာ ဗုဒၶႆ သာသနံ။<br>
ဝီတရာေဂဟိ ပကၠာမံု၊<br>
ေနသံ ေလာမာပိ ဣၪၨယံု။<br>
</p><p>
(၃၉) သေဗၺ ဝိဇိတသဂၤါမာ၊<br>
ဘယာတီတာ ယသႆိေနာ။<br>
ေမာဒႏၲိသဟ ဘူေတဟိ၊<br>
သာဝကာ ေတ ဇေနသုတာတိ။<br>
</p><p>
မဟာသမယသုတၱံ နိ႒ိတံ။</p>]]></body>
		<description>
			<title><![CDATA[မဟာသမယသုတ္ေတာ္ ရြတ္ဆိုရျခင္း၏ အက်ဳိးေက်းဇူး]]></title>
			<body><![CDATA[မဟာသမယသုတ္ေတာ္ကို ေန႔စဥ္မျပတ္ ရြတ္ဖတ္ သရဇၥ်ာယ္ရေသာ အက်ဳိးျဖင့္ သာသနာေတာ္ေစာင့္ နတ္မ်ား ခ်စ္ခင္ျခင္း၊ ေဘးဆိုး ရန္ဆိုးမ်ား ေျပေပ်ာက္ျခင္း၊ ေဒါသတရား နည္းပါးလာျခင္း၊ ေမာဟစိတ္မ်ား မဖံုးလႊမ္းႏိုင္ျခင္းႏွင့္ ေလာကီက်က္သေရ မဂၤလာအေပါင္းႏွင့္ ျပည့္စံုကာ ေလာကုတၱာရာ ေကာင္းက်ဳိးကို သယ္ပိုးေဆာင္ရြက္ ႏိုင္ေသာ သတၱိထူးမ်ားကို ရရိွေစတတ္ပါသည္။]]></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[ဒီသာဖရဏ ေမတၱာပို႔]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ အေရွ႕ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၂။ အေနာက္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၃။ ေျမာက္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၄။ ေတာင္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၅။ အေရွ႕ေတာင္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၆။ အေနာက္ေျမာက္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၇။ အေရွ႕ေျမာက္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၈။ အေနာက္ေတာင္ အရပ္၌ရိွေသာ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၉။ ေအာက္ အရပ္၌ရိွေသာ ထက္ဝန္းက်င္ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အပါယ္ဘံုသား၊ အနႏၲသတၱဝါတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၁၀။ အထက္ အရပ္၌ရိွေသာ ထက္ဝန္းက်င္ အနႏၲစၾကာဝဠာ၊ အနႏၲ နတ္ျဗဟၼာတို႔<br>
•    ေဘးရန္ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ေဒါသ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ဆင္းရဲ ခပ္သိမ္းကင္းၿငိမ္းၾကပါေစ။<br>
•    ႏွလံုး စိတ္ဝမ္းေအးခ်မ္းၾကပါေစ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[ေမတၱသုတ္လာ ေမတၱာပို႔]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ လံုးစံုမ်ားစြာ သတၱဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၂။ ေၾကာက္တတ္ မေၾကာက္တတ္ ႏွစ္ရပ္မ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၃။ ျမင္အပ္ မျမင္အပ္ ႏွစ္ရပ္မ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၄။ ေဝးေန နီးေန ႏွစ္ေထြမ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၅။ ဘဝဇာတ္ဆံုး မဆံုးမ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၆။ ရွည္ တို အလတ္ သံုးရပ္ခႏၶာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၇။ ႀကီး ငယ္ အလတ္ သံုးရပ္ခႏၶာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၈။ ဆူႀကံဳ အလတ္ သံုးရပ္ခႏၶာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ။<br>
ဥပါဒါရန္ေဘး ကင္းစင္ေဝး ၿငိမ္းေအးၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၉။ လူအခ်င္းခ်င္း လွည့္ပတ္ျခင္း ကင္းရွင္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၁၀။ အထင္ေသးခ်င္း အခ်င္းခ်င္း ကင္းရွင္းၾကပါေစ။<br>
</p><p>
၁၁။ ဆင္းရဲလိုျခင္း အခ်င္းခ်င္း ကင္းရွင္းၾကပါေစ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category07">
		<title><![CDATA[ေရွး႐ိုးစဥ္လာ ေမတၱာပို႔]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>၁။ ငါဟုေခၚစရာ ဤခႏၶာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂။ မာတာပိတာ ဤႏွစ္ျဖာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၃။ အာစရိယာ သင္ဆရာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၄။ ဉာတိမိတၱာ ေဆြသဟာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၅။ ကိုယ္မွာေစာင့္လာ နတ္ေဒဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၆။ အိမ္ၿခံေစာင့္လာ နတ္ေဒဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၇။ ၿမိဳ႕ရြာေစာင့္လာ နတ္ေဒဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၈။ ေတာေတာင္ေစာင့္လာ နတ္ေဒဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၉။ ဘုမၼစိုးမဟာ နတ္ေဒဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၀။ ႐ုကၡစိုးမဟာ နတ္ေဒဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၁။ အာကာသစိုးမဟာ နတ္ေဒဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၂။ သေဗၺသတၱာ မ်ားသတၱဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၃။ သေဗၺပါဏာ ထြက္သက္ဝင္သက္ရိွ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၄။ သေဗၺဘူတာ ကိုယ္ထင္ရွားရိွ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၅။ သေဗၺပုဂၢလာ ပုဂၢိဳလ္သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၆။ သေဗၺအတၱဘာဝ ပရိယာပႏၷာ အတၱေဘာ၌<br>
အက်ံဳးဝင္ေသာ သတၱဝါ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၇။ သေဗၺဣတၳိေယာ ပါဠိေဟာအလာ မိန္းမတို႔မွာ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၈။ သေဗၺပုရိသာ ေယာက်္ားတို႔မွာ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၁၉။ သေဗၺအရိယာ သူျမတ္တို႔မွာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၀။ သေဗၺအနရိယာ ပုထုဇဥ္တို႔မွာ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွ ျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၁။ သေဗၺေဒဝါ နတ္တို႔မွာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၂။ သေဗၺမႏုႆာ လူတို႔မွာ ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၃။ သေဗၺဝိနိပါတိကာ အပါယ္သားတို႔မွာ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၄။ ေၾကာက္တတ္၊ မေၾကာက္တတ္ ႏွစ္ရပ္မ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၅။ ျမင္ဖူး၊ မျမင္ဖူး ႏွစ္ဦးမ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၆။ ေဝးေန၊ နီးေန ႏွစ္ေထြမ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၇။ ဘဝဇာတ္သိမ္း၊ မသိမ္းမ်ားစြာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၈။ ရွည္၊ တို၊ အလတ္ သံုးရပ္ခႏၶာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။<br>
</p><p>
၂၉။ ႀကီး၊ ငယ္၊ အလတ္ သံုးရပ္ခႏၶာ သတၱဝါ<br>
ခ်မ္းသာကိုယ္စိတ္ၿမဲပါေစ၊<br>
ေဘးရန္ပယ္ရွင္း စိုးရိမ္ကင္း ဆင္းရဲမရိွျဖစ္ပါေစ။</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
	<entry category="category08">
		<title><![CDATA[အမွ်ေဝ]]></title>
		<sound>
			<url></url>
			<fileName></fileName>
		</sound>
		<body><![CDATA[<p>ဤသို႔ျပဳရ ျမတ္ပုညကို၊ ႀကီးထျမင့္ေခါင္ ျမင္းမိုရ္ေတာင္ဦး၊ မကက်ဴးသည့္ ေက်းဇူးအရွင္ ေမြးမိခင္ႏွင့္ ဖခင္တို႔အား၊ ရျငားပါေစ အမွ်ေဝ၏။<br>
မေသြနိစၥ ဤကာယကို၊ ေစာင့္ထေပတတ္ ကိုယ္ေစာင့္နတ္လည္း၊ မလပ္ေစရ ေပးေဝငွ၏။<br>
မိတၱေဆြညာ ဆရာသမား၊ ဘိုးဘြားကစ ယမရာဇာ၊ ေဒဝါယကၡ ဣႏၵဘုမၼာ၊ အာကာသနတ္ အထူးမွတ္၍၊ အျမတ္ပုည ကုသလကို၊ ရၾကပါေစ အမွ်ေဝ၏။<br>
သေဗၺသတၱာ သတၱဝါဟု၊ နာနာေလာက အနႏၲတြင္၊ မျပတ္စဥ္ကာ သတၱာဝါသ၊ ဘံုကိုးဝႏွင့္ ဝိညာဏဌိတိ၊ တည္ရိွခုနစ္ပါး မ်ားစြာလံုးစံု၊ဘံုသံုးဆယ့္တစ္ ျဖစ္ရိွသမွ်၊ ေဝေနယ်အား အမွ်ကုသိုလ္, ေပးေဝလို၏။<br>
ထိုကုသလ ဤပုညကို၊ အမွ်ရၾကသည္ ျဖစ္ေစေသာ္။ ဝသုႏၶေရ ဤေျမပံသု၊ သီလာထုလည္း သက္ေသအမႈ တည္ေစေသာ္။<br>
</p><p>
အမွ် အမွ် အမွ် ယူေတာ္မူၾကပါကုန္ေလာ သာဓု သာဓု သာဓု</p>]]></body>
		<description>
			<title></title>
			<body></body>
		</description>
	</entry>
</entries>